\newsection{要小心这个柳贯一}    %第一百八十四节：要小心这个柳贯一

\begin{this_body}

%1
ps. 奉上五一更新，看完别赶紧去玩，记得先投个。现在起-点515粉丝节享双倍，其他活动有送红包也可以看一看昂！

%2
一切发生的都太快！

%3
前一眼，方源变化的上古剑蛟，还被团团的星辰碎片包围。上古剑蛟左冲右突，咆哮连连，却没有任何改观。

%4
前一眼，耶律群星还在战场另一端，身边同样是星辰碎片盘旋飞舞，衬托得他仿若群星之主，星上之神。

%5
前一眼，绝大多数的蛊仙，都觉得耶律群星已经胜券在握，此战大局已定。因为展现在群仙眼前的这一幕场景，实在太过于熟悉了。

%6
在此之前，耶律群星连续击败的五个蛊仙，都是如此状况。

%7
虽然在这个世界中，没有思维定势这个词，但是群仙的思维状况，差不多就是这样子。

%8
然后，下一刻！

%9
方源忽然使出剑遁仙蛊，一瞬间爆发出来的速度，简直是骇人听闻。

%10
后一眼，上古剑蛟就撞破了沿途挡到的星辰碎片，冲到了耶律群星的面前。

%11
张口一吐。

%12
蛟龙吐息!

%13
耶律群星还在自信于他的防护手段，整个脑袋被瞬间削掉了。

%14
人体是相当脆弱的，有着诸多的致命弱点。就算是转变成仙僵，脑袋仍旧是弱点，被削了脑袋，就是死亡。

%15
耶律群星立死当场！

%16
方源顺势一抓，把他的肉身抓住。

%17
耶律群星的魂魄，也比削掉了一部分，还未来得及跳出自己的肉身，方源已经将他塞进了仙窍当中。

%18
整个动作，非常迅速。

%19
方源早已图谋很久了！

%20
催动剑遁，冲刺，吐息，抓捏。整个过程，就是这个四个动作。

%21
但即便这样，方源完成这四个动作之后，他整个蛟龙身躯已经冲出战场范围，多达数里开外。

%22
可见他的速度，是多么的惊人！

%23
如果是单纯的人体，恐怕早就被这种剧烈的加速度带来的巨大压力，直接冲爆了。

%24
幸亏是方源变成了蛟龙身躯。

%25
即便如此，方源也感到整个身躯在冲刺的过程中，承受了不小的压力。

%26
视野中，已经产生了模糊的。

%27
若是人类的眼珠子，必定是跟不上这种速度的。幸亏方源变化成了剑蛟的龙睛。

%28
这种速度，就连方源自己都感到有些吃不消。

%29
“按照这种速度飞驰的话，必须竭尽全部精神和注意力，放在操纵龙躯身上。”

%30
“因为一旦方向有所偏差，说不定下一刻就要撞到什么山上或者地上。”

%31
“这种速度太快，前一个呼吸或许我还在空中，下一刻方向稍稍偏差，就要谬以数里！”

%32
方源心中思量。

%33
想起他在至尊仙窍中，第一次演练的时候，就撞到了南疆的山上，把自己撞得七荤八素不说，整个小山连山根都毁了，最终直接塌了。

%34
这种速度用于爆发挺适合，但说实话，在实战中的运用范围，并不广。

%35
方源一旦速度开到最大，必须全神贯注地操纵上古剑蛟的蛟龙身躯，一丝心神都无法分散。如此一来，他就只能做一些很简单的动作，或者是依赖整个变化出来的剑蛟身躯。

%36
这样的话，无疑就很危险了。

%37
因为方源变化成了上古剑蛟，虽然皮糙肉厚，但是至尊仙体的道痕并存，毫不相斥的特性，仍旧存在着。

%38
“上古剑蛟变化，还是典型的攻强守弱，并且攻守两方极端不平衡。”

%39
“好在这一次，我居然能得手，成功斩杀了耶律群星。运气不错！”

%40
“先找个地方，将这到手的仙窍吞了再说。”

%41
方源没有转身，直接飞走了，离开了血战平原。

%42
场中双方的蛊仙，还呆呆地望着他的身影，直到他速度不减，消失在天边。

%43
群仙们望着一片狼藉的战场，还有无数的星屑，许多的星辰碎片自动漂浮在半空中，很多人这才恍然大悟！

%44
“柳贯一他，他杀了耶律群星！”

%45
“难以置信！简直像是梦一样。”

%46
“太快了，那种速度，根本无法反应啊。”

%47
不管正道，还是楚度一方，都是嗡嗡嗡的交谈议论。蛊仙们不相互暗中传音，直接开口说话，似乎只有真正的发出声音，才能让自己心中的惊疑排泄出去。

%48
耶律小金呆呆地站在金晓大殿的殿门口，宛若一个雕塑。

%49
在耶律群星被方源杀死之前，他还在大喊，挖苦着方源，讽刺方源。

%50
现在这些说出去的话，还有他自己的举动，就像是一个个的耳光，啪啪啪地不断地扇在他的脸上。

%51
他震动、惊骇，无法相信这样的事实！

%52
耶律恢弘也同样站在位置上，他的手中还拿捏着酒杯，胡须上残留着酒渍。

%53
方源斩杀耶律群星的前一刻，他正坐着，将酒杯送到自己的唇边。

%54
事情发生之后，耶律恢弘震惊无比，下意识地就站起身来，没有顾及到手中的酒杯，让杯中的美酒洒在了他的胡须、脖颈还有衣衫上。

%55
耶律群星死了！

%56
耶律家的强者，名传北原蛊仙界的耶律群星死了。

%57
死的是这么突然，毫无征兆。

%58
如果说耶律小金，是耶律家族的未来希望，那么耶律群星就是当下家族的中流砥柱。

%59
但他死了。

%60
将性命交代在了这里！

%61
这对耶律恢弘、耶律小金，都是极其沉重的打击！

%62
对于整个耶律家族而言，也是非常重大的损失！

%63
“厉害，实在是太厉害了。”

%64
“不愧是楚门的太上二长老，这等战力叫人吃惊。”

%65
“楚度是慧眼识英才，我之前还看轻柳贯一，我还是太浅薄了。”

%66
楚度一方，蛊仙们脸上都有喜色。

%67
尽管不太喜欢方源，但是战绩摆在这里，方源解决了他们的难题耶律群星，而且是永远解决了。

%68
从此，北原蛊仙界再没有这一号人物了!

%69
“了不起。原来柳长老之前一直都是装腔作势，故意激将对方，而后作战，又一步步麻痹对手。明明有强劲的实力，却按捺不用。直到最后，实施了致命的斩杀！”雪无痕仰头长叹一声。

%70
他彻底服了。

%71
如此的逆转，让他对方源佩服万分。

%72
“可笑我之前，还误以为柳长老不过如此。唉，若我是柳长老的对手，恐怕死之前都不知道是怎么死的吧。我还是太年轻了！”

%73
“大家要注意，这个柳贯一非常的狡诈，今后遇到一定要戒备。”金晓大殿中，努尔鼓脸色阴沉，打破了良久的沉寂。

%74
现在他们反思方源之前的表现，都发觉方源心思阴暗，狡诈无比。

%75
作战前的叫嚣激将，作战中的示弱，这一切都是伪装，直到最后他才图穷匕见，真正施展了手段。

%76
不出手则已，一出手石破天惊！

%77
“平之啊，你若以后单独碰到这位柳贯一，还是避退为上。”廿二一方关照身边的家族之星，语气担忧。

%78
廿二平之点点头：“嗯！我明白。我现在只不过只是剑子，将来若是成为剑师，修成七转，一定要和这位柳贯一长老好好较量一下。”

%79
正道蛊仙们一个个开口。

%80
“耶律群星死的很惨。其实整个战斗，都被柳贯一掌握手中，我们看到的，耶律群星感受到的，都是假象。”

%81
“唉，谁能料到他会有如此实力。”

%82
“耶律恢弘长老，你不必自责。接下来我们定会为你，为耶律家报这份血仇！”

%83
耶律恢弘此刻已经反应过来。

%84
他心中有一个最大的不解，那就是为什么耶律群星周围密密麻麻的星辰碎片，重重的防线，就这样被柳贯一轻易洞穿了！

%85
他和耶律群星有过多次的切磋，十分清楚这些防护力量是多么的强大。

%86
这个疑惑萦绕在耶律恢弘的心中，就像是一层浓重的阴霾。

%87
他深呼吸两口气，面色仍旧是苍白的，但他强迫自己冷静，因为他此刻代表的是整个耶律家。

%88
他若表现不济，整个耶律家都会为此蒙羞！

%89
“宫婉婷大人。”耶律恢弘向主位上深深一礼，“我家的耶律群星是我纯正的黄金血脉，在此捐躯，也是一份荣耀，是我黄金血脉的大好男儿。但如今，他尸骨还落在仇人的手中，甚至他的魂魄还有可能存在。在下恳请大人出面，为了耶律家讨回群星的尸身，还有他的魂魄。”

%90
“这是必然的。”宫婉婷轻声答应道，态度也很干脆明确。

%91
按照之前双方定下的规矩，的确是可以互换尸首的。

%92
但现在方源已经携带着耶律群星的尸体，不知道跑哪里去了。就算正道蛊仙想追，也来不及了。

%93
所以，宫婉婷直接询问楚度。

%94
楚度对于方源的直接离去，也很意外，已经去信询问。方源如此实力，楚度还想依仗他呢。

%95
宫婉婷那边刚问，这边楚度的仙窍中，恰巧接到了方源的回信

%96
“耶律群星的尸体，我有大用！楚兄，实在不行，就把我开除出楚门罢。”

%97
简简单单的两句话，却表明了方源势在必得，不会松口的决心。

%98
楚度皱了皱眉头，口中则对宫婉婷从容笑道：“仙子大人请放心，这群星的尸首必定会被保管得很好。我已经通知了我派太上二长老。不过想要换取尸首，还需要贵方拿出代价来。”

%99
“这一切都好谈。”耶律恢弘立即开口应答，他的态度很明确。

\end{this_body}

