\newsection{方源的坚持！}    %第二百六十五节：方源的坚持！

\begin{this_body}

“你若是认为，等到我们混战，寻机脱身，那你就趁早打消这个主意吧。<strong>最新章节全文阅读qiushu.cc</strong>我雪胡今日的目标，就只有你一个。你知不知道，我为了炼制鸿运齐天蛊，付出了多少的代价？你坏我修行大事，就是我生平最仇恨的人。我不把你杀死，难消我心头之恨！”雪胡老祖阴森森地望着方源，一番话像是一波冰凉彻骨的冷水，浇在方源的心头。

但方源仍旧面无表情。

他就像一个石头，一个铁做的聋哑人，任何的话语，不管是威胁还是引诱，都没有任何的效果。

时间流逝，方源在不断前行。

不知不觉间，狗尾续命貂毛里球的吼叫声，低弱了下来。

这头巨大的紫貂，脸上的神情发生了变化。

它用一种很古怪，充满难以置信的语气，望着方源呢喃开口道：“不会吧……”

“不会什么？”玄极子感到奇怪。

就在这一刻，雪胡老祖、碧晨天、威灵仰的脸上，也都发生了微微的变化。

他们也感应到了什么。

很快，在场其他的蛊仙也俱都动容，纷纷惊呼出声。

“唉？”

“这是蛊虫的气息？但又有些似是而非！”

“什么蛊虫？不可能，难道他也有九转仙蛊不成？”

“不对劲。这不是仙蛊的气息，或者说不完整，好古怪！”

忽然，余艺冶子双眼一亮，他猜到了真相，脱口而出：“这个情形，他正在炼蛊！”

立即有蛊仙嗤笑：“怎么可能？在逆流河中炼蛊？”

是啊。

逆流河中无法动用蛊虫，除非是九转仙蛊。

方源虽有智慧蛊，但留在了琅琊福地，他根本无法动用任何蛊虫，更遑论炼蛊。

方源也感受到了体内的玄妙变化。

他面无表情，心中却是震动：“似乎……真的在炼蛊？这是怎么回事？随着我每一次前行，体内的气息便壮大一分。怎么回事？”

虽然方源并不了解具体的原委，但是他却明白，这似乎是他的转机！

情况已经糟糕透顶，不管怎样，方源愿意继续试下去。

他继续朝前走。

一步又一步。

他的步伐很稳定，面无表情，却给人一种相当强大的感觉。

“为什么他面无表情？”不知哪位蛊仙忽然开口问道。

群仙这才反应过来。

是啊。

除去方源之外，其他跋涉之人，不是神情扭曲，就是痛苦万分，不是疯狂，就是哭泣。<strong>最新章节全文阅读www.QiuSHU.cc</strong>

为什么方源，他始终面无表情？

群仙沉默。

他们都知道，问这个问题的人，其实内里更想问的是另外一个问题。

那就是

“为什么这个柳贯一，他能坚持这么久？并且，他似乎还能坚持更久，甚至能永远坚持下去的样子！”

这怎么可能？

大家都被淘汰，都被逆流河冲刷出来。

他怎么还留在这里，还一副留有余力的样子？

凭什么是他？

为什么是他！

没有人能回答这个问题，所以蛊仙们沉默。

片刻之后，随着方源不断的前行，他体内蛊虫的气息不断壮大，已经到了一个极致。

很快，方源的身上，从内而外，开始散发出一种洁白的光辉。

“居然……真的发展成这个样子了！”毛里球看到这一幕，双眼瞪得溜圆，张口结舌，无法相信眼前的景象。

“毛爷，这究竟是怎么回事？”玄极子忍耐不住，问道。

“唉！事到如今，我即便说出来，也无所谓了。”毛里球发出深深的叹息，脸上有一股深深的挫败之色。

“他的体内，正在酝酿出一只仙蛊。这只仙蛊的名字，就叫做坚持！”毛里球语出惊人。

“坚持仙蛊？！”玄极子震惊无比。

其他的蛊仙也好不到哪里去。

“《人祖传》中有言，坚持仙蛊就是可以征服逆流河的关键仙蛊？它不是不存在吗？”余艺冶子发问。

“不，它存在。”碧晨天道。他是天庭蛊仙，知晓无数秘辛。

“并且曾经就有人掌管过它，那个人，便是天庭之主，元莲仙尊！”威灵仰补充道。

“什么？！”众人再惊。

“只是坚持仙蛊的炼法，我们从未料到，竟是这样子的。元莲仙尊也没有透露过。”碧晨天摇头叹息。

“他当然不想透露。因为这可是他生平的一件丑事，嘿嘿嘿。”毛里球插言，任何打击天庭声誉的事情，它都颇感兴趣的样子。

此言立即换来施正义的叫嚷：“胡言乱语，仙尊之名，岂容你诋毁？！”

能够当面和传奇太古荒兽叫嚣，施正义勇气可嘉，中洲不少蛊仙都不禁为他捏了一把汗。

毛里球却没有恼怒：“小娃娃，你懂什么？仙尊魔尊，修为虽高，但都是人。是人就有感情，就有破绽，就有弱点。”

“当初元莲仙尊就是闯进逆流河，被困在河中，无法脱身。结果长期跋涉在最上游，导致体内炼出了坚持仙蛊。从此之后，他就征服了逆流河，成为了历史上，逆流河的第一代主人。”

“逆流河的第一代主人？”就连雪胡老祖都流露出吃惊的神色。这条逆流河落到他手中，已经好一段时间了，没想到还有这等秘辛。

“这么说的话……”一下子，群仙的目光都转移到了方源的身上。

毛里球叹息一声，目光深沉地望着沐浴在白光中的方源，无奈地道：“没有错。按照这样的情形发展下去，他就要炼成坚持仙蛊，成为逆流河的第二代主人了！”

众仙失语，就看着方源一步步朝前走去。

他面无表情，不管走多少步，逆流河永远流淌在他的脚下，仿佛是绝大的命运的嘲笑。

但是他仍旧走着。

他从前世五百年走来，不知要走到什么时候。

但他知道，自己要去往何方。

似乎……没有人能阻止他。

至少……如今的逆流中，已经无人可阻。

前世五百年前。

方源倚在竹楼上，看看山寨，又仰望背后的青茅山。

双手握拳，稚嫩的小脸上，满是希冀。

“是时候放弃过去了。”

“穿越到这里来，这是我的福缘！因为在这里，可以实现长生。”

“我要把握这样难得的机会！不然，怎么对得起自己，对得起这份机缘？”

“当然，目前阶段，是提升我和弟弟的生活环境。嘿，那个小家伙……”

开窍之后。

演武场上，方源垂下头，一脸惊怒。

“被暗算了！”

“是谁暗算我？不愿意让我战胜对手？答案不言而喻！”

“哥哥，放弃吧，你不会是我的对手。因为天资不同，我们注定不同。”眼前的古月方正带着快意道。

方源转头就走，他的眼中全是坚定之色。

“既然山寨不栽培我，舅父舅母甚至都故意排挤我，我留在这里有什么意思？”

“难道在这里就可以变强，实现长生么？”

“不如出去？”

商队里。

大胡子蛊师死了，方源站在他的墓前。

少年满含泪水，哽咽地道：“胡子大叔，你安息吧。”

“谢谢你临走前的礼物。”

“你说：小时候，你想成为顶天立地的人物，就像是正道的那些传奇人物那样。少年时，觉得成为一族族长也不错。青年时，能够成为家老就感觉很棒了。中年后，被家族流放，发现其实能养得活自己，养得起身上的蛊虫，就能让自己满意。”

“我不会这样，让梦想随着年龄而萎缩。”

“这个世界太大，而我们都是小人物……但我会加油的！会一直努力！”

……

童年、少年、青年。

青茅山、商队，一路行走。

壮年、老年，终究获得寿蛊。

南疆、西漠、东海、中洲。

春秋蝉重生后，青茅山、三王山、狐仙福地、王庭福地、义天山、逆流河！

一步步走来，一路风雨。

碧晨天皱起眉头，他盯着方源的身影，心中呢喃道：“这是何等的意志！他究竟为什么坚持？是什么能让他如此坚持？”

雪胡老祖冷哼，眼中闪过郑重之色，再无之前面对一般七转蛊仙的轻蔑：“这么说来，三十万年前有元莲，三十万后有柳贯一……逆流河主啊。”

毛里球望着方源身上越盛的光辉，无可奈何，龇牙咧嘴，爪子下意识地在地面上挠，挠出道道深痕。

白凝冰、黑楼兰俱都眼角狂跳，神情动容。

赵怜云此刻悠悠醒转，她望着方源另一个胳膊下夹着的，马鸿运的尸体，她的眼泪夺眶而出。

她在心中哭嚎：“鸿运，鸿运，你怎么可以离我而去。没有了你，我在这个世界上，就是孤家寡人。我活着还有什么意思？你知道吗？一个人的坚持是有多难！”

一个人的坚持会有多难？

在场的所有蛊仙，都能回答这个问题。

因为他们当中，有的因为责任而坚持，有的因为仇恨而坚持，有的因为精彩而坚持，有的因为爱情而坚持……

而方源的回答呢？

他仍旧面无表情，毫无所动地向前进。

我曾经呐喊过，渐渐的我不发出声音。

我曾经哭泣过，渐渐的我不再流泪。

我曾经悲伤过，渐渐的我能承受一切。

我曾经喜悦过，渐渐的我看淡世间。

而如今！

我只剩下面无表情，我的目光如磐石般坚硬，我的心中剩下坚持。

这就是我，一个小人物，方源的坚持！

光芒骤放，不可逼视。

坚持仙蛊，在这一刻，炼成！！！(未完待续。)<!--80txt.com-ouoou-->

------------

的坚持！

这一章的*，我修改了很多次，不惜删减了许多存稿，最终几乎是重新写的。<strong>最新章节全文阅读www.QiuSHU.cc</strong>

结果，总算是写出了我心中的一些感觉。

毫无疑问，这个剧情的中心思想便是坚持。

《人祖传》一如既往地起到了点题的作用。

在前几天，本书限免，订阅正版的读者朋友们可能在逛起点书评区的时候，看到了一些其他新读者对本书的不佳评论。

其实这些已经算好的了。

诋毁、谩骂、牵涉家人的诅咒、一次次的举报。我从四五年前开始写这本书，经历的这种东西不胜枚举，数不胜数。

其中有这样一种观点，能够写出这样主角的作者，一定也是个变态。

这个观点太好笑，也有些可悲。

照这种逻辑，写小白文的作者就是本性小白？写黑暗文的作者就本性黑暗？写厚黑传的李宗吾先生就厚黑？那我之前写过不少种马文，我是不是种马了？

很多人不理解方源，就好像不理解我创作本书的初衷一样。<a href="http://www.qiushu.cc" target="\_blank">求书网www.qiushu.Cc</a>

方源一直都没有让自己的梦想萎缩。我也始终没有忘记创作本书的初衷，那就是写一个反派。

我知道绝大多数人都看惯了正派，因为那样做很轻松，没有道德上的压抑。然而现实生活永远不那么轻松，而多是冰冷和残酷。所以我建议许多读者朋友们，再看本书之前，好好看看本书的序言。

我是要写一个反派的，写反派，就无法不写残酷和冰冷。

很多读者朋友们不喜欢马鸿运、赵怜云。

我理解你们，真心的！

但是对我而言，我爱主角方源，也爱那些配角，诸如白凝冰、马鸿运、黑楼兰、影无邪等等。

因为在他们的身上，有着他们各自的意志，个人的精彩，每个人不一样的机缘，不一样的思想。

他们是活生生的，影射着我们现实生活中的一部分人，一些方面。

总有人需要自己努力，总有人运气特好，能不劳而获，总有人起点高能拼爹，总有人颜值高惹人爱……

社会就这样，我写的小说，营造的是一个世界，它也理应这样，包含这些东西。

而我本人倾向于个人努力和个人自我价值的实现。

所以，主角是方源。

我知道，大多数的读者朋友们，也倾向于个人努力和自我价值的实现，所以喜爱方源这个角色。

马鸿运的死，看似有些搞笑，但我觉得是一种必然。

今晚微・信公众号做一起马鸿运的专题，对这个人物进行解读和分析。

我觉得，咱们每个人活在这个世界上，应该有一颗包容的心。我们喜爱方源这个角色，不妨也看看其他角色的闪光点。就好像现实生活中，我们身边总会有一些我们比较讨厌的人。但如果我们换一个角度，说不定能发现这些人身上的闪光之处。

有这样眼光的人，是有福的。

因为他（她）的心胸会开阔，不会因为外在而容易惹得自己不开心。

人能活着开心，就是挺美的一件事情不是吗？

更重要的是，这些人目光开阔，不会因为心中的成见，阻碍自己的认知。

这样看的话，也会发现一些生命中很有意思的事情。至于前几天的那些书评，也就能站在一种高度来俯瞰这些了。

谢谢大家的支持。

方源一直在坚持。

作者我也一直在坚持，从未放弃！

再次感谢大家一如既往的支持。请大家多多订阅正版，这样的支持永远不嫌多。谢谢大家了！

请大家关注我的微信公众号“蛊真人”以及“作者蛊真人”，今天做马鸿运这个颇受争议的人物分析，也希望大家多能发表自己的看法。(未完待续。)<!--80txt.com-ouoou-->

------------

\end{this_body}

