\newsection{菟舔}    %第三百三十三节：菟舔

\begin{this_body}

%1
方源心头顿时一震。

%2
“这是什么杀招？！”

%3
“卜卦龟最硬的地方，就是它的龟壳，但是居然承受不住这招的伤害。”

%4
“即便我这至尊仙体，有着道痕之间不互斥的特性。依照太古荒兽的皮糙肉厚，也竟然落得如此结果？”

%5
黑菟战力之强，出乎方源意料之外。她的这个手段，十分诡异，竟然连卜卦龟的防御，都有点撑不住。

%6
想到这里，方源再不敢保留，连忙调动七转仙蛊防备。

%7
这只律道仙蛊，已经被方源成功地添加进了杀招刚背之内。

%8
当即，原本的刚背杀招停住，全新的刚背杀招徐徐催动起来。

%9
呼。

%10
一阵风凭空产生，卜卦龟气势大变。

%11
全新的刚背杀招，采取了大量的宙道凡蛊，这些蛊虫带来的效果，就是削除了防备仙蛊本身单独使用时的十息弊端。

%12
因此，刚背杀招一旦催发成功，防备仙蛊就能立即起效。

%13
小龟壳念头猛地膨胀一圈，变得更加硕大，与此同时卜卦龟本体，开始闪烁如铁般的光晕，颜色也漆黑深重了一分。

%14
黑菟见此，面容微微一变，伸出舌头再舔。

%15
双方距离遥远，但隔着这么长的距离，方源仍旧遭受到了攻击。

%16
龟壳上再度出现了一个坑洞，但是这一次，坑洞只有成年人的拳头大伤口浅薄，并无黑烟缭绕升腾。

%17
另外之前的那道伤口，黑色的烟气也已经消散，伤口扩散的速度大大减缓。

%18
黑菟冷哼一声，很不甘心，口中低喃：“既然如此，那我就攻击这里！”

%19
下一刻，方源只感觉自己的龟头骤然一麻。

%20
随即，剧痛袭来，并且还有酥麻之感，夹杂其中。

%21
伤势不轻。

%22
方源连忙将龟头缩进壳中去。

%23
“该死！”黑菟见到这一幕，顿时气得双眼要喷火。

%24
方源很赖皮，不仅是龟头，他还将四肢和尾巴，都缩进壳中去。

%25
只留下小龟壳念头，在不断地旋转，而且数量不断增长，又将防守的强度和范围，提升一层上去。

%26
黑菟连续舔龟壳，但收效一点都不大。

%27
她陷入困境，终于拿方源没有办法。

%28
武辽一边疗伤，一边观战，看到这一幕，很很地汗了一下。他不禁心想：“就这样，武遗海大人要给武安报仇雪恨，该等到何年何月？”

%29
巴德冷哼一声，也有些不满。

%30
别的缺口，打得水深火热，方源这里却是慢条斯理，不温不火。

%31
方源龟缩起来，非常惬意。

%32
他迅速思考，琢磨黑菟的这记杀招。

%33
任何的杀招，往往都有指向的能力。就比方说一个火球杀招，火球催发出来，凝聚在手心中，最终要飞出去，才能有杀伤效果。

%34
但是飞到哪里，哪个方向，哪个目标，就需要杀招中包含相应指向的能力。

%35
只有指向哪里，火球飞到哪里。

%36
指向能力一般的话，火球就是直线飞行。脱离手心之后，就不能操纵和修改它的飞行方向了。

%37
若是指向能力强一些，火球可以曲线飞行。脱离手心之后，还能略微地调整一下它的飞行角度。

%38
更强一些，火球可以自行追踪目标。

%39
“黑菟的这记杀招，一定也有指向的能力。”

%40
“它虽然不像火球那样明显，攻击发出后，无形无质。但是缺乏指向，是不可能的。因为它显然不是范围杀伤，而是集中一点的伤害。”

%41
“那么它是如何指向的呢？是通过视觉吗？”

%42
想到这里，方源立即分心他用，催动蛊虫，卜卦龟的身边迅速出现一股浓雾，将卜卦龟牢牢笼罩其中。

%43
“这个武遗海，又想搞什么鬼？哼。”黑菟怀疑方源要使出其他仙道杀招，立即伸出舌头，遥遥对准方源，舔了一下。

%44
方源再次中招。

%45
“不是视觉吗？难道是气味？”

%46
方源再用手段，雾气陡然间变得极臭无比。

%47
离得比较近的武辽，闻到气味，顿时面容扭曲，连忙催动蛊虫，进行内呼吸。

%48
臭气飘散在空气中，很快逸散开来，惹得其余战团纷纷投来目光。

%49
“这个武遗海，居然在尝试破解对方的杀招。”巴德双眼精芒一闪，看出了方源的目的。

%50
他冷哼一声，心中更加不满。

%51
一般当场破解敌手杀招的可能性很要不断地试验，就算勘破原理，也未必有相应的仙蛊或者手段来实施。

%52
尝试破解杀招，一般是一对一的长久僵持作战。

%53
“现在这种紧急的情况，他居然还有闲情逸致来破解杀招？哼！有手段，直接把对方强杀了才是正理！”巴圈风却是直接将心中的不满说出来。

%54
巴德充耳不闻，此时此刻，不是闹矛盾内讧的时刻。

%55
黑菟犹豫了一下，再次伸出舌头，对准方源舔一下。

%56
方源的背壳上再次出现了一个坑洞伤口。

%57
方源忽然灵光一闪：“我明白了，很可能是味觉的指向啊。”

%58
一般而言，味觉需要舌头亲密接触来体验。但是蛊仙的舌头，在仙蛊或者杀招的效用下，隔空尝物，也并非难事。

%59
“每次发动，黑菟都要伸出一下舌头。”

%60
“她和影宗搅在一起，影宗则掌握着食道真传。也只有如此偏门的流派，才能对我这般防御深厚的卜卦龟变化，有着奇效。”

%61
“试验一下。”

%62
卜卦龟慢慢的通体发红，尤其是背壳，仿佛是烧红了的锅底。

%63
黑菟伸出舌头一舔，立即抽了一口冷气：“嘶好烫！”

%64
卜卦龟的红色消散下去，空气中飘出一股怪味。

%65
黑菟伸出舌头一舔，差点被齁得呕吐出来，眉头紧皱：“好咸！”

%66
卜卦龟再生微妙变化。

%67
黑菟终于不再尝试。她看出来方源的用意：“这家伙！居然在尝试破解我的杀招，而不是想要催动什么仙道杀招。可恨！！”

%68
黑菟之前觉得：卜卦龟身上的这些变化，很有可能是方源催动仙道杀招的前奏。

%69
所以，她三番五次进攻，企图破坏和干扰方源催动杀招，一旦干扰成功，反噬伤害定能让方源受伤。那么她对这个乌龟壳障碍，就有跨越的希望了。

%70
“这种情况下，他居然有闲工夫来尝试破解我的杀招？！”方源的举动，有违常理，毕竟此时战场争分夺秒，谁有如此闲情逸致。

%71
不过也正是因为这一点，才让黑菟中招。

%72
意识到这一点后，黑菟立即停用这一杀招，而是改为其他手段遥攻。

%73
她左右挥拳，黑青拳劲穿梭在烦杂的小龟壳念头中，有的被小龟壳念头联合剿灭，也有的击破沿途的小龟壳念头，打在卜卦龟的龟背上。

%74
虽然伤害微乎其微，但每一次拳劲集中，方源整个身躯都忍不住颤抖一下。显然，这个仙道杀招中掺和进了律道的蛊虫。黑菟如此干扰方源，防备他催动仙道杀招，的确是好手段。

%75
“的确是味觉么。”方源的龟头，始终缩在壳里。

%76
尽管尝试有了结果，但是距离破解黑菟的这一杀招，还有极长的距离。

%77
方源却不急躁。

%78
黑菟已经不再使用这一招，单纯的拳劲干扰，对于方源而言，无关痛痒。

%79
因为武遗海的这个身份，还有手段，明显都是攻弱守强。

%80
黑菟防备方源的攻伐杀招，其实是多虑了。方源的确是强大的攻伐手段，但是碍于身份，他不能用。一旦用出来，他就会惹来极大的怀疑，身份距离曝光就不远了。

%81
于是这处战斗的节奏，再次缓慢下来。

%82
方源不想进攻，或者说拿不出有效的手段来进攻，而黑菟则攻不破方源这个缩头乌龟。

%83
这么一段时间过去，方源身边环绕着的小龟壳，已经上涨到了十万的规模。

%84
黑菟感到自己无从下手，庞巨的小龟壳，数量惊人，已经变成战线中惹眼瞩目的景象。

%85
巴德瞧着方源的目光越加冰冷，他终于忍不住传音：“武遗海，我听闻你还有其他两项变化。此时此刻，你还留手存力做什么？赶紧杀掉你的对手，支援其他仙友！或者说，你和这位白兔真的有什么关系？你下不去手？”

%86
方源听到巴德的传音，理都不理他，就当没听到。

%87
巴德久久得到回应，气得暗暗咬牙，瞧着方源的目光越加阴冷。

%88
方源在琢磨自己的处境。

%89
“影宗肯定是要营救幽魂本体，所以强攻这里。”

%90
“他们控制了左夜灰，但控制程度应该有限，还有一位八转蛊仙紫山真君没有现身。”

%91
“正道这边拥有超级蛊阵，可以守护一段时间。只要拖延一定的时间，必然会有八方的支援，四面的援军。”

%92
“而我拥有逆流护身印，可抗八转。实力不上不下。”

%93
“紫山真君乃是智道蛊仙，怎可能没有后手？正道的这些蛊仙，也远远没有到达山穷水尽的地步。”

%94
“我还是隐藏身份，等到时机浑水摸鱼。说不定这一次，我真的能摸到一头大鱼！”

%95
方源越是琢磨，越发现自己大有机会。

%96
他有这样的实力，但必须等到恰当的时机。

%97
影宗是他的心腹大患，他一直想要追杀，将其除尽。可惜方源追杀的次数也不少了，都没有成功。不是他不努力，也并非他态度不坚决，而是影宗这群人的确是人中龙凤，各个精英。

%98
但现在，无疑是个绝佳的机会。

%99
ps：第七更。未完待续。

%100
------------

%101
今天的爆更献给一直支持和我的朋友们！

%102
首先修改了一个b。

%103
黑莬，是错误的，是b。

%104
现统一将“黑莬”修改成“黑菟”。

%105
黑菟，才是我一直想要为白兔姑娘的另一个性格而取的名字。

%106
莬是一种植物，菟是虎的意思。吕布的赤兔马，大家应该都很熟悉。为什么这么强悍的一匹坐骑，要起赤兔这个名字呢？

%107
其实有一种说法是这样的，原来并不叫赤兔马，而是赤菟马。兔是兔子的意思，菟则是虎的意思。原本吕布的坐骑，应当是赤菟，也就是赤虎的意思。因为通假字或者其他原因，渐渐成了赤兔马。

%108
我个人比较倾向于这种说法的。

%109
所以，黑菟的意思，就是黑虎，恰恰好和之前的“白兔”，形成鲜明的性格对比。她的招牌杀招，大家今天也看到了，菟舔。

%110
实话告诉大家，这是食道杀招。

%111
为什么要取这个名字？

%112
菟舔，和虎噬对应，但没有后者的霸气，而是多了小巧和阴损。非常适合黑菟这个角色。

%113
然后说一下今天爆更的原因。

%114
为什么爆更呢？

%115
回馈一直支持我的读者朋友们！

%116
自从我上个月转专职以来，陷入了一个困境。

%117
是心理疲劳、烦躁。

%118
因为整天把自己关在家里，苦思冥想情节什么的，一天到晚，从早晨到晚上，时间久了，很抑郁，很压抑。

%119
状态也越来越差。

%120
我意识到这样子是不行的，只能毁了自己。所以，我努力调整自己，多接触社会，多在外走走，渐渐的调整过来。

%121
在这段时间里，有些人质疑我，否定我，嘲讽我其实我是无所谓的，反正这么多年，已经习惯了。但是骂我身边一直支持我的朋友们，这点让我忍受不了。

%122
我在一个书评里，打过这样一个比喻：我们当中的一些读者，就像和我是小学校友，有四五年的交情，有两三年的交情。不管这书如何如何，一直相互扶持，一路走来。哪怕我的状态再不好，哪怕蛊真人写的再烂，从来都是在一起。就好像我上过的第一座小学，虽然已经被废弃了，被拆了，但是我们这些小学校友，往往路过的时候，会看上一眼，这是纯粹下意识的行为。或许还会趴在小学大铁门前观望里面的荒凉。

%123
是的，我说的就是情怀。

%124
有人或许反感这个词，要不要这样俗啊？

%125
那我要说，是你们不了解我们的这种情怀。不了解我们曾经面对各种责难、嘲讽时，拼力斗争的时候。

%126
当然，我很欢迎新朋友的加入，我很愿意让咱们这个和谐团结的集体更发展壮大。

%127
今天的更新献给你们，我的朋友们。

%128
我知道的，你们一直都在！

%129
之后还有一更。未完待续

\end{this_body}

