\newsection{方源至}    %第五百一十六节：方源至

\begin{this_body}

%1
那些倒霉的蛊师，不幸被水柱砰中的，直接被冲爆成一团血肉骨渣。

%2
如此惊变让蛊师们惊骇欲绝，纷纷住手，脱离战场避祸。

%3
“怎么回事？”云层上的三位蛊仙，正要做出应对，就见到这些喷射出来的水柱，忽然在半空中合而为一，形成一个鱼身蛙腿虎头的上古水怪！

%4
水怪咆哮一声，扑向地下的凡人。

%5
它没有多少智慧，觉得是这些凡人蛊师惊扰了它的沉眠。

%6
巨大的蛙腿一踏地，就有无边的洪水从地底漫出，汹涌而来。

%7
但三仙都在同时出手，三片光罩，分别护住三家族人。

%8
“原来这烟罗暖玉田下，还有一片地底寒心湖，湖水中蕴养出了一头上古水怪。”侯耀面色凝重。

%9
商青青咬牙，看向铁面神：“还请铁面神大人主攻，我等二人辅助，将这头上古水怪拿下，防止它胡乱疯狂，破坏了这片烟罗暖玉田。”

%10
她和侯耀都只是六转蛊仙，对付上古水怪，有心无力，场中唯有铁面神一位七转蛊仙，自然要以他为主。

%11
铁面神点头，正要冲下云层，这时忽然一声尖锐的鹰啼，闯入三仙耳畔。

%12
下一刻，在场的所有人都震惊地看到，叶凡身边的那头小鹰，忽然膨胀起来，化为一头滔天巨鹰！

%13
上极天鹰！

%14
巨鹰尖啸一声，扑向上古水怪。

%15
上极天鹰得到神秘蛊仙陆畏因的搭救，也同时被他的手段禁锢，一直栖息在叶凡身边。

%16
而当叶凡遭遇到生死危机的时候，陆畏因的禁锢手段就会大大削弱，让上极天鹰能够爆发出一部分战斗威能。

%17
上极天鹰终究没有人那样的灵性，也未查探到周围潜伏着的蛊仙，它只感受到上古水怪的威胁，感到尊严受到了挑衅，便直接出手要教训这等狂妄之徒。

%18
感受到上极天鹰的汹汹气势，上古水怪立即怂了，咆哮声戛然而止，直接化作水流，顺着刚刚冲出来的洞口，迅速溜走。

%19
上古水怪一去，叶凡没有了生命危险，上极天鹰身上封印又起作用，让它又变回原状，一股力量更让它不得不飞回到叶凡的肩头去。

%20
叶凡身边，鸦雀无声，无数蛊仙都瞪圆了双眼，看着他。

%21
“叶，叶公子，你这头鹰儿，究竟是什么……”小蝶结结巴巴，完全被惊到了。

%22
叶凡摸摸鼻子：“若我说，我也是第一次见识到这头鹰的厉害，你们相信吗？”

%23
“太古荒兽！！！”不管是云层上的三位蛊仙，还是湖水中隐藏着的翼家两仙，一时间也都震惊得说不出话来。

%24
“怎么会搞成这样子？”尤其是那两位翼家蛊仙，他们只想放出上古水怪，没想到竟然惹出了一头太古荒兽。

%25
“这是好事啊，我们不用自己出手了。靠这头太古荒兽，就能除掉这三仙！”翼渔大喜。

%26
翼南门目光阴沉：“这事情不是那么简单的，你没看清楚吗？这头太古荒兽被人豢养，是刚刚那位争斗的少年的宠物！”

%27
“商家仙子，这头太古荒兽是怎么回事？”铁面神目光如电，猛地掉头，逼视商青青。

%28
商青青苦笑，之前她心神激荡，脸上神情已经露出破绽，就算没有露出破绽，在铁面神面前，也向来难以撒谎。

%29
商青青只有六转修为，此刻只好道：“此事我也不知，恐怕是此少年的机缘吧。”

%30
“什么样的机缘，能够让一届凡人豢养一头太古荒兽，当做宠物？”侯耀半是震惊半是语气叵测地道。

%31
铁面神冷笑一声：“此事重大，不可轻忽。相比起来，烟罗暖玉田已经不重要了！这少年恐怕是继承了某个仙道真传，但我南疆正道从未有过如此记载，能够令区区凡人豢养住一头太古荒兽。我要究查清楚，防止魔道再起！”

%32
商青青心中愤怒又无奈，苦笑一声道：“我相信铁面神大人能够将此事调查清楚，主持公道。”

%33
“鹰儿，鹰儿，原来你是这么厉害的啊！”叶凡惊叹连连，情不自禁地伸出手来，想要抚摸上极天鹰的脑袋。

%34
上极天鹰早就试着挣扎许多次，但都无可奈何身上的封印。次数多了，也有些任命。此刻回到叶凡肩头，自然气恼愤怒，但听到叶凡称赞，眉宇间便又浮现出一层高傲之色。见到叶凡的手伸过来，它立即伸出翅膀，一下子把叶凡的手扇开来。

%35
叶凡不由苦笑。

%36
小蝶瞪大双眼：“这头鹰真是傲气，不过它如此滔天的本事，也配得上它的傲气。叶公子，你是怎么……”

%37
话未说完，就被商心慈打断：“小蝶，这是叶凡公子的私密，不是你随便打探的。”

%38
“无妨，无妨。这头神鹰是我师傅捉的。”叶凡见事情已经败露，不愿意隐瞒商心慈。

%39
“你师父居然能收服这样的神鹰？！”小蝶声调一扬。

%40
商心慈也面现惊容，很自然地联想到了，叶凡的师父极可能便是一位强大的蛊仙！

%41
正交谈着，忽然上极天鹰面现惊恐之色，在叶凡的肩头躁动不安，好像老鼠见到了猫，羊碰见了狼一般。

%42
“怎么回事？”小蝶等人俱都瞪大双眼，这头高傲的神鹰忽然这样表现，实在是让人大跌眼镜。

%43
“我也不知道！”叶凡也惊呼起来，“这还是我第一次见到鹰儿，呃，如此的惊惶失措。”

%44
上极天鹰在叶凡的肩头站立不足，向着天空的某个方向尖啸。但这声声尖啸，再也不像之前那边威武逼人，反而透露出浓郁的惊惶，甚至是哀求，让人一眼就看出其中的恐惧，当然若仔细分辨，还有一丝的愤怒。

%45
“怎么回事？”一时间，不管是凡人蛊师，还是蛊仙们，都不由自主地顺着上极天鹰尖啸的方向望去。

%46
随后，众人便见天空中一道身影，仿佛飞剑贯穿天地而来。

%47
此时，天空中白云漫漫，被这道身影切分成两半。

%48
“那好像是一个人？”

%49
“仙人？！”

%50
蛊师们惊呼。

%51
“来者何人？”

%52
“这股气度，绝非寻常仙人啊……”

%53
蛊仙们也各自惊异，纷纷警惕起来。

%54
身影戛然而止，悬停在半空中，众人顿时见到这位蛊仙的真面目。

%55
只见他面如冠玉，鼻梁高挺，深邃的黑眸透射出一缕缕的漠然冷芒。一头长发，漆黑如瀑，笔直垂下，垂至腰间。身着白袍，大袖飘飞，英俊得近乎姣丽，气度慑人至极。

%56
一群凡人蛊师尽皆仰望。

%57
场中鸦雀无声。

%58
然后又听此人开口，语气淡淡：“我的鸟儿，原来是在这里。”

%59
ps：待会有个单章，希望大家都能看一看。

\end{this_body}
\newsectionindepend{我卖书不卖笑！}
\begin{this_body}
%60
有一年发生饥荒，百姓没有粮食吃，只有挖草根，食观音土，许多百姓因此活活饿死。消息被迅速报到了皇宫中，皇帝高高坐着，听到奏报，大为不解。“善良”的皇帝便苦思冥想，想出了一个解决之道：“百姓肚子饿没米饭吃，为什么不去吃肉粥呢？”

%61
在我们的生活中，永远有那么一部分人，表面上看上去很是善良，很是能理解别人，其实不然。

%62
我最近这段时间，每天都带着媳妇跑去南京陪她看病治疗，虽然是小毛病，但治疗过程比较繁琐。早上坐火车去，下午坐火车回来。有时候火车还没有座位，可能要站着，一个多小时。或者是做汽车赶回家，时间更久。

%63
真的是很累，你们想象一下自己的长途旅行，想想自己坐长途汽车或者火车，再想想将这个过程，扩散到一个月，每天这样做。

%64
写作状态因此不佳。

%65
这个事情我早就打过招呼，但很多人仍旧不理解。或者说他们觉得自己理解了。

%66
几天前，我因为失误，断更了一天。事情的经过我已经解释了，也致歉了，的确是自己失误，其实已经存稿放在起点后台，只是定时更新没有设定好。正巧哪天晚上有急事，我很晚回家，发现有人就开始骂爹骂娘起来。

%67
当时一气之下，就索性没有更新。

%68
同时，我也很有疑惑，是什么原因导致这种现象的发生？我该如何应对这件事情？

%69
第二天我便宣布停更一百年，所有的更新都是意外。

%70
然后我开始一天一更，一天两更，一天三更。

%71
我发现，那些骂爹骂娘的人销声匿迹了，不再闹腾了。甚至书评区里还有些热闹和喧哗。表面上，这是更新的问题吧，但实质上呢？

%72
我宣布停更一百年，却连续更新这么多天，这是不是意外？有时候还多更，这个意外是不是比那天断更更大一些？

%73
为什么这些人不因为这些意外，而闹腾呢？而骂爹骂娘呢？

%74
有人会立即这么回答：“这是因为你这个作者更新了呀。”

%75
是啊，是更新了。但本质上呢？

%76
同样是意外，怎么这些人不能一概而论呢？

%77
这是因为，我做出来的事情，符合他们的利益而已！

%78
所以这部分的人，看起来很善良，很理解人，很支持我，其实不过是支持他们的利益罢了。这些“支持”，并不是真正的理解你作者的苦楚，只是像那个皇帝一样“善良”。

%79
这些天里，也有一部分的读者抱怨，说：蛊真人你这样做太过分，为了少部分人，殃及了所有人看书。我看你很不爽。

%80
我在这里回答：我怎么殃及所有人看书了？我说过停更一百年，我哪天停更了？

%81
这部分人也是为了自己的利益在抱怨，并不是真正地去试图理解我。

%82
当然。

%83
我知道这是人之常情，很正常的。我写书，你看书，为什么我要强行地要求你们去理解我呢？你一个作者，写书的而已，是我什么人？朋友？家人？呵呵。

%84
这是正常的情况，我当然是接受的。实际上，我也从不强行要求别人来理解我。

%85
但我不能接受的一点是，骂爹骂娘，脱口成脏！！！

%86
我写书卖书，凭什么让我爹娘挨骂？

%87
你在商场里卖东西，你就要让你爹娘挨骂吗？

%88
我写书，付出我大量的心血、时间，我付出劳动，我获得成果堂堂正正。我卖书，千字几分钱，一章看下来几毛钱，甚至还可能不如一根烟的钱。

%89
你开烟酒店卖烟，有人买烟，你告诉别人，今天断货明天可以来买，或者可以去别家买。这个时候，顾客大骂，恣意侮辱你和你的家人，你什么感受？

%90
你肯定不爽，我也不爽！

%91
我告诉，没有人会爽，所有人都会不爽！

%92
我不爽，我就要抒发出来。

%93
我写书为的是什么？是完成梦想，同时赚钱养家。

%94
是生活！

%95
不是生存。

%96
这个世界上，有的人生存，有的人生活。

%97
我是后者。

%98
我追求的是高质量的生活，舒心的生活。不是让你们辱骂的。

%99
我不是卖笑的，我只是一个写书卖书的。我不是什么偶像，你骂我得受着，担心掉粉。

%100
对于我而言，掉粉就掉粉呗，什么订阅、收藏，掉就掉呗。

%101
有什么关系？

%102
几年前，我写《蛊真人》书时，我就没想过赚钱。我要是想赚钱，不会这种更新状态，也压根不会写这种题材。

%103
这是因为我和别人不一样，我写书的最主要的目的，就是写书本身，赚钱是附带的，次要的。

%104
《蛊真人》之前，我写过许多本书，我曾经多次骄傲地宣布：每一本都完本，从未太监过！

%105
这是不争的事实。

%106
可能很多人还不了解，这个事实背后的真正含义。

%107
那就是——我不管写什么书，不管这书成绩如何，卖不卖座，我都将我心中的概念都写完整了。

%108
我要是写书，都奔着赚钱去，我会这么干么？

%109
《蛊真人》陆陆续续更新了好几年，直至最近才显露出一些成绩，让我有专职做这件事情的希望和可能。

%110
我本人也很感兴趣，因为这很可能是一直高质量的生活方式。

%111
但就算是做专职，难道我会改变初衷，专门奔着钱去写吗？

%112
我追求的是有质量的生活，钱是次要的。

%113
我对钱财的观念是，贫困杀人，富贵也能杀人。鲍鱼海参我能吃，稀饭白粥我也能吃的下去。

%114
我童年的时候，过的是苦日子，也不怕将来过苦日子。

%115
现在就算有了儿子，我也没有大多数家长的想法，要想方设法地给他过富日子。他若有才，清贫能养其志向，他自己就能赚钱，何必需要我的钱？他若无才，给他再多的钱，也会给他败光，他身上的缺点，会因为过多的钱财而放大。

%116
富贵是好事，但清贫也有利处。

%117
退一万步讲，将来真的写书不行了，实在养活不了自己和家人，我大不了出去找份工作呗？我有手有脚，正当壮年，难道不能养活自己和老婆孩子么？

%118
所以，我不会受这种窝囊气。

%119
我写书卖书，不是为了受气来的。

%120
对于这部分骂爹骂娘的读者，我在这里告诉你：我蛊真人的书，不卖给你们！

%121
送你一个字：滚！

%122
两个字：快滚！

%123
三个字：速度滚！

%124
四个字：麻溜地滚！

%125
五个字：灰溜溜地滚！

%126
（写完这一段，我认真地数了数，发现我的数学还是很好的。）

%127
或许有人会问，蛊真人你是不是太装比了？这样不好啊。你看看那些大神，他们都没有你这么装比啊。你何德何能装这个比呢？

%128
那么我告诉你：我平时不装比，也不擅长装比，但我今天一定要装这个比！

%129
一是因为别人在向我装比，我蛊真人向来投桃报李。我是卖书的，不是卖笑的。我的笑容是给朋友的！朋友来了，我给笑容给热情，敌人来了我举起刀枪和剑！

%130
二是我和许多作者都不同，因为我的追求，我的性情不太一样。我若心情不畅，写书怎么能畅快呢？我也就写不出好书来了。

%131
三是我今天装这个比，没有什么何德何能，就是穷横！

%132
另外我还想问你：那些骂爹骂娘的读者，又有何德何能，这样做呢？

%133
就因为他们买我的书，“支持”我，就可以辱骂我，辱骂我的家人吗？

%134
诸位，你们什么见过这样的一群人，一边说：我支持你呀，一边又骂你爹你妈的呢？

%135
这群人还有通病，就是觉得：我如此这般这样的“支持”你，我奉献很大啊，我吃亏很多呀，我骂你几句怎么了？我不也是为你好么！

%136
所以，这种“支持”在我眼里，它压根就不是支持！这种“支持”我不要也罢！

%137
我再重申一遍：我蛊真人写书，以前的书，现在的书，今后的书，都不卖给你们这种人。你们有种别看！

%138
其实我写的书也就这样，你们何必来看我的书呢？其他有好多优秀的书，都去看其他人的吧。

%139
我的这篇单章，也算是一张自白书，我相信对于我整个写作生涯，都有重要的意义。

%140
可能你们这部分人看到今天的单章，会很不爽很不爽。

%141
对不起，这不是我的主要目的，让你们不爽只是附带的。

%142
最后点个题吧——

%143
我蛊真人卖书不卖笑！

\end{this_body}

