\newsection{俘虏}    %第五百八十六节：俘虏

\begin{this_body}

%1
万山苍翠连绵，苍穹晴朗无云。 ．更新最快

%2
忽然天光乍现，奇光散发又旋即收敛，化成一位身材高挺的奇人。

%3
这人有一对雪白细长的眉毛，眉梢一直延伸面额之外。雪眉下的双眼却是紧闭。他身着一身白衣，纤尘不染，衣袍上以及他的皮肤、毛发，都散发着一丝丝的光晕。

%4
这种光晕并不耀眼，却衬托得他宛若神明。

%5
此人名为君神光，修为高达八转，专修光道，乃是中洲十大古派的太上长老，最近这段时间被紫薇仙子招纳，成为天庭一员。

%6
“刘浩最后消失的地方，就在这里。”君神光双目紧闭，但却仍旧洞若观火。

%7
旋即，他就发现不少战斗遗留下来的痕迹。

%8
“不妙，看来刘浩凶多吉少。此处定有激烈的大战发生过，可惜刘浩没有传出任何一丝求援的消息出来。是仙道大阵，还是仙道战场呢？”

%9
君神光面色阴沉下来，眉头微微皱起。

%10
刘浩乃是天庭借助武家之手，安插在南疆队伍中的内奸。他手中掌握着定空仙蛊，专门针对方源的定仙游。

%11
至于君神光，则是紫薇仙子安排的后手，若是南疆蛊仙追杀方源，大战之后，令方源重伤逃遁，那么擅长追踪的君神光，就是方源的致命杀手。

%12
“此次追捕方源的南疆队伍，几乎都是各家的好手，七转中的强者，就算单对单面对太古荒兽，往往也能保存性命。”

%13
铁家的铁区中，在当今南疆蛊仙界有着赫赫战绩，号称铁大先生！出道以来，追捕绞杀了十多位魔道蛊仙。他的威名，令南疆魔仙闻风丧胆。

%14
商家的商虎杖，变化道、木道双修，有着类似雷鬼真君的手段，使得两道道痕不互斥，手段繁杂全面，乃是商家七转顶尖人物！

%15
羊家的羊枯，更是南疆蛊仙界中，魂道巅峰的代表人物之一。他曾经以一人之力，捣毁一群上古荒兽的巢穴，随后在太古荒兽的追杀下成功逃生。

%16
可以说这些七转蛊仙，都是南疆蛊仙界的精锐，任何一人拿出去，都是本方势力的招牌强者

%17
“更何况这个队伍当中，还有当代乐土传人陆畏因，以及夏家的太上大长老夏槎！”

%18
这两人就不必详述了，单说一点，他们都是八转的修为！

%19
君神光深深地叹息一声。

%20
正是因为有着这样的豪华阵容，君神光心中还是很放心的。碰到方源，就算打起来，也能留给君神光充分的反映时间，让他偷偷地潜到附近来。

%21
君神光忌惮陆畏因、夏槎的手段，又担心被他们俩发现，闹出不必要的误会来。所以一路上，他是远远地跟在后面，并不敢过于接近。

%22
“两位八转，以及数位七转强者，又经过充分的准备，专门针对方源的种种布置和手段，居然会败！而且不只是惨败，而是大败亏输，亏得底裤都没有了。”

%23
君神光不断地摇头。

%24
“方源应该是利用了梦境！”旋即，他的目光就定在场中仅有的一小片梦境之上，心中却是越发肯定，“除了利用梦境，方源的其他种种手段，就算再犀利，也不能造成这样的战果。嗯？”

%25
正待君神光想要详细探查一番的时候，他忽然回首，望向南方天空。

%26
苍穹空旷一片，别无他物。

%27
但在君神光的侦查范围中，却是闯进来一座仙蛊屋。

%28
君神光不用分辨气息，第一时间就断定，这必是南疆来人。

%29
仙蛊屋速度奇快，但仍旧有一段时间，才能到达这里。不过，君神光却知道自己必须抓紧时间离开此地。

%30
因为这座仙蛊屋可是大名鼎鼎，并且南疆蛊仙亦拥有许多奇妙的侦查杀招，若是令君神光暴露出来，引发误会可就不妙了。

%31
君神光消失片刻之后，南疆蛊仙驾驭的仙蛊屋，就开赴到此处地点。

%32
这座仙蛊屋既不辉煌也不雄阔，从外表看上去，只是一座吊脚竹楼。

%33
竹楼分为两层，全是竹子构造。竹子上还生长着青色的竹叶，一颗颗露水，附着在竹叶上，青翠欲滴。

%34
正是声威赫赫的八转仙蛊屋玉清滴风小竹楼！

%35
武庸正是借助此楼，悍然反击，将武家第一宝座的位置牢牢稳住。

%36
竹楼门户大开，一位八转蛊仙首当其冲，飞到楼外来。

%37
此人中年模样，相貌普通，体格强健。细长且微微耸搭的眼眉，给他整个人增添了一分阴鸠之气。但他行动举止，却是透露出一股威武之势，叫人无法轻忽。

%38
正是武庸，当今的武家太上大长老。

%39
随后又有一人，紧随武庸，飞出竹楼。

%40
这人年龄老迈，但精神矍铄，黑眸深邃，颧骨凸出，同样是八转气息。不是池家太上大长老池曲由又是哪位？

%41
由两位八转蛊仙领头，随后又有数位七转蛊仙，从玉清滴风小竹楼中鱼贯而出。他们来自各家，一个个都带着焦急之色。

%42
“他们就是在这里失踪的！”巴家蛊仙面色阴沉。

%43
“速速查看，究竟发生了什么。我族已经联络不上太上大长老了。”夏家蛊仙焦急万分。

%44
于是，各种侦查杀招接连使出，片刻后，此地就被彻彻底底的搜索了数十遍。

%45
这一下，包括两位八转蛊仙在内，每个人的脸色都凝重如铁。

%46
“这里好像曾经是有一道光阴支流存在的。”

%47
“还有宙道的仙级大战，我们的人闯入这里，然后在这里展开了一场程度极其勐烈的大战！”

%48
“这片梦境是怎么回事？”有人看到了方源残留下来的那一小片梦境。

%49
就像之前的君神光一样，南疆群仙的目光都投注在这片梦境上。

%50
除了这片梦境之外，其余的痕迹都被方源打扫干净，剩下的都毫无利用价值，所以唯一的线索，就在于这片梦境了。

%51
“小心一些。”南疆群仙渐渐分散，将这小片梦境团团围住。

%52
“这片梦境在不断地缩减。”有人忽然道。

%53
随后，南疆群仙们便发现，梦境果然是在缩减，并且缩减的速度越来越快。

%54
片刻后，数只蛊虫从缩减的梦境中，遗漏到了外界。

%55
南疆蛊仙们连忙接过，细细查看。

%56
他们发现这些蛊虫，都是野生的信道凡蛊。然后他们又发现，这些信道凡蛊当中，居然还残留着消息。

%57
消息的内容很是简单，但却让南疆群仙们脸色剧变，震惊得难以复加！

%58
“敬告诸位南疆同道，诸位族人皆已落入我方源之手。若想赎回，请静候消息。”

%59
“这，这，这……”有人瞠目结舌，指着手中的信道凡蛊，浑身颤抖，说话都不利索。

%60
“妖言惑众！这怎么可能？我们的追剿队伍，居然会被方源尽数俘虏？哼！”有人狠狠摇头，连声否决，“这一定是个巨大的骗局！！！”

%61
“可是我们当中，谁能够联络到各家的族人呢？”有人反问。

%62
一瞬间，南疆蛊仙们沉寂如死。

%63
他们定格在远处，一个个像是石头雕刻的人像。

%64
起风了，一丝丝的微风，吹动群仙的衣摆。

%65
池曲由的苍白胡须，在风中微微颤抖。

%66
武庸的脸色一片铁青，他沉重地闭上双眼，好一会儿后，他又缓缓睁开。

%67
尽管难以想象，但事实就摆在眼前！

%68
让他们不得不接受这个残酷的真相。

%69
那就是南疆正道兴师动众，组建起来的，专门追辑方源的强者队伍，不仅没有击败捕杀方源，反而被方源给俘虏了！

%70
啪！

%71
这就像是一个巨大的巴掌，狠狠地甩在这些南疆正道蛊仙的脸上。把他们打得怔住，把他们的脸颊打肿得高高。

%72
“当我们发现，和夏槎等人失去联络，到我们集结队伍，赶来支援，前后时间不过数个时辰。池大人，你看这是否是有宙道大阵的作用？”武庸忽然开口，打破沉默，声音带着一丝沙哑。

%73
他说得含煳，但其他人都明白，武庸的意思是什么。

%74
池曲由缓缓点头，沉重地道：“方源以及影宗余孽的实力，我们早就推算过，也详细地评估过。依凭夏槎等人的战力，绝不可能在这么短的时间里，就被方源击败俘虏。这里的确是建立过一座宙道大阵，并且规格惊人，乃是八转层次，远超凡俗。”

%75
池曲由乃是阵道大宗师，能够单凭自然存在的道痕布置仙阵。方源打扫战场，在这么短的时间里，不可能将所有的道痕都打扫干净，所以战场中残留下来大量的宙道道痕。

%76
凭借这些宙道道痕的规模和走向，池曲由很肯定，这里曾经布置过宙道大阵。

%77
武庸微微点头：“这就对了。陆畏因、夏槎二位都是八转修为，除非是九转仙道战场，否则难以约束这两位存在。也只有八转程度的仙道大战，才有这种可能。我们赶来支援，虽然时间短暂，但在这宙道大阵中，恐怕却是过了一段相当长的时间。”

%78
这时，商家蛊仙开口：“我记起来了，宝黄天中天庭曾经披露过，方源有着一种大阵，可以建设在光阴支流上，勾引出大量年兽出来作战。”

%79
此言一出，许多蛊仙的神色皆阴沉如水。

%80
------------

%81
关于人如故蛊，以及白兔姑娘不能复活的疑惑解答

%82
刚刚看到书评中有很多小伙伴们反映一个问题。为什么方源不用人如故仙蛊，来复活白兔姑娘呢？

%83
然后又看到不少小伙伴们的解释，大多没有说到点上去，困惑的人还挺多，这里就解释一下。

%84
人如故：一只五光十色的蝴蝶，窈窕而飞，所行之处，洒下五色虹光，沿着蝴蝶翩翩飞舞的路径，型成一道弯弯绕绕的彩虹幻影。

%85
太白云生曾经运用五转人如故凡蛊，治愈甚至干脆复活了许多蛊师，尤其是在王庭之争当中，展现出卓绝的能力。

%86
太白云生升仙时，将人如故凡蛊提升成六转仙级。

%87
凡蛊人如故，只能针对他人运用。

%88
仙蛊人如故，却能针对自身有效，但耗费仙元很多。

%89
太白云生凭此仙蛊，救下不少人。

%90
最经典的例子，便是从黑城的手中救下七转蛊仙黎山仙子。

%91
原文：

%92
“结束了。”黑城淡漠的将圆球状的黑牢重新收起。

%93
黎山仙子只是真正封印了两道暗箭，早在双箭合并的那一刻，黑城便偷偷射出第三道暗箭。靠着黑牢吸引住黎山仙子的心神，暗中不动声色调动数道凡道杀招，配合暗箭，将黎山仙子周围的防御悄然瓦解。

%94
但就在下一刻。

%95
一道光辉照射过来，黎山仙子回溯到前一瞬间，身上伤势全无，头颅完好无缺。

%96
仙蛊人如故！

%97
远处，太白云生大喘一口粗气：“好险，差点没赶上！”

%98
黑城瞳孔一缩，旋即怒气升腾。

%99
……

%100
其次在东海探索的时候，太白云生也凭借此蛊混得风生水起。

%101
原文：

%102
太白云生神情一僵，叹息道：“原来师弟一直都不看好我呀，还真是叫师弟你说中了。此次我们攻略福地七天七夜，最终被地灵击败，损失惨重。一位蛊仙险些身陨，结果被我用人如故仙蛊救下。”

%103
“哦？”方源扬起眉头。他心知人如故仙蛊的价值，太白云生一暴露此蛊，定然在其他人的眼中价值迅速高涨。

%104
果然，太白云生接着道：“我的人如故仙蛊被得知之后，受到许多恭维。而后又接到鲨魔的盛情邀请，请我去往东海僵盟做客。我哪敢孤身一人，前往别人的大本营？便婉言谢绝。结果鲨魔等三位仙僵，在海市福地款待了我，酒席间让我得知了一个重大消息。”

%105
……

%106
而后，方源运用人如故仙蛊，将古月方正复活，骗过仙鹤门。

%107
原文：

%108
实则将这个断臂留在这里，在鹤风扬杀死方正之后，被方源唤回此处的太白云生利用人如故仙蛊，耗费了一笔颇为可观的仙元，针对断臂，将方正复活。

%109
鹤风扬不疑有他，他也有局限性，不知道这个世间会有人如故这种仙蛊存在。

%110
在他看来，方正的肉身、魂魄都在自己眼前被彻底毁灭，方正确确实实已经死了。

%111
……

%112
不得不说，人如故仙蛊效用强大，但同时，它也有许多弊端。

%113
原文已有记载：

%114
仙道杀招血肉盛炎！

%115
这种火焰，以血肉为燃料，不断燃烧。血肉不绝，火焰不止。没有针对克制的手段，根本无法扑灭。

%116
并且血肉越是强盛，血火的燃烧就越旺，越盛！

%117
方源变化成上古剑蛟，反而正着了血肉盛炎的道儿。

%118
不过，方源的反应也极其迅速。

%119
他立即撤销了变化杀招，重回人身。

%120
然后，他催动了一个宙道治疗仙蛊

%121
人如故！

%122
红枣仙元一下子消耗了二十多颗。

%123
下一刻，血色火焰彻底消失，方源重回之前的状态。

%124
“唉！”

%125
“人如故只对人体有用，我变化成其他生命形态，就不能直接运用人如故了。这很不方便。”

%126
“而且人如故的局限也很大，幸好我有三息后现这一侦查杀招！”

%127
……

%128
黑楼兰知道方源手中，拥有着人如故仙蛊。

%129
但人如故仙蛊对于时间的要求，比较苛刻。即便是方源，也很难幸免于难。因为他在中招之后，首先要发现自己的状态，其次还要撤销变化形态，这期间或许还会有些犹豫不决，最后他才会催动起人如故。催动这只仙蛊本身，也是要耗费时间的。

%130
如此一折腾，黑楼兰设身处地去想，换做她自己，也很难消除得掉这个血肉盛炎。

%131
方源不清楚黑楼兰、白凝冰的底细，黑楼兰同样不明白，方源手中掌握着三息后现。

%132
这个侦查杀招，能让方源提前三个呼吸洞察到自身的不妥。正是因为如此，方源才有了更多的时间去反应和处理。

%133
……

%134
从这两个情节中，我们可以看到：1人如故仙蛊只针对人体有效。2人如故仙蛊只能还原前一瞬的时间。因此即便是方源亲自治疗自己，在激战中有时候也很难把握住正确的时机。

%135
人如故的操纵难度是很高的。所以方源又借助三息后现，来搭配人如故仙蛊。

%136
人如故仙蛊的局限，还不止这些。

%137
原文：

%138
“防御还是薄弱了。”方源叹息一声，立即对自己展开疗伤。

%139
他没有动用人如故。

%140
人如故是仙蛊，滥用耗费仙元。而且人如故只能回复一瞬之前的状态。

%141
方源是在半空中被一片风花花瓣扫到，受了伤。

%142
那个时候，也不能催动人如故仙蛊。用了仙蛊气息爆发出来，就是暴露自己身份。

%143
……

%144
从这方面可以看出，单纯地使用人如故仙蛊往往对仙元消耗较大，并且一旦使用，气息不能遮掩。

%145
让我们再来看看，在掠影地沟，方源等人被困时，人如故仙蛊的表现。

%146
原文：

%147
演练四通八达，再一次失败了。

%148
白凝冰受到了反噬，最为严重。不过她很快，脸色就平复下来。

%149
人如故仙蛊！

%150
方源连续催动这只宙道仙蛊，为自己和他人治疗。

%151
再次享受人如故带来的疗效，黑楼兰的眼底深处，闪过一抹复杂神色。

%152
人如故仙蛊仍旧健在，甚至她自己也再次和方源处于同一阵营，可惜的是太白云生已经陨落了。

%153
还是被方源亲手杀死的。

%154
演练暂停下来。

%155
方源对自己用了人如故，伤势已经彻底痊愈，他开始思考和总结刚刚失败的原因。

%156
至于其他人，还是在疗伤。

%157
人如故虽然对她们也都用了，但是效果却远远不如方源。

%158
……

%159
可见，人如故仙蛊对于方源有效至极，对于其他蛊仙，效果却不怎么样。

%160
为什么会这样？

%161
聪明的小伙伴们已经想到了，没错，这就是不同流派的道痕，会相互克制。但是方源的至尊仙体，道痕却不互斥。

%162
事实上，每一个流派都有自己的治疗蛊虫。比如很早之前，就出现的生机叶，这是木道治疗蛊虫。星道方面，有救星蛊，用于星道蛊仙的治疗，效果极佳。水道方面，有春雨蛊，曾经治疗过方源。风道方面，有清风蛊，用于治疗，还能平静人心。光道方面，绿曜蛊，最擅长治疗热毒。

%163
在凡人期间，这些蛊虫治疗效果都比较出色。但是到了蛊仙这一层次，因为蛊仙身上都蕴含丰富道痕，因此基本上每个流派的对应的治疗蛊虫，才有良好效果。

%164
所以，六转人如故仙蛊，治疗宙道六转蛊仙，效果最佳。其次是其他流派的六转蛊仙。对于七转蛊仙，人如故仙蛊的效用就很微弱了，甚至会催动失败。

%165
那么问题来了，为什么太白云生曾经动用六转人如故仙蛊，救治了黎山仙子呢？

%166
我们再看原文：

%167
黎山仙子只是真正封印了两道暗箭，早在双箭合并的那一刻，黑城便偷偷射出第三道暗箭。靠着黑牢吸引住黎山仙子的心神，暗中不动声色调动数道凡道杀招，配合暗箭，将黎山仙子周围的防御悄然瓦解。

%168
但就在下一刻。

%169
一道光辉照射过来，黎山仙子回溯到前一瞬间，身上伤势全无，头颅完好无缺。

%170
仙蛊人如故！

%171
远处，太白云生大喘一口粗气：“好险，差点没赶上！”

%172
黑城瞳孔一缩，旋即怒气升腾。

%173
……

%174
黎山仙子虽然受到了致命打击，但是她受伤的程度是很小的。

%175
暗箭仙蛊本身只有六转，黎山仙子曾经动用三道凡道杀招，艰难抵御住。

%176
黑城的第三道暗箭，在黑城的数道凡道杀招的配合下，才瓦解了黎山仙子的防御，然后射破她的头颅。

%177
可见，暗箭本身的威力，突破防御之后，已经是强弩之末。黑城虽然是七转蛊仙，但早年就已经受伤，战力下滑严重。

%178
这个伤口是在黎山仙子的头上，才造成致命伤势。若是落在其他部位，比如肩膀、大腿处，洞穿一个小洞，也就没有什么大不了的。

%179
这个时候，太白云生运用人如故，侥幸成功。

%180
由此可见，人如故仙蛊也能对七转蛊仙有效，但具体要看伤势怎么样。伤口处有多少的其他流派的道痕。

%181
假设一下，若是黎山仙子整个上半身都被炸没了，或者伤口处有浓郁的暗道道痕残留，那么结果就悬了。

%182
再看另外一处原文：

%183
薄青轻轻一挥手，剑光一闪即逝，黎山仙子首级飞出，鲜血从脖颈处急速喷涌。

%184
剑仙之威，根本无法抵挡。

%185
人如故！

%186
关键时刻，太白云生催发人如故仙蛊。

%187
黎山仙子恢复原状，摸摸脖颈，双眼充满了恐慌。

%188
仙僵薄青双手背负，傲然一笑：“区区六转宙道蛊虫，岂能让我无功而返？”

%189
话音刚落，黎山仙子双目瞪大，体内剑气爆发，整个人化为了一蓬血沫碎肉。

%190
“小姨妈！”黑楼兰痛呼一声，双眼赤红，杀向薄青。

%191
……

%192
薄青的剑道道痕太过浓郁，就算暂时表面还原，剑道道痕却残留着再次爆发，仍旧是杀掉了黎山仙子。

%193
再看最近的原文：

%194
夏槎对前方一扇，方源闷哼一声，七窍流血，所在阵眼崩溃，显露身形。他主持大阵最多，又操纵三记大盗鬼手，以及奴役太古年兽，年兽大军排兵布阵，所剩心思已无法支撑逆流护身印。

%195
夏槎再照着左边一扇，白凝冰顿感大难临头，连忙催起白相杀招，下一刻就被扇得支离破碎。

%196
夏槎又对准右边一扇，白兔姑娘闪避不及，阵眼崩碎，她亦全身爆成一团细碎的血肉骨渣，香消玉殒！

%197
……

%198
夏槎本人乃是超级势力夏家的太上大长老，夏扇乃是八转仙道杀招，把白兔姑娘扇成碎末，留下浓郁的具有攻伐杀伤力的宙道道痕，这些道痕严重阻碍具备治疗效用的人如故仙蛊的运转。

%199
是没有可能复活成功的！

%200
方源心知肚明此点，所以干脆就没有动用。

%201
人如故仙蛊不是万能的，尤其是六转级别，局限很大。治疗七转蛊仙，已经是相当勉强。面对八转杀招，那肯定是无能为力的。

%202
但有例外，那就是方源。

%203
方源因为有至尊仙体，道痕不互斥，所以用它非常方便。

%204
原文1：

%205
“结束了。”这一刻，对手眼神有了那么一丝放松。

%206
人如故！

%207
方源暴起，首先施展人如故仙蛊，恢复致命伤势。

%208
然后，动用暗歧杀，射爆敌人的脑袋。

%209
兔起鹊落之间，方源奠定胜利！

%210
人如故他一直隐藏不用，就是等待这一刻的战机。

%211
惊呼声迭传，但蛊仙们却惊而不怒。

%212
下一刻，方源就诧异地看到：对方的脑袋根本并非血肉之躯，完全是由灰云组成。

%213
灰云散了又聚，双枪蛊仙晃了晃刚刚成形的脑袋，哈哈大笑：“不错！竟然能打爆我的脑袋，哼！人族蛊仙就是奸诈，若换做平时，我已经死了。可惜啊，这里是灰云战傀的仙道战场之中。”

%214
……

%215
原文2：

%216
人如故！

%217
下一刻，方源伤势全无。

%218
青色巨人似乎对这一招信心十足，看到方源竟然毫发无损，狂怒、暴怒，怒上加怒，向方源追杀过来。

%219
方源夺路狂飞。

%220
他看准方向，向汪大仙赶去。

%221
汪大仙将方源将青城纵横引来，惊得汪汪大叫，四只狗腿像是风轮转动一样，拼命狂奔。

%222
……

%223
原文3：

%224
呼啦！

%225
这一次，他脚边的河面上涌起了一个小小的土丘。

%226
土丘随即崩溃，河水将方源浇个通透。

%227
方源面色骤然一白，身躯摇晃，这一次不仅是鼻腔，就连耳窍都流淌出鲜血来。

%228
“又失败了，人如故！”下一刻，方源彻底恢复。

%229
“找找失败的原因。似乎是最后的关头出了点小问题……”方源陷入沉思。

%230
原文4：

%231
一只只的蛊虫，被催动而起，方源的节奏相当的稳健。

%232
噗。

%233
忽然间，他身躯一阵，吐出一口鲜血。

%234
催动失败，反噬令方源受伤，还有大量的凡蛊都损毁，精神气也消耗很多。

%235
人如故！

%236
一瞬间，方源恢复过来。

%237
他面无表情，继续催动杀招百八十奴。

%238
失败。

%239
又失败。

%240
接连失败了三次之后，第四次方源强忍着剧烈的头痛，终于催动成功。

%241
一束奇光，罩住上极天鹰。

%242
上极天鹰仰头，发出一声明亮的鹰鸣，满是臣服的神色。

%243
……

%244
很多案例，暂时就不举了。方源试演杀招失败时，动用人如故。渡劫的时候，动用人如故。和强敌对战的时候，动用人如故。炼蛊的时候，也动用人如故。

%245
对于他而言，人如故不要太方便！

%246
但也有例外。

%247
原文：

%248
“糟糕！”毛六脸色骤变，与此同时，圆环猛地自爆开来。

%249
轰！

%250
一声巨响，剧烈的爆炸还未殃及周围，就被整个炼蛊大厅给镇压住。

%251
但在中央的方源，却是承受了爆炸的全部威能。

%252
噗！

%253
方源脸色骤白，张口吐出一大口鲜血。

%254
重伤！

%255
仙蛊人如故。

%256
方源立即催动这只仙蛊，无往不利的手段，立即显现出良效。方源重伤直接转为轻伤，但伤势并未痊愈。

%257
方源炼制七转天机受伤，动用六转人如故，虽然发挥了效果，但是人如故的宙道效果，并不能完全抹消掉伤势。

%258
方源这次伤势的严重程度，可见一斑。

%259
天机仙蛊的炼制失败了。

%260
……

%261
伤势太重，哪怕是方源的至尊仙体，动用人如故蛊治疗之后，也不能痊愈，仍旧有伤势，有杀伐效用的道痕残留。

%262
综上所述，人如故仙蛊对六转宙道蛊仙是极品仙蛊，其他流派就要看伤势的具体情况。它有几个局限：1只对人体有效。2一瞬时间范围，操纵有难度。3仙元消耗比较大，这点也要看具体伤势情况。4用的时候气息流露，导致蛊仙暴露。

%263
非常感谢大家的疑问、建议、批评和指正，若是还有什么问题，欢迎留言给我。我会努力做到蛊师世界的合理和平衡。就比如之前，修改了原文中关于渡劫道痕收获的数量bug。

%264
有几个方式，可以留言给我。

%265
1，最主要的途径，起点书评区。我每隔两天会看一次的，频率最高。

%266
2，微信公众号下的评论区，有小编驻守着，会及时汇报我。

%267
3，微信群，企鹅群。或者直接加我微信，guzhenren1987。

%268
4，百度贴吧：蛊真人吧。我偶尔会窥屏。

%269
5，个人微博：“作者蛊真人”，新浪微博，就这个唯一的号。

%270
6，利用梦话蛊，在我睡觉做梦的时候，给我传话。我睡觉的时间一般是晚上10点，到早上6点。

%271
最后，衷心感谢大家的支持！

\end{this_body}

