\newsection{宾主尽欢}    %第三百一十二节：宾主尽欢

\begin{this_body}

%1
池伤喝的有点上头，满脸通红，话变多了。

%2
似乎这一次战胜了方源之后，信心爆棚，认定自己可以抱得美人归。

%3
蛊仙当然有各种各样的手段，可以醒酒。不过如此一来，就大大丧失喝酒的乐趣，同时也是对酒友的不敬。

%4
方源连忙端起酒杯，喝下手中的这杯酒。他笑道：“如果真是那样，那我就只好自认倒霉，谁让我碰到池伤你这样的竞争对手呢！唉……”

%5
方源一声感叹，既生瑜何生亮的意思，立即溢于言表。

%6
池伤哈哈大笑，伸出手来，竟然拍拍方源的肩膀，表示安慰。

%7
方源心中失笑。

%8
池伤到底是单纯呐。

%9
这个事情早已经有了定局。

%10
只要方源松口，乔丝柳必定会自投怀抱，这几乎是板上钉钉的事情。

%11
只是乔丝柳目前没有表现出明确的意向，只是这位仙子心中也有计谋和骄傲，想要欲情故纵，待价而沽罢了。

%12
其实，方源早已经看得清楚透彻。

%13
就拿这一次乔丝柳的来信来讲，其实这就是她表明自己的态度。

%14
“乔丝柳见到我和池伤相争，自然是非常高兴的事情。在此之前，一直作壁上观，因为这正符合她的心意。”

%15
“等到我最后失败，她这才站出来，主动告诉我她和池伤之间的事情。目的就是要安抚我，告诉我其实她和池伤之间，并没有什么动情一说。顶多也就是阵痴单方面的相思罢了。”

%16
“但这个聪明的女人，从不直说自己的态度，而是阐述曾经的一个事实，来表明自己的清白，同时更证明她有巨大的追求价值。”

%17
男人追求女人，是天性和本能。一个女人有没有男人去追求，被多少男人追求，被什么样的男人追求，这些方面都能或多或少地体现出她的价值来。

%18
“乔丝柳想和我共结连理，这不是她的个人意愿，而是乔家的政治图谋。”

%19
“只因为这一点，我就已经胜过她所有的追求者。”

%20
“就算我失败再多次，再花心，再不堪，再在月亮节那样的场合胡闹，又如何？”

%21
“我已经胜利了！”

%22
“甚至就算我移情别恋，再不去追求乔丝柳。乔丝柳也会过来倒追我。”

%23
“当然，这不是爱情，而是……政治！”

%24
方源心中冷笑，他早已经看清这一切。

%25
但是他绝对不能够接受，乔丝柳的这一份“爱情”。

%26
只要他一接受，他就要彻底陷入汹涌险恶的政治漩涡当中，他不再是单纯的武遗海，而是乔家安插在武家内部，为整个家族争夺利益的最主要的棋子。

%27
而武庸也绝不会像现在这样，给方源如此宽松的环境，而是会对方源严加监控，不断打压，时刻保持提防。

%28
如果是这样，方源还能安心地汲取梦境的精华吗？

%29
显然是不可能的，搞不好还会暴露真相。

%30
那样的话，就更加麻烦了。

%31
方源的身份一旦暴露，首先就是乔家的猛烈打击，因为身为正道势力，肯定要第一个和方源摘清关系，乔家、武家为了证明自己，维护名声，他们对于方源的讨伐定然会无比的疯狂，比任何其他的势力都要尽心尽力。

%32
“不过我虽然不能接受，也不会接受，但是我却可以利用这份‘爱情’。”

%33
借助乔丝柳的这份爱情，方源成功地让武庸引起警惕之心，间接地让武庸安排自己，重新回到了超级蛊阵，达到了自己的目的。

%34
然而世间没有十全十美的东西，这样的一个办法，虽然巧妙，但也有后遗症。

%35
武庸的警惕，罗木子、轮飞、池伤，还有其他乔丝柳的追求者，都是后遗症。

%36
纯粹的爱情，并非没有，而是非常稀少。

%37
人活在这个世界上，要考虑的东西很多。

%38
乔丝柳的美貌、身家、修为等等，都是吸引和诱惑。

%39
或许她的追求者中，池伤最为单纯，但仍旧夹杂着阵道的因素。其他人就更不用说。

%40
至于方源，他算是最特殊的一个。

%41
池伤的到来，并不出方源的意料。

%42
事实上，他早有了心理准备。

%43
就算没有池伤，也会有其他人过来找茬。就算不是当下，也会在将来。

%44
因为方源动了“乔丝柳”这块可口的蛋糕，触怒了很多人。这些人有追求者，也有追求者背后的利益集团。

%45
俗话说，红颜祸水。

%46
一位美人，不是那么好追求的。

%47
只有单纯的人，才想着只用爱情和感动，就能征服一个美人。

%48
其实远远不止这些。

%49
女人的美丽，就是天然的嫁妆。

%50
这笔嫁妆丰厚至极，是一大笔的财富。

%51
谁不想获得这样的财富？

%52
但不是谁都有能力守护得住这样的财富。

%53
如果有美人，愿意因为单纯的爱情，而将这笔财富交给另一半。那么就请幸运儿好好对待吧。

%54
但事实上，这种情况太少太少。

%55
如果有就请珍惜，如果没有，也不要奢望。

%56
不要说“俗”。

%57
因为这就是现实。

%58
当方源回到超级蛊阵这里的时候，他就开始琢磨着，如何处理这件事情的后遗症。

%59
真正高明的棋手，是要在走棋之前，不断算计前面的棋路。

%60
事实上，当方源决定利用乔丝柳的这份“爱情”，来达到自己目的的时候，他就已经开始设想，如何处理这个方法所带来的后遗症。

%61
如果他处理不好，那么池伤只是第一位来找茬的，接下来还有第二位、第三位，乃至绵绵不绝。

%62
这当然是对方源探索梦境的巨大干扰。

%63
同时，武遗海这个身份，也让方源束手束脚，并不能应对这些接踵而至的挑战，或许还会在应付挑战的过程中，露出马脚。

%64
方源需要谨慎且又正确地解决这个事情。

%65
怎么处理呢？

%66
说难也难，说简单也简单。

%67
那就是塑造出一个肉靶，比方源更能吸引那些追求者的火力，更能吸引麻烦。

%68
方源心中，早已经期待着有人来找他的麻烦。

%69
池伤主动送上来门来，而且这么及时，这么快，其实让方源暗中欣喜。

%70
当他阅览了池伤的情报之后，他心中的欣喜扩大了数倍！

%71
对手的愚蠢，就是自己的幸运。

%72
当然，要说明的一点是：这种愚蠢往往和智商、情商无关。

%73
那方源在地球上的一个鲜明的事件来举例子，就是岳飞。

%74
岳飞抗金，接近成功之时，却被身后的皇帝用十二道金牌召唤回来，再用莫须有的罪名处死。

%75
为什么？

%76
是因为皇帝的愚蠢吗？

%77
是愚蠢！

%78
但皇帝和宰相是白痴吗？

%79
当然不是！

%80
岳飞抗金若要成功，岳家军就会声威更隆，皇权弱于帅权，威胁太大。更关键的是，岳飞若是成功，就会迎回先帝。那现在的皇帝还做什么做啊？

%81
放在现在，池家太上大长老池曲由刻意栽培出池伤这样的蛊仙来，难道是因为他痴呆，不知道这样的池伤，一心钻研阵道，在政治倾轧中，会毫无反抗之力，最终只能沦为被利用的工具吗？

%82
他当然不痴呆，正是因为知道这一点，他才会如此栽培。

%83
因为他的儿子需要继任太上大长老之位，所以需要一个“工具”来辅佐他的儿子，那就是池伤。

%84
很多人认为，池伤的到来，是方源的麻烦。

%85
方源从来没有这么想过，他反而觉得这是他的一个机会。

%86
只要他处理好这件事情，他就会解决这件事情的后遗症，而在将来的一段时间里，他才能安安稳稳地探索梦境，暗中提升自己的底蕴。

%87
所以方源必须输。

%88
不输，如何才能塑造出更强更具有威胁性的池伤出来？

%89
没有这样的肉靶子，怎能将他身上的火力，吸引出去？

%90
池伤无疑是容易算计的。

%91
通过情报，方源知道，池伤最喜欢的就是钻研阵道，最擅长的就是解决难题，设计出符合要求的蛊阵来。

%92
方源便拿这一部分挑战他。

%93
池伤这种研究狂人，在自己最擅长的领域，有着独属于他的骄傲。

%94
他在其他方面可以不在乎，甚至不修边幅，不贪恋财富，但是在这方面，他必须在乎。因为这是他整个人生的意义所在！

%95
方源一个变化道蛊仙，拿这个东西来刁难他，本身这样的行为，就是扇池伤一大巴掌。

%96
池伤这样的人，怎么可能忍不住？

%97
他当然忍不住。

%98
一忍不住，就直接落入方源早已铺设好的陷阱当中去，完全爬不出来。

%99
不仅爬不出来，他还向方源敬酒，觉得方源这个人真诚！

%100
“你虽然是竞争者，但、但怎么说呢？咱们真的是不打不相识，哈哈……”池伤大笑，和方源勾肩搭背。

%101
“什么话都不说了，咱们再喝！”方源又灌了一口。

%102
池伤瞪大双眼，盯着方源猛看，然后竖起大拇指：“兄台爽气！来，干了这杯。”

%103
双方一扬脖子，都干了。

%104
“好酒啊。”池伤感叹，“呃，说实在话，我还是第一次，第一次喝这么多的……”

%105
方源哈哈大笑，眼底深处仍旧是一片冷然。

%106
正道的酒，不是这样容易喝的。

%107
魔道打打杀杀，直来直往，你退我进，你进我退。正道的一场酒宴，一个流言蜚语的背后，往往是阴谋算计，各种诡谲心思，看起来平静的水面下却是暗流汹涌，吃人不吐骨头。

%108
方源挑战池伤输了，他很开心，他会大加宣扬此事。

%109
输了又如何？

%110
有时候，失败也是一种达到目的的手段。

%111
池伤也很开心，这场酒宴他觉得是自己来到这里，最令人开怀的一场。

%112
一时间，宾主尽欢。

\end{this_body}

