\newsection{燃魂爆运！}    %第三百八十五节：燃魂爆运！

\begin{this_body}

%1
西漠。

%2
夜幕笼罩，繁星璀璨。

%3
沙漠中，日夜温差很大，白天热的要死，夜里则是冰冷刺骨。

%4
方源轻轻地落到了一处无名的小沙丘上。

%5
“飞行了大半个夜晚，也不见天庭的追杀者出现。难道凤九歌，就真的是唯一追杀我的人吗？”

%6
方源心中萦绕着一股疑惑。

%7
“算了，不管这些了。”

%8
方源定下心来，开启仙窍门户，将身边的黑楼兰、白凝冰等人都放出来。

%9
“接下来，我和影无邪会相继催动杀招，战力会衰落一些，安全就暂时交给你们了。”方源对白凝冰、白兔姑娘、妙音仙子以及黑楼兰道。

%10
四仙皆领命，向四周散去，开始了各自的巡逻防范。

%11
方源布置了一个仙道蛊阵。

%12
以防备仙蛊为核心，整个蛊阵的原有版本，是紫山真君遗藏中的一个凡道蛊阵。

%13
方源是阵道宗师，改善一个凡道蛊阵，并不困难。添加了防备仙蛊之后，这个蛊阵的防护之力，也不容小觑。

%14
当然，破绽和弱点也有不少，只是暂时拿出来应急之用。

%15
紫山真君的遗藏中，仙道蛊阵有四座，最为强大的就是紫血先河阵！可惜这些仙道蛊阵所需的仙蛊，方源不是缺少这只，就是缺少那只，并不能架设成功。

%16
若是修改蛊阵，用海量的凡道蛊虫，来替代缺失的仙蛊，那么要推算出来，至少要有个两三天的时间。

%17
综合种种因素，方源这才布置了这个蛊阵。

%18
这种蛊阵已经差不多够用了，主要是防备敌人的猛然偷袭。

%19
更关键的是，方源需要争分夺秒。

%20
天庭迟迟不见追杀者，反而让方源更加担忧。

%21
蛊阵闭合，营造出一个简单的临时空间。

%22
蛊阵空间非常简陋，和南疆梦境的超级蛊阵中，营造出来的重重宫殿，完全无法相比。

%23
空间白茫茫一片，只有方源和影无邪二人。

%24
“宗主，让我来吧！为了影宗，为了大业，我会拼尽全力的！”影无邪表现得斗志昂扬。

%25
方源点点头：“那你先来罢。”

%26
影无邪当即盘坐下来，开始灌输仙元。

%27
酝酿片刻之后，他浑身气势陡然一震，仙道杀招燃魂爆运，成功催动出来。

%28
一瞬间，影无邪的气运陡然暴涨数倍，与此同时，他头晕眼花，昏昏沉沉。

%29
燃魂爆运这一杀招，是消耗魂魄的底蕴，来临时增长蛊仙身上的气运的。所以杀招催动成功，不仅代表着影无邪的气运暴涨，而且还意味着他的魂魄虚弱到了极致。

%30
不过没有关系，方源直接掏出胆识蛊。

%31
修行的过程中，方源一直留意，不断囤积胆识蛊在自己的身上，以防不测。

%32
他这一谨慎之举，为他提供了不少的帮助，如今更在影无邪的身上显现。

%33
影无邪迅速地恢复过来，不再昏沉眼花，只是脸色还有些苍白。

%34
他的魂魄虽然健健康康，但是魂道道痕削减了许多。

%35
燃魂爆运之术，是会永久削减魂道道痕的。

%36
并且这一杀招的催动标准，对于魂道道痕的数量有着要求。要想成功催动它，至少得消耗一定规模的魂道道痕。

%37
正是因为这一点，使得方源这一边，只有他和影无邪才有资格催动这个杀招。

%38
其余人别看战力不俗，但是魂魄上的底蕴都很薄弱。

%39
术业有专攻，没有谁能像方源这样多面兼修的。事实上，方源能够兼修各大流派，一个是得益于至尊仙体，另外是利用了梦境，才能迅速提升多个流派的境界。

%40
影无邪催动之后，轮到方源。

%41
这招燃魂爆运杀招，采用的是魂道仙蛊魂啸。有着影无邪在旁边指导，方源虽然是初次运用，也在失败了两次之后，就成功催发出来。

%42
轰隆！

%43
一瞬间，方源出现了幻听，仿佛看到了自己头顶上的气运猛地蒸腾，暴涨规模，宛若狼烟冲霄。

%44
他点了点，然后通知毛六，可以开始炼蛊了。

%45
毛六和影无邪之间，也是连运的关系。

%46
在逆流河大战之前，方源追杀影无邪等人，将他们从东海一直撵到北原去。

%47
在北原的僵盟地沟中，影无邪等人得到了毛六的接应，影无邪等人逃走，而毛六驾驭着阴流巨城阻挠方源。

%48
影无邪和毛六的连运，就在那个时候发生了。

%49
当时，影无邪手中掌握着连运仙蛊。

%50
为了尽量地拖延方源，影无邪自然要在各个方面，加强毛六的实力。气运正是其中的一方面。

%51
果然，最后方源追杀的脚步被极大地凝滞了，而毛六也没有丧命，反而安全地回到了琅琊福地中去。

%52
现在，方源的打算就是要借助这层连运的关系，帮助毛六气运暴涨！

%53
当初，影无邪在中洲地渊深处时，就曾经运用这一杀招，想要炼出定仙游。可惜被天庭抢炼成功。

%54
而他的努力其实并没有白费，而是便宜了方源，让方源炼成了变形仙蛊。

%55
这段情报，方源从紫山真君的遗赠中得知，便想到应用在如今的这个情况下。

%56
毕竟，运气可是辅助炼蛊的绝佳手段。

%57
这一点早就得到了充分的验证。

%58
当初，就是得到了巨阳仙尊的运道的助力，长毛老祖才能帮助巨阳仙尊，炼出那么多的仙蛊，组建出八十八角真阳楼。

%59
道可道仙蛊！

%60
燃魂爆运之后，方源便又运用此蛊，查看自身魂魄上的魂道道痕。

%61
道痕果然削减无数，魂魄底蕴一落千丈，简直是要一夜回到解放前。

%62
方源修行魂魄的时间，由来已久。

%63
从他扮演常山阴，行走北原，参加王庭之争，就已经开始。借助荡魂山、落魄谷，方源的魂魄修行一日千里，效率极高。

%64
长久的修行，在他的魂魄上积累出了丰富的魂道道痕。

%65
但是在今日，用了一次燃魂爆运之后，方源这么长时间的努力，就都化为乌有了。

%66
方源心中并没有多少可惜和遗憾，道痕没有了，可以再修回来。若是现在命没有了，什么都完了。

%67
若是让其他蛊仙，比如白凝冰等催动这招，哪里会有这么多的魂道道痕供杀招消耗？

%68
方源忽然心中一动，问向影无邪：“你的魂魄底蕴，还可以支撑几次？”

%69
影无邪如实回答：“还可再用两次，只是宗主，您继承了紫山真君的遗藏，想必也知道，燃魂爆运的效用不可叠加。我若再用，也没有什么帮助。”

%70
方源点点头：“我只是随口一问。”

%71
他心中却是是对魔尊幽魂，升腾起一股赞佩之情。

%72
影无邪乃是魔尊幽魂的分魂，却有着可以用四次燃魂爆运的魂道底蕴。

%73
魔尊幽魂不愧是生前，开创魂道，修成九转的传奇人物！

%74
“燃魂爆运既已催动，能做的我们都已经做了。走吧，离开这里。”方源收拾情绪，站起身来。

%75
很快，他收拾好仙道蛊阵，将其余蛊仙重新纳入仙窍中后，便再度启程，疾飞而去。

%76
他必须保持不断的转移。

%77
不仅是天庭能得知他的位置，派遣蛊仙追杀，还有天意的布局。

%78
方源等人若是在某个地方停留时间的一长，就会很容易出现许多幺蛾子了。

%79
白天当中。

%80
上极天鹰挥洒着鲜血，飞冲之上。

%81
而在它的身后，一座仙蛊屋中承载着两位天庭蛊仙，紧追不舍。

%82
“这头上极天鹰已经快要到达极限了。”

%83
“是啊，说起来还真是挺能飞的。”

%84
“可以了，收网吧。这一击让你彻底停歇！”

%85
仙蛊屋上迅速地升腾起一股气势，随后，一道璀璨的金色光柱，迸射而出。

%86
金光速度奇快，一下子就击中了上极天鹰。

%87
上极天鹰遭受重创，连忙振奋双翼，想要躲避。

%88
但金色光柱细细长长，如影随形，始终罩住上极天鹰。

%89
上极天鹰伤势越加严重，浑身上下都开始染上一层金色，这让它行动越加困难起来。

%90
下一刻，却出现了异变。

%91
一朵白云正好生成，拦截住坠落下去的上极天鹰。

%92
上极天鹰没入白云当中，迅速消失不见。

%93
“不好，是黑白颠倒云！”

%94
“快收了杀招，不要破坏这朵云！！”

%95
两位天庭蛊仙齐声惊呼，但哪里来得及，一切发生的太快。

%96
上极天鹰消失在云中后，金色的光柱就击打在白云上，将其迅速染成一朵金云。

%97
金云变得沉重至极，很快就向下空坠落。

%98
这个时候，金色光柱才消失，是天庭两位蛊仙主动停止了杀招。

%99
但此时此刻，这两人原本得意的神情都统统消失，却而代之的是目瞪口呆。

%100
“怎么会这样？！”

%101
“太巧合了吧？”

%102
“这种黑白颠倒云，沟通黑白两天，可以让任何东西进入云中，在黑白两天中流窜。”

%103
“我们也顾忌到这个因素，所以一路上都已经提前出手，将疑似黑白颠倒云的云朵都消灭掉了。”

%104
“没想到居然会新生出一朵颠倒云来，并且还偏偏被上极天鹰撞着了。”

%105
“这该死的运气！！”

%106
两位天庭蛊仙一副抓狂的心情，他们气得要吐血，辛辛苦苦努力了这么久，耗费了不知多少仙元，结果快要成功的时候，忽然出现这么一幕！

%107
“追！”

%108
“上极天鹰身上，还有我们的侦查杀招。我们原路返回，穿过天罡气墙，再回到黑天中去。”

%109
“不错，这是我们加入天庭的第一个任务，怎么可以失败？就算是追到天边，也要把上极天鹰追到手！”

\end{this_body}

