\newsection{鹰犬}    %第一百一十五节：鹰犬

\begin{this_body}



%1
鹰犬！

%2
狼身鹰，背上生长着一对鹰翼。头颅、脖颈、翅膀都覆盖黑色羽毛，狼身和四肢都是灰色狼毫，浑身上下暗道道痕最多。

%3
这是一种比较特殊的猛兽。

%4
通常的荒兽、上古荒兽等，繁衍生机，都是通过雄雌两性的互动。但鹰犬却不是这样。

%5
鹰犬的繁衍，是通过侵染。

%6
鹰犬的毒液，会对任何一种犬类、鹰类的猛兽，造成影响。当这种影响足够程度的时候，中了鹰犬之毒的犬类、鹰类猛兽，都会渐渐转变成一只鹰犬。

%7
所以，鹰犬这个种族中，个体实力不一。

%8
有的鹰犬，是荒兽转变过来，所以是荒兽级。有的鹰犬，是上古荒兽转变过来，因此是上古鹰犬。太古鹰犬很少见，即便是在黑天、白天之中。

%9
一切都了然了。

%10
当第一头鹰犬出现的时候，方源就已经明悟出落星犬和这些鹰犬的关系。

%11
这只落星犬被鹰犬群盯上，从天上打下来，圈禁在太丘之中，令其成长。

%12
等到落星犬成长起来，脱离幼体，便是真正的上古荒兽。到了那个时候，鹰犬兽群就会利用毒液，将落星犬转变成上古鹰犬。

%13
至于为什么落星犬，流落到了传送蛊阵附近。答案一目了然天意的影响！

%14
“两头上古荒兽，其余都是荒兽鹰犬。”方源的目光充斥冷意，重点关注着两头上古荒兽。

%15
他没有感觉到，这些鹰犬身上，有什么仙蛊的气息。

%16
这让他对接下来的战斗，把握更大！

%17
有无野生仙蛊，完全会导致方源采取两种截然不同的战术。

%18
“鹰、鹰犬，就被他一击杀死了”

%19
“没死，但昏倒了。”

%20
“刚刚的招数是什么？”

%21
“好像是一个巨大的手掌！”

%22
毛民蛊仙们这时候才反应过来，极为震动。

%23
刚刚被方源一记大手印打得昏死过去的，自然是一头荒兽鹰犬。力道大手印。有七转层次的战斗力，造成这一战果，并不稀奇。若是对付上古鹰犬的话，就不一样了。

%24
毛十二从未见过方源真正出手。

%25
他一直以为。方源指点他战斗时，展现出的就是方源的实力。

%26
毛十二强迫自己冷静下来，心道：“虽然方源打昏了一头鹰犬，但场中还有那么多！就算他再勇猛，单凭一个人怎么可能？此战凶多吉少。还是先撤为妙！啊！”

%27
想到最后，毛十二忽然忍不住，张口惊呼起来。

%28
方源出手之后，和鹰犬兽群的对峙时间十分短暂。几乎是打昏了身旁鹰犬的下一刻，他就展开了进攻。

%29
剑遁仙蛊。

%30
嗖！

%31
原处留下方源的一个残影，度之快，简直骇人听闻。

%32
一瞬之后，方源就从整个战场的边缘，突入到了战场最中央。

%33
“这，这是何等的度？！”毛民蛊仙们心头狂震。

%34
就连毛六都是瞳孔猛缩。咬牙切齿。他猜到方源运用的是仙蛊剑遁，这可是薄青的仙蛊！

%35
方源悬浮在半空中，俯瞰脚下的巨兽。

%36
这是一头上古鹰犬，之前刚一出现，就击倒钻熊，扇飞了金白虎，啄瞎了板栗牦牛。

%37
上古鹰犬正脚踩着钻熊，让钻熊无法爬起身。身后是幼年落星犬，正团在地上，瑟瑟抖。

%38
距离相当的近！

%39
方源和上古鹰犬之间。不足百步距离。

%40
双方的瞳眸中，清晰地映照着彼此的身影。

%41
上古鹰犬吓了一跳，方源忽然出现在他的眼前，让它下意识地倒退一步。

%42
但很快。兽性被激起来，上古鹰犬张口，愤怒尖啸，扇动背上双翼，后肢力，向方源猛烈地袭击过来！

%43
方源冷笑一声。断喝道：“畜生，给我趴下。”

%44
轰！

%45
力道大手印再出，从上而下，像是个大锅盖，狠狠地盖下去。

%46
大手印和上古鹰犬撞在一起，上古鹰犬尽管来势凶猛，但仍旧不敌大手印的威能，被打压下去。

%47
大手印也是被反震向上一段距离。

%48
但很快，在方源的调动和补充下，力道大手印又仿若夹裹风雷，一掌盖下去。

%49
大手印打在上古鹰犬的脑袋上，立即把它打得头颅低垂下去，四肢都夸张地弯曲下来，狼爪支撑着身躯，将地面直接踩出四个坑。

%50
力道大手印再次被反震，向上升起一段距离，厚实浓郁的大手印变得稀薄起来。

%51
但下一刻，大手印再次凝实如初，重重拍下。

%52
上古鹰犬十分不忿，想要抬头，然后下一刻，它就看到力道大手印，仿佛铺天盖地一般，充斥它的整个视野。

%53
砰！

%54
一声巨响，上古鹰犬的整个脑袋被巨大的力量，狠狠地拍到地上去。

%55
尖锐坚硬的鹰喙，深深地插进地面之下。

%56
鹰毛散乱飞舞，四只狼爪也都嵌入到地面之中。

%57
上古鹰犬陷入极端的愤怒之中，它何曾受过如此屈辱，它想要拍起来，于是它四肢力，肌肉贲，下一刻就要昂！

%58
砰！

%59
力道大手印比它更快，打在它的脑袋上、背上。

%60
把它的骨骼都拍得嘎吱作响，不堪重负。大脑剧烈震动，头昏眼花，刚刚凝聚起来的全身力气都散去了。

%61
但方源得势不饶人，砰砰砰，又连续三下，将这头上古鹰犬几乎拍到地下去了。

%62
它一动不动，周围的土壤中渐渐渗出鲜红的血液。

%63
毛民蛊仙们都看傻了！

%64
方源在打昏了一头荒兽鹰犬之后，一点都不怵敌群势大，直接冲进了鹰犬中央。

%65
面对上古鹰犬，他连续十多个大手拍下去，就像是拍面饼，把堂堂的上古鹰犬都直接拍死了！

%66
如此凶威，毛民蛊仙们前所未见，骇人至极。

%67
事实上，不只是毛民蛊仙，甚至就连其他的鹰犬都看得愣住。

%68
等它们反应过来时。它们中的一位领，就直接报销了。

%69
万籁俱寂，甚至连风都没有。

%70
众目睽睽之下，方源缓缓地抬起头来。仰头望向天空。

%71
天空中盘旋着好几只鹰犬，其中就有第二头上古荒兽。

%72
“接下来，该你了。”方源语气淡淡，下一刻，一飞冲天！

%73
天空中的鹰犬们。顿时出刺耳惊惶的鹰啼，一哄而散，四散而逃。

%74
毛十二等人嘴巴已经合不拢，看到方源冲上更高空，将鹰犬们驱赶得宛如麻雀和乌鸦。

%75
这还是鹰犬吗？

%76
堂堂的上古荒兽，你的气魄呢！

%77
毛十二看得，就像是梦一样。

%78
其实，趋吉避凶，保存自己，求得长存乃是万物的本能。野兽欺软怕硬。也是相当正常的。

%79
鹰犬一散，方源就不好办了。

%80
鹰犬的度很快，不管是在荒兽、上古荒兽中，都是佼佼者！

%81
方源将目光继续盯着那头上古鹰犬。

%82
“跑得了么”方源口中呢喃一声，刷！

%83
下一刻，他的身影就出现在鹰犬的上方。

%84
万我第一式，力道大手印！

%85
大手印再次拍下去，砰的一声，听得毛民们浑身一颤，鹰犬们毛羽炸立。

%86
然后。毛民们就看到那头上古鹰犬，仿佛是皮球一样，被方源结结实实地从空中拍下来，轰的一声。撞在地上。

%87
剑遁仙蛊配合大手印，效果相当出色。

%88
力道大手印本身的度，是比较缓慢的。若是遥攻，拍向鹰犬，估计飞不到半程，就被这帮鹰犬提前跑脱了。

%89
但方源亲身直往。利用自己的度，弥补了力道大手印的这个缺陷。

%90
当然，这种战术也有弊端，容易让方源自身陷入到危险的境地里去。

%91
所以，方源也是在催动了血染征袍这记仙道防御杀招之后，才实施的这个战术。

%92
还有一个前提，就是方源没有现这两头上古鹰犬身上，有什么野生仙蛊。若是有野生仙蛊，在没有试探出具体是什么的情形下，方源也不会采用这种战术。

%93
太丘中长满巨人草，上古鹰犬被拍到地上，倒没有多大损伤。

%94
尽管上古鹰犬擅长的是度，但都是上古皇室，还是皮糙肉厚的。方源没有十几下力道大手印，拍不死。

%95
不过，就在方源准备要趁胜追击的时候，忽然间，他神色微变。

%96
在他的瞳眸中，闪现出了一副未来的画面

%97
在他冲下去的半途中，陡然出现第三头上古鹰犬，对方源出手突袭。

%98
方源猝不及防，被狼爪拍中，砸在地上，当场七窍喷血，浑身骨骼碎裂，身上的血染征袍杀招被破，就连血本仙蛊都受到伤害，无法再用。

%99
画面一闪即逝，但方源却深信不疑。

%100
因为这是他提前就催动着的仙道杀招三息后现！

%101
来源于黑凡真传中的宙道侦查杀招，“三息后现”用以后仙蛊充当核心，能令蛊仙看到有关自己的未来。而这个未来生的是时间，是在未来的三个呼吸之内。

%102
方源没有失措，反而眼中透着冰冷的笑意。

%103
“果然天意布局不会是这么简单，竟是有埋伏！”

%104
“我的血染征袍，虽然是仙级防御，但核心仙蛊只有一只六转的血本。面对上古荒兽，还是有点弱。”

%105
既然知晓了埋伏，那所谓的埋伏自然就毫无用处了。

%106
剑痕索命！

%107
方源照准空中的某个位置，忽然射出一抹犀利的剑芒。

%108
正当毛民蛊仙们看得疑惑不解的时候，剑痕索命直中那头隐藏埋伏的上古鹰犬。

%109
铛！

%110
一声清脆的激响，上古鹰犬却是将剑痕索命直接拦截了下来。

%111
毛民蛊仙们一个个惊呼出声。

%112
“居然还藏着第三头上古鹰犬！”

%113
“难以想象，若是它偷袭任何毛民蛊仙，恐怕都要得逞。”

%114
“方源居然能察觉出来？”

%115
方源微微扬起眉头，他盯着毫无损的第三头上古鹰犬，眼中精芒激闪。

%116
“能够挡下剑痕索命，这头上古鹰犬身上，似乎有野生仙蛊？”

\end{this_body}

