\newsection{贩卖年兽}    %第三百七十九节：贩卖年兽

\begin{this_body}



%1
“什么？”

%2
千变老祖闻言，顿时心生一股怒意。

%3
他虽然妻妾众多，但是在此当中，最为宠幸的便是第三房爱妾翠波仙子了。

%4
西漠的蛊仙界里，谁不知道这个情况？

%5
翠波仙子现在出事，若是人为，那动手的这些蛊仙，就是不把他千变老祖放在眼里！

%6
这其中又有两个最大的可能。

%7
第一个是动手的蛊仙，靠山强硬，也是八转大能，方才不惧他千变老祖。

%8
另外一个可能，则是西漠僵盟分部的遗产，价值太过巨大，财帛动人心，勾动出了杀意，一时冲动，铤而走险。

%9
“我忍。”千变老祖深呼吸一口气，按捺下心中的怒意。

%10
他此时情况，根本不宜出山。

%11
身体表面上的肉包还在不断鼓动，持续生长出年兽来。

%12
他需要疗伤，治疗自己。

%13
强行出关的话，若是碰到其他八转，恐怕就要泄露虚实。

%14
“我占据万像沙漠，蛊仙界皆知我继承了这里的狂蛮真传。若是暴露出虚弱的事实，恐怕就会引动一些人的心思了。也罢，暂且忍耐一时，先让红云去探探虚实。”

%15
想到这里，千变老祖便对门外传音道：“红云，你即刻出发，找到翠波，救她出来。”

%16
门外的女仙诚惶诚恐：“启禀夫君大人，妾身红云战力不足，自身安危事小，若是耽误了夫君大计，那就罪该万死了。”

%17
“无妨。我赐你八转仙蛊，留下我的一股意志还有仙元，为你护身。你尽管去吧。”千变老祖话音刚落，大门便打开一条缝隙，从中飞出一团意志，包裹着一只八转仙蛊，还有不少的仙元。

%18
女仙红云大喜，拜了三拜：“妾身领命。”

%19
千变老祖挥退红云女仙，又将心思集中到自身上来。

%20
他虽然宠爱翠波仙子，但是更关心的，还是他自身。望着这座大殿中越来越多的年兽，千变老祖的眉头也是越皱越深。

%21
“这些年兽不是荒兽，就是上古荒兽。”

%22
“偏偏充斥天意，与我为敌，根本利用不了！”

%23
“杀掉它们，就地取材……远不如直接卖到宝黄天去。”

%24
千变老祖也是无可奈何。

%25
这一次渡万劫，几乎榨干了他的底蕴。现在他的仙窍一塌糊涂，自身状况也是如此，战力更是要下降一截，比渡劫之前，还要不如。

%26
更气人的是，整个万劫虽然渡过，但道痕方面只有亏损，没有收获。

%27
“蛊仙修行真的是越来越不易。”

%28
“我即便拥有着狂蛮真传，但是遭遇万劫，也是九死一生。”

%29
“难怪浩瀚悠久的人族历史上，涌现而出的九转蛊仙，就只有区区十人。唉！”

%30
千变老祖深深地叹息一声，将一头荒级年兽塞入仙窍里去。

%31
通过仙窍，他又将这只年兽送到了宝黄天中。

%32
任何的商货，进入宝黄天当中去，就会散发出一股宝光。

%33
千变老祖的这头荒级年兽，虽然不是地地道道，而是他自身肉身的一部分变化，再结合天意和宙道道痕形成的。但是进入宝黄天中后，它顿时散发出强烈且高涨的宝光。

%34
这层宝光，顿时吸引了不少蛊仙的注意。

%35
有一些是蛊仙遗留在此的意志，另外一些，则是正在沟通宝黄天的蛊仙的神念。

%36
“你这头年兽，如何贩卖？”很快，就有蛊仙神念主动找上门来。

%37
千变老祖笑了笑，回道：“不忙，不忙。”

%38
随后，他又将不少年兽，塞到了宝黄天里。

%39
年兽本身是罕见的，毕竟这是一种生活在光阴长河当中的猛兽。不论是五域，还是两天，都很少能碰见。至于进入光阴长河，这种难度比进入黑白两天还要高一些。往往只有转序宙道的八转大能，才能进入自如。

%40
现在千变老祖一下子拿出了这么多的年兽，而且都不是普通年兽，不是荒级，就是上古荒级，顿时就引发了宝黄天的轰动。

%41
“有蛊仙大能忽然抛售大量的年兽，快去瞧瞧。”

%42
“这些年兽的品质都很高呀，令人惊叹。”

%43
“难以想象，居然有人豢养了这么多的年兽。恐怕这位卖家，是宙道的大能了！”

%44
蛊仙们不断交流，纷纷猜测。

%45
千变老祖相当满意，他刻意制造出来的轰动，已经开始迅速扩散，很快就会有越来越多的蛊仙，关注这里。

%46
“这些年兽，都是纯正天然。我至始至终，都没有种下什么奴役的手段。你们尽管看看。”千变老祖宣扬道。

%47
蛊仙粗略查看之下，的确是如此，纷纷询问价格。

%48
“不急，不急。”千变老祖只是推托。

%49
他在等。

%50
这些年兽到底不是真正的野兽，而是他肉身仙躯，结合万劫威能所化。和真正的天然年兽，还是有着区别的。

%51
正常的年兽，是可以奴役的。但是这些充斥天意的年兽，恐怕奴役不住。就算有人可以办得到这一点，也定是大能一级，拥有超凡的手段。

%52
所以，千变老祖要卖这些年兽，必须要在最短的时间里出手。

%53
这笔买卖不能做长。

%54
时间一长，大家发现了端倪破绽，将其公布出来，那这个生意就会遭受巨大的打击。

%55
“最好是有一个买家，直接开出高价，吞下这些年兽！”千变老祖在心底打着如意算盘。

%56
他要售卖的潜在对象，就在那些超级势力，或者八转蛊仙的身上了。

%57
越来越多的年兽，被千变老祖摆放到了宝黄天中来。

%58
蛊仙们惊叹连连，都认为这是一笔大买卖，年兽规模之巨，在近五万年来，都相当罕见。

%59
见关注的人越来越多，千变老祖开始宣布：“我这人嫌麻烦，哪位仙友买的多，就先卖给哪位。价格方面，就照每一头年兽身上的宝光计算，童叟无欺。”

%60
此言一出，那些散修、隐仙无不抱怨起来。

%61
但也有不少人，脱颖而出，纷纷询问或者商量价格。

%62
这些人不是八转大能，便是超级势力的代表了。

%63
千变老祖和这些人密切磋商，他的心境渐渐平定下来，照这样的火爆程度，年兽卖出去后，他能赚上一大笔！

%64
或许能弥补渡劫的损失，也不一定。

%65
凤九歌飞行在高空。

%66
天空晴朗，万里无云。

%67
俯瞰下去，只见沙丘连绵起伏，线条舒缓流畅。更让凤九歌感到舒服的是，这片沙漠并不死寂，很是生长了一些植物。

%68
有的是仙人指路，有的是梭箭灌木，有的是白牙花，带给沙漠不少生机。

%69
这些都是西漠中常见的植株。

%70
仙人指路，很类似仙人掌，表面上都是尖针一般的叶子。仙人指路都是人的手掌形状，只是有的握拳，有的伸出食指，有的翘起小拇指，有的竖起中指，手指指的方向，也是东南西北，上下左右，不一而足。

%71
梭箭灌木是西漠中，最为常见的灌木。它的枝条又细又硬，常见的高达一丈，一些特别高的能达到两三丈，比楼房还高。在梭箭灌木当中，往往生活着一些沙虫，乃至野生的蛊。

%72
至于白牙花，仿佛向日葵，有脸盆大小，直面太阳，吸收阳光。花盘外围一圈，是橙黄色的花瓣。花盘中央则是一片白花花的牙齿，非常密集地紧密排列着。在阳光的返照下，亮着一层仿若珍珠的光晕。

%73
这些西漠特有的景色，凤九歌无心欣赏。

%74
他的主要注意力，都集中在了前方不远处。

%75
“近了，方源等人应当就在这个附近。”凤九歌开始俯冲向下。

%76
很快，他的高度就急剧降低，落到了滚烫的沙漠上。

%77
他下降的速度很快，但是至始至终，都悄无声息，一点风浪都没有形成。

%78
凤九歌双目一扫，眼底精芒一闪即逝，他有了发现。

%79
“这里布置了一处幻阵！”

%80
这幻阵自然不可打破，虽然只是凡阵，但若是打坏，必定打草惊蛇。

%81
凤九歌思考了一下，他发现这座幻阵，并不隔绝内外空气。

%82
正好一股风吹拂过来。

%83
凤九歌便伸出手来，往前方轻轻一捉。

%84
他竟将风声抓到了自己的手中。

%85
然后他的手慢慢握实，一记仙道杀招在暗地里催动起来，气息收敛到了极致。

%86
最后，凤九歌张开拳头，将握紧在手心中的风声，往自己的胸口处轻轻一拍。

%87
呼呼呼……

%88
旋即，他的全身上下都萦绕着一股风声，自然而然，和之前别无二致。

%89
在这股风声的带动下，他的脚步轻松一晃，就穿透了幻阵，来到了蛊阵内部。

%90
视野骤变。

%91
一个巨大的沙流漩涡，直接霸占了凤九歌的整个视野。

%92
轰隆隆的声音，不断地笼罩他的双耳，让凤九歌感觉自己仿佛置身在一道巨大的瀑布边上。

%93
升腾起来的股股烟尘，也仿佛是瀑布冲击出来的水汽。

%94
整个沙流漩涡，占地百亩，景象壮阔。

%95
凤九歌迅速扫视一周，没有发现方源等人的踪影，便将目光投到沙流漩涡的最中心处。

%96
那里，是一个黑黝黝，深不见底的洞口。

%97
侦查了一翻后，凤九歌没有再犹豫，再度起身，飞进洞口当中去。

%98
洞壁是由螺旋流窜的沙子构成的，凤九歌一路往下飞去。沙流漩涡的洞口，对于凤九歌一个人而言，还是很宽阔的。

%99
深入沙洞当中，很快凤九歌就置身在一片深邃的黑暗里。

%100
凤九歌目不视物，但没有关系，他的侦查手段不在少数，并且颇为精妙。

%101
这点黑暗，难不倒他。

%102
“这里有宙道的气息！”凤九歌心头微微一跳，他知道自己来对了地方。

%103
这里搞不好，就有一条光阴支流。方源顺着光阴支流，才能进入光阴长河，从而找寻到红莲真传！

%104
ps：之后有个单章，是关于8月份作者签名明信片赠送活动的，大家有兴趣看一看。

\end{this_body}
\newsectionindepend{8月份签名明信片赠送！}
\begin{this_body}
%105
8月份的活动，人物形象图征稿、投票，都已经告一段落了。如今已经制作了一些明信片，上面不仅有人物图，还有诗号，以及作者我本人的签名。

%106
这些明信片，会在今后的一段时间里，陆续送给一些读者朋友。

%107
主要是相伴多年的老朋友们！

%108
感谢你们多年来，一直不离不弃的陪伴。在经历月更的日子里，猜测剧情走向的时光里，为我不断投票送上支持的时间里，在每一个用心写的精品评论中，在每一部同人作品中，每一首粉丝们创作的诗歌里，我们一直相伴。

%109
这就是一种缘分吧。

%110
前不久看到一则书评——“这书写了好多年了吧？怎么会写这么久？”

%111
是很久了。

%112
有四五年了。

%113
为什么会写这么久？

%114
为什么我们相伴一起，走了这么久？

%115
很多时候，没有鲜花和掌声。大多数的情况下，我们默默无闻，就是结伴而行。

%116
我们遭受嘲讽，遭受误解、谩骂、举报。

%117
四五年，我们回头看，我们改变很多，成长很多，经历很多。我们把一段青春搁置在这里，把一份情结凝聚在这里。

%118
谢谢你们，亲爱的朋友们。

%119
QQ群、贴吧群、微信，都会有专门的人负责沟通。届时会询问id、电话、地址。毕竟是要寄明信片出去的。

%120
起点这块，我自己亲自负责。

%121
盟主必须都有，一整套三张。掌门、长老也都有份，分别是两张，一张，随机发放。

%122
希望以上范围内的书友们都用起点后台，私信我。想要的话，将个人的地址、电话，还有起点id什么的，发给我。

%123
地址只要能让你收到明信片就好了。姓名也无需真名，只要能让礼物寄到你手中就好。但是要在私信中标注好个人的起点id。

%124
起点书评区你们就不要发了，防止个人信息被泄露。

%125
本次活动，是感谢诸位朋友的回馈活动，纯粹是感谢，不涉及任何盈利。

%126
因为，都是由我本人自掏腰包，个人精力、财力都有限，不足之处，望大家多多包涵包容。蛊真人在此鞠躬拜谢！

%127
对于广大的读者朋友们，还有一个方法，可以获得明信片礼物。就是参与蛊真人贴吧的置顶帖中的抢楼活动。

%128
没有得到礼物的朋友们也不要着急，因为在接下来的数月内，会有更多的活动，等待大家。

%129
最后，谢谢大家这么多年来的支持！

%130
蛊真人在此含泪拜谢！！

%131
备注：

%132
蛊真人QQ：《蛊真人》Vip群250906315（全订验证），蛊真人白天群336936326，蛊真人黑天群497266624。原有的五域等群，将在本月底解除。今后只留这三个群，做活动更方便一些。

%133
蛊真人微信公众号：有两个。一个是“蛊真人”，一个是“作者蛊真人”，都是我。

%134
蛊真人百度贴吧：请直接搜索蛊真人贴吧。里面有抢楼活动，赠送明细片的，置顶帖，帖子里有明细片的实物照片，我自己拍的。私底下认为，实物比照片更精美。

%135
如果大家对本次活动，有什么意见，都可通过以上的方式，和我们的管理员沟通，或者和我沟通。

\end{this_body}

