\newsection{龙宫争夺战}    %第六百七十九节：龙宫争夺战

\begin{this_body}



%1
年关门楼突现光阴长河，吃惊的却非方源一方，而是天庭。|

%2
这是因为天庭在这里部署的，只有四座宙道仙蛊屋，这第五座宙道仙蛊屋年关门楼来自北原，乃是黄金部族之一拥有。

%3
“什么时候居然潜伏进来一座仙蛊屋？”

%4
“不好，它要对镇河锁莲大阵做什么？”

%5
“快拦住它！”

%6
天庭一方纷纷大吼，就连八转蛊仙都有惊容浮现。

%7
冰塞川大笑，全身寒气四溢，双掌狠狠一拍，将整个恒舟都拍到河底离去。

%8
方源大吼一声，奋起全力，强攻三秋黄鹤台，铁拳挥舞，宛若狂风暴雨，把后者打得节节败退。

%9
今古亭已是冰封，沉入光阴河水之中，不见踪影。

%10
鲨流撬上星野望脸色铁青，奋力回援，想要阻止年关门楼，却是鞭长莫及。

%11
众仙注视之中，年关门楼接近镇河锁莲大阵，门中开始闪耀出莹润的洁白光晕。

%12
随后，一个声音从门中传来：“好好看着，这便是老夫的五行洞玄光！”

%13
嗡——！

%14
刺耳的蜂鸣声中，一道五彩奇光从门楼中喷射而出，正中镇河锁莲大阵。

%15
五彩奇光宛若五股彩流，相互融汇，交相辉映，所到之处，镇河锁莲大阵一层层悄然化解，转眼间就形成一个巨大缺洞！

%16
“快快快，修补大阵！”

%17
“这是什么手段，镇河锁莲大阵竟毫无反抗之力？！”

%18
主持超级大阵的七转蛊仙们皆是又惊又怒。

%19
凤九歌瞳孔猛缩，他认出来：“出手的应当就是北原八转散仙五行大法师！此人专修阵道，擅长模拟金木水火土五大流派，乃是阵道的大宗师。他竟是被长生天招揽了去！”

%20
五行大法师施展了这招后，气喘吁吁，气势陡然降至谷底。

%21
他的五行洞玄光，最擅长破解仙阵，此招他酝酿极久，爆发出来后战果惊人，整个镇河锁莲大阵被破坏了一小半，几乎要分崩瓦解。

%22
当然，这其中也有方源送给长生天关键情报的缘故。

%23
方源对于这座镇河锁莲大阵有比较深刻的认知，毕竟他是被关进去，又亲自打破大阵，突围出来的。

%24
正是有了这个情报，五行大法师这才能改良五行洞玄光，正巧克制镇河锁莲大阵！

%25
大阵一破，内外沟通，里面的石莲岛顿时暴露在众仙眼中。

%26
方源哈哈大笑，一跃而起。

%27
轰！

%28
他猛地用力，将三秋黄鹤台直接踩到河面下，掀起巨大浪花。

%29
随后，他宛若炮弹一般，直接射进大阵之中，向石莲岛飞扑过去。

%30
镇河锁莲大阵中蛊仙们一片忙乱，浑身大汗，都在极力维持大阵，防止它分崩离析。这座超级大阵一旦崩溃，主持之人必然遭受巨大的反噬。这些蛊仙在维持大阵，也就是在拯救他们自己。

%31
大阵忙于自救，对于钻进来的方源，只能眼睁睁地看着。

%32
“红莲真传！”方源望着石莲岛，眼中精芒暴闪了一下。宙道分身中春秋蝉在颤抖，今非昔比，春秋蝉已是七转，再加上方源亲自设计出的仙道杀招，对于石莲岛的真伪立即鉴定出来。

%33
这是真的不能再真！

%34
上一次的红莲真传，让方源收获极巨，一举将方源带出颓势局面。若是再得了这一座红莲真传，又当有何等程度的提升？

%35
“方源休走！”这时，星野望怒吼，驾驭鲨流撬，杀到方源的背后。

%36
“滚回去！”关键时刻，冰塞川出现，挡住鲨流撬。

%37
“方源，赶快去收了红莲真传！”冰塞川一边战斗，一边对方源喊道。

%38
方源深深地望了一眼冰塞川，目前来看长生天的合作意图很具诚意！他身形一秒不停，迅速接近石莲岛。

%39
“休想！”恒舟载着八转蛊仙清夜，绕过冰塞川和星野望的战团，杀了进来。

%40
“想要追上去？呵呵，先过我这关罢。”年关门楼忽然毫无预兆地出现，挡在清夜的面前。

%41
清夜皱起眉头，冷笑：“我脚下的恒舟速度最快，能在光阴长河中乘风破浪，你区区年关门楼能拦得下我？嗯？！”

%42
忽然，清夜面色一变，吃惊地看到恒舟周围，升腾起一座仙道大阵。

%43
“这么快的速度就布置出了一座宙道大阵？”清夜心头大震，他终于领教到五行大法师惊人的阵道造诣了。

%44
“这份红莲真传是我的了！”得到长生天的支援，方源争取到了最关键的时间，他成功地接近石莲岛，下一脚就要踏上去。

%45
但就在这时，异变陡生，石莲岛爆发出一股无形巨力，竟将方源远远推开。

%46
“怎么回事？”方源心中升疑，“我可是拥有春秋蝉，难道说……这石莲岛一旦接纳了我，全岛的防护就会失效？或者出现了漏洞，容易让外人所趁？”

%47
轰轰轰！

%48
这时，暴雨倾盆般的轰击，兜头而下，将方源如山般的太古年猴的身躯罩住。

%49
镇河锁莲大阵终于稳住了阵脚，虽然仍旧残破，但缺口大洞正迅速缩小，同时主持大阵的七转蛊仙们也有了余力，来对付方源。

%50
方源受到大阵阻挠，再难像之前那般轻易地靠近石莲岛。

%51
“这座大阵恐怕是天庭设计，专门为了针对石莲岛的。恐怕之前石莲岛抗拒我，正是因为这座大阵？”

%52
方源正思考着，凤九歌坐镇的三秋黄鹤台终于杀到他的面前。

%53
两者之间的大阵，再次爆发，你来我往，攻防交替，一时间场面僵持下来。

%54
与此同时。

%55
东海。

%56
“厉煌拜见龙公大人！”高空中，火焰四散，现出一位威猛老者，正是天庭援兵八转蛊仙强者厉煌。

%57
龙公微微点头，轻轻一拍身边的凤金煌。

%58
凤金煌周身始终笼罩着一层球形气墙，此刻飘飘悠悠，缓缓飞到厉煌的身边。

%59
“你来护住煌儿，若是她有丝毫闪失，我便拿你是问。”龙公语气淡漠。

%60
厉煌满脸郑重之色，自信满满：“龙公大人敬请放下，我有阳莽背火衣，天下何人能伤得了凤金煌呢？”

%61
龙公不再看他，而是遥望天边。为了交接凤金煌，稍微耽搁了一下，龙宫便已经飞出

\end{this_body}

