\newsection{沈从声的仙材}    %第八百九十四节：沈从声的仙材

\begin{this_body}



%1
“这黑火还能变化？”方源眼中精芒一闪，旋即摇头，银白水气仍旧气息古怪，不属于任何流派。

%2
银白水气似乎和黑火并无本质上的不同，沈伤在其笼罩下，仍旧发疯，两头太古年兽也在持续哀嚎。

%3
方源再射破晓飞剑，竟发现破晓剑的力量居然助长银白水气，令后者规模见涨。

%4
惊疑之下，方源立即转变流派，换成风刃狂飙而去。

%5
银白水气再次被削弱，只是衰减的幅度仍旧十分微小。

%6
攻击持续一阵后，银白水气陡然化为三团大旋风，罩住沈伤和两头太古年兽。

%7
方源的风刃射入旋风之中，开始再次助长后者威能。

%8
方源浅尝辄止，明智地开始转变手段。

%9
换做其他蛊仙或许早就无奈罢手，但方源却非如此。他兼修全流派，手上仙蛊之多惊世骇俗，拥有多个雄厚的流派境界，转换各大流派更是得心应手。

%10
古怪的黑火在方源的攻击下，不断变化，越来越小。

%11
那两头太古年兽首先尸骨无存，方源很快就只剩下沈伤这个目标了。

%12
“且慢，且慢！方源仙友，我有一笔天大的富贵赠于你。”沈从声再也看不下去，连忙出声呐喊。

%13
让他喜出望外的是，方源竟然真的罢手了。

%14
方源看着沈从声，一脸笑意：“沈家仙友，你是想让我放过你家的先祖吗？要知道这可是魔仙，乐土仙尊当年亲手镇压的魔仙。他现在的状态你也看到了，疯魔如兽，神志不清，和功德碑上所述的一致。你还想救他？”

%15
沈从声沉默，深深地望了光柱中被囚禁的沈伤一眼，下定了决心：“我相信这种疯狂，只是一时的。若是当我救出沈伤先祖，他就恰恰堕落疯狂，这未免也太过巧合了吧？”

%16
“那你又能付出什么样的代价呢？”方源问道。

%17
“你瞧瞧这个如何？”沈从声掏出一份仙材。

%18
这是一个袋子。

%19
袋子不大，似乎只能装下成年男子的一个拳头。但袋子表面却是布满了一个个的纹路，这些纹路好像宝石，又仿佛是蓝色的漩涡。

%20
仔细盯着看，就会察觉到这些蓝宝石般的漩涡，正在不断地旋转。

%21
但是当人回过神来，这些纹路还是纹路，似乎刚刚看到的一幕只是一个错觉而已。

%22
方源却是眉头微扬，轻笑出声：“原来是宝蓝狸的胃袋。”

%23
宝蓝狸乃是太古荒兽，常常周游在东海和太古蓝天之间。如今太古蓝天早已破碎，而宝蓝狸也绝迹。历史上，屠戮宝蓝狸最多的蛊仙就是空绝老仙。

%24
空绝老仙乃是炼道三位无上大宗师之一，和长毛老祖相媲美。能够得到他的觊觎和认可的宝蓝狸，自然不同寻常。

%25
别的不说，单单这个胃袋就是半个仙窍，它蕴含的是宇道道痕和水道道痕，内有乾坤，可藏万宝。蛊仙得之，可以将它融汇到自己的仙窍中，增长自家洞天的内部空间。

%26
正因为这个特性，导致宝蓝狸一直以来都被蛊仙们大肆捕杀。所以宝蓝狸的绝迹，也并奇怪了。

%27
宝蓝狸的胃袋，可以说是它一身最具价值之物。并且在当今宝蓝狸灭绝的情况下，这个胃袋的价值还要再上涨数筹！

%28
简而言之，这是一个极其罕见，价值很高的宝物。

%29
方源伸手，直接从沈从声的手中将这个胃袋取来。

%30
胃袋轻飘飘的，表面十分滑腻。

%31
方源检查了一番，没有发现动手脚的地方，便当这沈从声的面堂而皇之地将胃袋放入自家仙窍。

%32
然后，他笑了笑：“还有什么？”

%33
沈从声深呼吸一口气，吃力地掏出一个黑色的长棒子：“还有这个，接好了。”

%34
他吃力地一抛，将黑色棒子抛给方源。

%35
方源伸手接住，这棒子十分沉重，不过他亦有不少力道道痕在身，自然是轻轻松松。

%36
不像沈从声是一个纯粹的音道蛊仙。

%37
这根黑棒比方源还要高出一头，鹅蛋粗细，表面也十分粗糙，重量不轻，仿佛是粗制滥造的铁器。

%38
不过，方源却从中感受到一股浓郁的生命气息。

%39
这是一株太古荒植！

%40
但它没有树根，没有枝叶，只有唯一的树干。

%41
在树干的顶端，有着一颗颗的星纹，这些星纹有的五角，有的两角，排列紧凑，并且都散发着淡淡的星光。

%42
“落星棒子树。”方源开口道。

%43
沈从声点点头，赞叹道：“方源仙友博文广知，令人佩服。”

%44
这棵树的生长条件至今是一个谜团，并且从古至今都分外罕见，数量极其稀少。

%45
它有独特的天赋，能不断地吸引星辰，落到树干中，化为一颗颗的星纹。所以称之为落星。

%46
据传闻，元莲仙尊当年独游天下的一个动机，就是要收集这种树。

%47
落星棒子树的价值，不只是它本身。

%48
蛊仙将它栽种在仙窍中，可以利用它打造出一副星辰的运转体系。这是一个独特的生态，带来的收益每年递增，天长日久，年复一年，收益总量几乎无法估算。

%49
和宝蓝狸的胃袋一样，方源再次将落星棒子树塞入仙窍，神态之自然几乎让沈从声有了一种错觉——好像这棵珍稀的太古荒植本来就是方源的一样！

%50
“还有什么？”方源笑着道，“单凭这些可换不来一位八转大能呐。”

%51
沈从声咬咬牙，带着一丝肉疼之色：“我相信这份仙材，一定能够满足仙友了。”

%52
这一次，他取出来的是一团水。

%53
水被拘束一团，不断掀起波澜。水波不只是在水的表面，即便在水中内部也是升腾不休。

%54
虽然有无数波澜，但是却毫无杂乱。

%55
水波进退统一，这一刻一齐进，下一刻一齐退，堪称进退有序。

%56
方源见此，眼中精芒一闪，沉声道：“进退潮汐水。”

%57
没错，这就是天下三水之一的进退潮汐水。

%58
它是九转仙材！

%59
单是这一点，就远远超过宝蓝狸胃袋、落星棒子树总和。

%60
更别说它还有诸多妙用。

%61
“我这里一共有十二份进退潮汐水，都可以给你。”沈从声开出价码。

%62
方源不禁轻叹一声：“沈家不愧是东海的超级势力，资产雄厚，叫人刮目相看。”

%63
沈从声微笑：“仙友谬赞。”

%64
但下一刻，方源却道：“但这还不够。”

%65
“还不够？”沈从声瞳孔缩起，神情不佳。

%66
方源冷笑，又开始催动破晓剑，一剑一剑戳着沈伤。

%67
沈伤仍旧疯魔，不断吼叫。

%68
沈从声看着自家先祖被虐待，不禁咬牙切齿：“先祖发疯，并非是完好的八转蛊仙，这点你我都清楚！”

%69
“但正如你之前的期许，他应该还有不发疯的时候，不是么？”方源仍旧冷笑。

%70
“方源！”沈从声低啸。

%71
“怎么？”方源一扬手，大把的破晓飞剑攒射沈伤。

%72
沈从声差点要咬碎牙齿：“好吧，你还有什么要求，仙蛊么？”

%73
“我当然不会那么贪得无厌。”方源摇头，从容地道，“我要仙材，当然不是你给我的这三样。它们的品阶都太高了，我需要大量的七转仙材、六转仙材，种类越多越好，规模越大越好。”

%74
“沈家贵为东海超级势力之一，坐拥七大海域，中小海域成百上千，今后恐怕会有两位八转坐镇。这点小小的要求，应该不会拒绝吧？”

%75
“当然……不会。”沈从声面沉如水，“那么我们沈家又能得到什么？一个疯了的八转？并且他还身怀隐患。而这个隐患，能够让一向仁慈的乐土仙尊都想要剿灭！”

%76
沈从声绝对是一个合格的领袖。

%77
涉及家族利益，他理智得近乎冷漠。

%78
不得不说，沈伤的疯魔，让他的价值暴降到谷底。而他身怀的恐怖隐患，更让这份价值几乎沦为负数。

%79
沈家是需要八转，越多越好。但不是没有理智的八转！

%80
没有理智，敌我不分，这种八转只是负担，是别人的笑料，甚至还会因为胡乱杀戮，而令沈家遭殃。

%81
而沈伤身上的隐患，沈从声看在眼里，忧在心中。他也没有丝毫的把握，能够解决掉这个隐患。

%82
所以，当他拿出这三份价值连城的资源，来换取沈伤，展现而出的诚意是显而易见的。

%83
方源哈哈大笑，手指着沈伤：“他可是你的先祖，你费尽周折，想要救出来的人物。”

%84
说到这里，他顿了一顿：“当然，你所能得到的绝不只是这些。你还将获得我的……友谊。”

%85
“哦？”沈从声顿时露出感兴趣的神色，“怎么说？”

%86
“当今天下，地脉频动，五域一统，必是一个乱世。沈家虽在东海腹地，但也绝不是世外桃源。东海资源第一，财富动人心，即便是五域界壁存在的时候，都有源源不断的蛊仙前来这里，更何况将来呢？”

%87
方源侃侃而谈：“在这种情形下，正道、魔道的阵营之分，有什么用呢？沈家和我联手，必是强强合作。当然，这种合作的关系我们尽可以隐藏下去。贵族财力雄厚，而我则更加自在自由。”

%88
“中洲实力远超四域，将来攻袭东海，沈家是想投降，还是保持自立？就算是投降吧，东海的超级势力都会投降吗？所以，敌人从不会缺少，而如我这般的盟友却是稀罕至极。”

%89
“你我在此相遇，实是一场机缘。相争，对彼此都有害。相助，则是双赢。近在眼前的，就是乐土真传、沈伤，远的则是中洲东海，天下大势！”

%90
ps：今天中了糊涂蛊，码完后，居然忘记上传了。印象中总觉得是已经定时更新了的。

\end{this_body}

