\newsection{乱流海战（下）}    %第一百三十节：乱流海战（下）

\begin{this_body}



%1
五位蛊仙贴着海面疾飞。

%2
“呵呵呵，布置妥当，只要方源落入算计，定让他吃尽苦头。就算囚禁不了他，也足以极大地拖延他的发展速度。”影无邪心中有些得意。

%3
方源的发展速度太快，着实可怕！

%4
天意千方百计地要打杀他，连雪人、石人蛊仙这种人劫都搞出来。

%5
必须要打压他。

%6
以前，方源在琅琊福地，影无邪鞭长莫及。现在他主动过来，那就顺便教训一下。

%7
当然，自己是不可能亲自动手的。

%8
自己还有重大的责任，担负着影宗重新崛起的重担！

%9
“这样就很好，既能打压了方源，又不落入天意的算计当中去。嗯？！”忽然，影无邪神色一凝。

%10
“小心，海水中有一头荒兽，正极速接近，十分古怪！”影无邪皱起眉头，出声提醒。

%11
“区区荒兽。”七转蛊仙石奴出手。

%12
轰！

%13
水面爆开巨大的浪花，方源显露出人身。

%14
“找到你了……影无邪！”方源嘴角咧开，露出狞笑。

%15
五仙齐齐一愣，他们尚是首次见到方源。方源谨慎周密，此行当然是变作另外模样。

%16
“你是？”忽然间，影无邪浑身剧震。

%17
他动用察运仙蛊，看到方源头顶上的雄壮气运，和自己、黑楼兰头顶上的气运，别无二致。

%18
连运仙蛊！

%19
影无邪动用连运，勾连了黑楼兰。而黑楼兰则早就和方源一同连运在一起。

%20
方源的相貌可以变化，但是气运却遮盖不了。

%21
看到这运气，影无邪哪里还不明了方源的身份！

%22
“快，上古战阵！”他猛地大喝，惊慌失措。

%23
其余三仙，已有默契，下意识地就出手，催动出了上古战阵四通八达。

%24
四仙嗖的一下，彻底消失。

%25
独独留下一位。

%26
刘青玉：“……”

%27
方源：“……”

%28
两人对视。皆是沉默。

%29
上古战阵四通八达。

%30
能够让影无邪等人，从天庭蛊仙手中逃脱的手段，自然效果不同凡响。

%31
方源也是头一次见到。

%32
所以，他有些无语。

%33
虽然他事先也有些估量。但亲眼目睹之后，仍旧是心中泛起惊异之情。

%34
“不过这种手段虽强，但只要我有气运交感在手，不怕跟丢他们。现在，还是先将此人干掉！”

%35
方源回过神来。看向刘青玉。

%36
刘青玉：“……”

%37
看到方源充满杀机的冰冷目光，他下意识地就往后飘去。

%38
他的心情，比方源要更加跌宕不平！

%39
千方百计想要谋求信道传承，被人抢了。

%40
杀了血道魔仙，关键线索丢了。

%41
不甘心回到乱流海域蹲守，碰到影无邪等人，帮手被杀光了，自己投降了。

%42
投降也就投降吧，签订的盟约苛刻就苛刻吧，认栽就认栽了！认了老大就把影无邪当做老大吧！刘青玉为了自身性命。决心积极地融入到影宗这个团体中去。

%43
然后，离开东海的过程中，忽然冒出个人来！

%44
再然后，影无邪跑了！

%45
他跑了！！

%46
不仅是他跑了，其他的三位蛊仙也跟着跑了。

%47
跑得贼快啊！

%48
一下子，就他喵的没影了啊！

%49
“真是操蛋！”刘青玉很想破口大骂。

%50
但他骂不出来。

%51
他被迫签订的盟约，必须时刻保持对影无邪的恭敬。

%52
一旦骂了，他就要受到信道道痕的反噬。

%53
刘青玉现在的心情，可想而知，简直是糟糕透顶！

%54
他没有认出方源来。因为方源的相貌，只是六转而已。但是刘青玉察觉到，方源身上的蛊仙气质，也局限在六转程度。

%55
这一次。方源只是草草改了容貌，气息方面，没有遮掩变化。因为方源此行主要目的，就是追杀影无邪等人。大家都知己知彼，都知道彼此修为，气息变化并不重要。

%56
这一点。就又造成了刘青玉的深深怨念。

%57
“对方一个六转蛊仙，你们跑什么？！”

%58
“跑什么？！”

%59
“我们这边，两位七转，三位六转。各个都是高手！你们跑什么东西啊？”

%60
“啊！究竟跑什么？”

%61
刘青玉在心中疯狂的呐喊，咆哮。

%62
但他得不到任何答案。

%63
他终究加入影宗，还是时间太短，影无邪怎么也没有料到方源来得这么快，一些关键情报都没有来得及告诉刘青玉。

%64
如果，影无邪告诉了刘青玉，他们见面就跑的原因，就是方源掌握着八转战力太古上极天鹰！

%65
那么，刘青玉绝不会有这样的心声和呐喊。他绝对跑得比黑楼兰、影无邪还快。

%66
哦，不。

%67
快是比不上了。

%68
逃命的努力程度，绝对要搞过影无邪他们。

%69
开玩笑，这可是八转战力。碾死他们，就像是碾死一只蚂蚁！

%70
“这就是八转的威慑。”此时，方源心中也感慨良多。

%71
影无邪等人的逃跑，无疑是明智的，非常果断。若换位，方源也肯定跑。

%72
之前北部冰原上没跑，那是方源没跑成！不代表他不想跑。

%73
跑路没有什么羞耻的。

%74
对于方源这种老魔头而言，暂时撤退，是一种相当明智的战略。

%75
不过，影无邪他们并不知道一点。那就是上极天鹰已经挂了，只剩下一颗未孵化的鸟蛋。

%76
方源虽然将此事告知了琅琊地灵，但也叮嘱对方，千万不可将此秘密泄露出去。

%77
所以，毛六只打听到前面的情报，无法告知影无邪等人后面的最关键的情报。

%78
此时此刻，随着影无邪等人跑得没影了，留下了刘青玉。

%79
这个局面，对方源而言，非常有利。

%80
本来方源追踪他们，还有些疑虑，对方毕竟人多势众。有两个七转蛊仙的存在。

%81
刘青玉方源认识，但石奴方源是第一次见。

%82
现在，方源身份刚一暴露，影无邪干脆跑了。独独留下一个刘青玉。

%83
跑是很正确的。

%84
面对八转存在，试探就是找死。在灰云战傀杀招中的那会儿，方源也不敢对那太古石龙稍作试探。

%85
眼下，方源稍微思考了一下，就决定先对付刘青玉。

%86
先除掉他。削弱对方的整体实力。能有这样各个击破的良机，方源若不把握住，简直是要天打雷劈了。

%87
“杀了他，或许还能搜魂，得到影无邪等人的关键情报！”念及于此，方源主动出击。

%88
剑痕索命！

%89
一上来，就是犀利非凡的剑道杀招。

%90
刘青玉心里虽然在怒吼，但同时还有浓郁的戒备之情。

%91
很简单的道理，能够让影无邪这些人这么害怕的存在，他就算是六转蛊仙。也必定有危险的地方。

%92
刘青玉早就如临大敌，全神戒备。

%93
此刻，剑光射来，刘青玉连忙躲闪，避开了方源的这记攻击。

%94
“果然，这家伙虽然是六转蛊仙，但也有七转仙蛊。剑道吗？”刘青玉心中叫苦。他自己手中只有两只六转仙蛊而已，之前败给黑楼兰，也是因为这个因素。

%95
交手几个回合，刘青玉落入下风。

%96
他只是散修。虽然修为比方源高，有七转修为，但是仙蛊只有两只六转，仙道杀招也是自己推算出来的。并不优秀，而且数量也少。

%97
又是十多个回合下来，方源已经差不多摸清楚了刘青玉的底细。

%98
对方反复就是那么几招，怎么可能摸不清楚？

%99
刘青玉满头冷汗，狼狈不堪。

%100
方源虽然暂时失去了血本仙蛊，但有其他宙道防御手段。进退自如。从容不迫。

%101
他的实力增长得太快了！

%102
曾经，刘青玉将方源追得很狼狈，现在方源反过来碾压他。

%103
虽然只是六转修为，但是战斗能力上，却将刘青玉甩远了。

%104
“难怪影无邪要跑，这敌人简直是个怪物！强的不像话，而且看他样子，根本没有使出全力啊。”刘青玉越战越是斗志沦丧。

%105
他其实很想投降。

%106
但现在不一样，他身负影宗盟约，决不可投降敌人。

%107
摆在他面前的只有一条路，那就是死战到底！

%108
“有种的就跟过来吧。”刘青玉拼命避开方源的一记攻击，忽然化作一道青绿光虹，向乱流海域逃去。

%109
“太天真了。”方源冷笑一声，照准刘青玉的退路一指。

%110
仙道杀招年兽召来！

%111
一头蛇形年兽，撕裂空间，忽然出现，挡在刘青玉的面前。

%112
刘青玉被这一阻碍，耽误下来。

%113
方源在身后，催动剑遁仙蛊，旋即赶上，施以杀手。

%114
刘青玉中招，一命呜呼，肉身自爆，魂魄四分五裂。

%115
方源急忙出手，却只挽救了一小部分。

%116
而刘青玉的仙窍，也遗落到海水里，沉到海底。开始卷席天地二气，彻底化为福地。

%117
残魂正在迅速消弭，似乎是影宗的手段，方源动用了好几个方法，都没有遏制住残魂自毁的势头。

%118
方源连忙展开搜魂。

%119
几十个记忆的片段，被他得知。

%120
也是方源运气好，看到了刘青玉跟随影无邪一起，布置陷阱的一幕。

%121
“哦？看来影无邪心知我有八转战力，无法和我交战，便铺设陷阱来陷害我。还真是有所长进了。”

%122
其余的记忆片段，却没有什么可说的。

%123
很快，这些残魂就都彻底消散了。

%124
刘青玉的肉身，也自爆成糜，收集都困难。他的一身道痕，都浓缩到了仙窍中。

%125
方源叹了一口气。

%126
他还想将刘青玉的道痕，吸纳到自己身上呢。

%127
可惜，五域大环境中的蛊仙，可不是那么好占便宜的。

%128
一番动荡之后，仙窍彻底变成了福地。

%129
门户敞开。

%130
这是难得的进入福地的良机！

%131
错过了，想要再进入其中，那就得费事无数倍。

%132
当初方源种下星象福地、葛辟福地，皆是趁这个机会进入福地之中的。

\end{this_body}

