\newsection{歼灭}    %第一百三十六节：歼灭

\begin{this_body}

%1
来人虽然气势汹汹，死死盯着方源，但他身上却带着伤，披头散发，十分狼狈。︾樂

%2
一个念头，在方源的脑海中闪过：“丁齐。”

%3
数天前，花蝶女仙曾经关照过方源，说乱流海域中来了一位血道魔仙丁齐。此人弟弟丁言，便是死在刘青玉手中的那位血道魔仙。

%4
现在，方源见到此人，很自然便对他的身份产生了联想。

%5
随后，另外一群蛊仙，也纷纷杀入这片气泡之中。

%6
为首的两位，还是方源的熟人。

%7
一个是汤诵，一个是周礼。

%8
汤诵大喊：“丁齐，你想逃到哪里去？明年的今日，就是你的忌日！可惜，你弟弟已经死了，没有人祭奠你了，哈哈哈！”

%9
丁齐却好似没有听到，只是盯着方源，咬牙切齿地道：“是你！你刚刚获得了信道传承。我弟弟好不容易得来的线索，在你的身上。你也是杀害他的凶手！！”

%10
“什么？”蛊仙追兵们听到这话，皆瞪向方源。

%11
方源笑了笑：“有点意思。你怎么知道，是我取走了传承呢？”

%12
丁齐冷笑：“因为我有血迹仙蛊。”

%13
说着，他便催动了仙蛊。

%14
很快，海岛上浮现出了一个个的血色人影。人影连成一系列的动作，正是方源刚刚进入这里，然后取走了信道传承的一幕幕。

%15
周礼、汤诵们纷纷怒吼：“果然是他偷了传承啊！”

%16
“你究竟是什么人？”

%17
“速速把传承交出来！”

%18
方源的笑容更盛一分，对群仙的叫嚣不予理睬，只是饶有兴趣地望着丁齐：“血迹仙蛊，这名字我还是第一次听闻。”

%19
“这是我和弟弟两人，共同创造出来的血道仙蛊。除此之外，还有仙蛊血誓！”提到弟弟丁言。丁齐满脸悲伤愤怒。

%20
周礼、汤诵等仙，也很愤怒。

%21
原来，刘青玉纠结了一帮人。来到乱流海域，吸引了丁齐出现。

%22
消息传出。周礼、汤诵也召集了一群蛊仙，纷纷赶来。当初，他们怀疑刘青玉得到了信道传承的线索。

%23
结果好不容易，赶到这里来。群仙碰到了丁齐。

%24
丁齐早就来到这里，利用血迹仙蛊，做出一些布置。

%25
双方展开激斗，丁齐孤身一人，虽是血道魔仙。也难敌群仙齐攻，只得边打边逃。

%26
期间，正巧方源进来，继承了传承，丁齐顿时有所感应，连忙奋不顾身突围，终于及时赶来，见到了方源。

%27
“这就是血迹仙蛊么，有意思，有意思。”方源用赞赏地目光看向丁齐。感慨道，“真是江山代有才人出，各有风流。”

%28
说起血道。首当其冲的自然便是血海老祖。

%29
他是一个大魔头，留下七道血海真传，世人皆知，在历史上有着浓墨重彩的记录。

%30
现在要论其他血道能人的话，丁齐、丁言必定榜上有名。

%31
这对兄弟居然相互研究探讨，开创出了血誓、血迹两只血道仙蛊出来。关键是又炼出来了，血道方面的才情，确实罕见。

%32
“你感慨什么，快快交出传承！”

%33
“对。那传承是我的，你一个外人。居然捷足先登。”

%34
周礼、汤诵大吼。

%35
他们忙活了许久，付出了多少辛酸和努力。结果却被一个不知道从哪里冒出来的人，给摘取了成果。

%36
周礼、汤诵早就将这份传承，看做是自家碗里的。方源无异于在他们口中，抢夺食物。这还了得？！

%37
周礼、汤诵等人，立即放弃了原先的目标丁齐，转而盯死方源。

%38
但丁齐更快一步，他直接向方源出手：“凶手，纳命来！”

%39
方源轻笑一声：“想要我的命，我还不陪你们玩呢。反正传承已经到手了。”

%40
说着，他便挤破气泡，落入巨流当中。

%41
“追！”

%42
“活要见人，死要见尸！！”

%43
周礼、汤诵连连怒吼，自然不肯放弃，尤其是方源的最后一句话，更加差点将他们都要气炸了。

%44
一群蛊仙在巨大的乱流中，展开了一场追逐战。

%45
在这个特殊的环境中，蛊仙们只能顺着乱流飘荡。在随波逐流的过程中，无数记攻击照准方源的后背笼罩过来。

%46
方源一边催动仙蛊防御，一边加速转移。

%47
剑遁仙蛊不是盖的，很快就让一些蛊仙掉队，拉大了彼此的距离。

%48
“咦？这个人的移动方式，怎么有点眼熟！”周礼心中纳闷。

%49
汤诵却是双眼鼓瞪想要追回属于他的传承，完全没有这方面的感觉。

%50
两方之间，还夹着一位血道魔仙丁齐。

%51
他满目血红之色，杀意充斥心胸：“杀了你，杀了你！我弟弟死了，你却得了便宜。我弟弟死得好不值！该死，你该死。我要把你碎尸万段！！”

%52
强烈的复仇之意，几乎要烧毁他的理智，让他陷入到一种疯狂的状态中去。

%53
方源忽然一转，又躲开一大波的攻击。

%54
追兵们十分气堵。

%55
方源行动太过滑溜，即便有些杀招拥有追敌之效，都被他反击抵消。

%56
蛊仙们追击了这么久，没有任何收效，还耗费了大量仙元。

%57
在这里，可不比其他地方，环境相当特殊。

%58
前方出现一个气泡，方源心思一转，直接钻入其中。

%59
“他进去了！”

%60
“快快快，先包围起来。”

%61
“不对劲，他好端端的不继续逃，为什么躲进一个气泡之中？”

%62
群仙将这个气泡团团包围，但本身却逡巡不去，心中猜疑。

%63
一个血影如箭，直接射入气泡之中。

%64
正是血道魔仙丁齐，他可比这些蛊仙干脆多了。

%65
群仙在气泡外等了一会儿，不见任何动静。

%66
他们渐渐焦躁起来，终于不耐，先是汤诵进去，随后是周礼，再然后陆陆续续的，蛊仙们都挤进了气泡之中。

%67
“有古怪，这里是什么地方？”

%68
“一座城镇？”

%69
最后挤进来的蛊仙，发现自己莫名其妙地出现在一片房屋之间。

%70
这些房屋，虽然结构精巧，但都是断壁残垣，好像是发生过大地震。

%71
并且这里蛛网缠绕，灰尘满布，一看就知道是被废弃了无数年份的城镇。

%72
“奇怪，奇怪。这里锅碗瓢盆，好像有许多人生活过。”

%73
“这么大的规模，不可能是蛊仙。但是凡人居然在这里生活？”

%74
“即便是乱流海域形成之前，也没有听闻有大量凡人生活在这里啊。”

%75
蛊仙们都聚集起来，议论纷纷。

%76
“还有，那位跑得贼溜的蛊仙，去哪里了？”

%77
“丁齐也不见踪影。”

%78
“不，丁齐在那边，正和汤诵大人对峙呢。”

%79
“那个夺走传承的蛊仙，却是真的不见了。似乎是隐藏在这里面。”

%80
“把他找出来，逼他交出传承！”

%81
群仙们正要忙活，就在这时，天空中响彻方源的声音，无比恢弘：“都到齐了。这就好，诸位，开始好好享受吧。这可是你们生命的最后时光了。”

%82
话音刚落，群仙就感到天空一暗。

%83
他们连忙抬头，下一刻，众仙的脸上都浮现出了十分震惊的神色。

%84
只见一只巨手，庞大至极，简直是遮天盖地，从天空中缓缓压下。

%85
气势磅礴浩瀚，简直就像是天翻地覆，让人心中陡然生出一股无法抵挡的感觉。

%86
“不可能！这一切都是幻境，若是他有这个实力，怎么可能一味逃跑？”周礼大叫。

%87
众仙清醒，士气大振，觉得周礼说的一点都没错。

%88
全仙纷纷出手。

%89
轰！

%90
一声巨响，巨手压下，无数房屋倒塌，当场就有数位蛊仙阵亡，身躯被压成肉泥。

%91
“怎么会这样？”周礼从地坑中艰难地爬起来，他瞪大双眼，难以置信地望着周围。

%92
整个城镇已经没有了，一片狼藉，满目疮痍。

%93
活着的蛊仙陆续从废墟中站起身，各个惊魂未定。

%94
一场实力的对撞，他们这么多蛊仙，居然输了。

%95
“影宗的这个陷阱，还真是好用啊。啧啧。”方源心中有感，再次催发出力道大手印。

%96
于是，群仙眼中，天空中再次黑暗下来，巨大的手掌笼罩整个视野，再度缓缓压下。

%97
“又来了，又来了！”

%98
“顶住，给我顶住！！”

%99
“生死攸关，别管其他，都拿出底牌，渡过此劫再说啊。”

%100
群仙们怒吼，惊恐不安，这一次的态度和之前形成鲜明的对比。

%101
轰！

%102
巨手将整个地面都压低了两三丈，这一次站起来的人，只有三位。

%103
周礼、汤诵还有血道魔仙丁齐。

%104
巨手第三次出现，三仙的脸上皆涌现出绝望之情。

%105
“我死也不会让你好受！”丁齐悍然自爆。

%106
周礼、汤诵奋起反抗，毫无效果。

%107
最终，他们都惨死在方源的巴掌之下。

%108
“天地秘境市井，果然是名不虚传！”方源连声赞叹。

%109
此时，在他面前，有一口井。

%110
井的外围是方的，四四方方。井口的内围，则是圆的，圆圆整整。

%111
方源站在井边，看下去，便见井底中有一座微型市镇。只是如今，都被他三记大手印，摧毁得面目全非。

%112
废墟中有几点血迹，那是蛊仙们被拍成肉泥的地方。

%113
市井，最早出现在《人祖传》中。

%114
准确的说，《人祖传》中第四章，第二十三节中有明文记载。

\end{this_body}

