\newsection{黑楼兰升仙（中）}    %第三十五节：黑楼兰升仙（中）

\begin{this_body}

“有了小家子气蛊，就有了影响天灾地劫的手段。”方源静立一旁，观察着。

狂风呼啸，大雪席卷，夹杂坚硬如铁的冰雹，接连不断地砸在方源的身上，方源纹丝不动，仙僵之躯不受分毫伤害。

砰砰砰……

黑楼兰不断洒出小家子气蛊，待这些上古气道蛊虫汲取天地二气达到极限，就立即回收。在这个过程，许多小家子气蛊径自爆开，汲取的天地二气又回到天地之间。

蛊师升仙，天地二气剧烈波动，不管是凡蛊还是仙蛊，都会受到反噬。

黑楼兰尽管准备了小家子气蛊，但充其量只能对天劫地灾稍作影响，还达不到控制的程度。

随着时间渐渐推移，不可避免的，天地二气越发浓郁，就要到产生天劫地灾的关口。

鬼哭神嚎的狂风，黑楼兰黑发飞舞，发梢和冰雪一起拍打在她的脸上。用蛊虫生成的衣服，显然比普通衣服更加耐用。她衣摆飘飞，遭到狂风撕扯，却仍旧坚韧不断。

方源暗暗觉得古怪：“都这个时候了，怎么仍旧不见天灾地劫生成？”

他双眼绽放奇光，催动蛊虫谨慎观察，漫天的风雪也无法阻挡他的目光。

方源提起十二分的戒备，天灾地劫，种类繁多，有的雄奇浩荡，有的诡异恐怖，真的说不准会来什么，蛊师只能拼运气，尽量准备。见招拆招。

呜呜呜

风声越加尖锐，几乎要刺破耳膜，方源听着一阵心烦气躁。

忽然。他猛地惊醒，强催侦察蛊，望进云层当去。顿时见到，一道紫色音磬成形，此刻缓缓转动，发出呜呜之音。

原来，天灾已经悄然生成！

呜呜之声越发高亢尖啸。混合在风，广布方圆上百里！

方源就算捂住耳朵，也阻挡不住这股声音。他虽然也准备了一些音道凡蛊。但音道造诣极低，他难以有效抵御。

他的心越加烦躁，心脏随着尖锐啸音急速跳动，浑身血液开始逆流。

另一边。黑楼兰闷哼一声。口鼻溢血，情况比方源还不堪。

方源眯起双眼，寒芒闪烁：“这是惊心音劫，音劫灌儿，蛊师听了，就会血液倒流，心脏越跳越快。时间一长，就会血液逆冲七窍。心脏轰然自爆。我是仙僵之躯，尸血冰冷。几乎不流动，所以受到的影响较小。但黑楼兰却是大力真武体，气血最是旺盛，恰被惊心音劫克制！必须摧毁音劫源头的紫色音磬！”

念及于此，方源再无犹豫，催动轻虚蝠翼，一飞冲天。

他迅速飞升，越靠近紫色音磬，他就越是心惊。距离劫云三百步时，他心脏跳动到极致的速度，甚至连浑身的筋肉肉都跟着一起跳动起来。

忽然，方源身形一滞，大口一张，吐出一口惨绿惨绿的尸血。

就在刚刚，他的心脏终于承受不住，彻底爆裂。

但方源乃是仙僵，心脏已经不是他的弱点，这样的伤势反而激起了他的凶性。

他哈哈怪笑，八臂齐扬，杀招猛地爆发。

冰钻星尘！

八道星团迅速成形，一齐向劫云打去。

它们钻进劫云，接连轰紫色音磬。音磬并不坚固，瞬间爆碎。惊心魔音顿止，方源压力骤消。

但下一刻，劫云滚滚，天气汇聚，一道紫色音磬转眼间又要形成。

方源眼冷芒频闪，天灾地劫怎么可能会这么容易，被一击即溃？这番变化，并不出他所料。

冰钻星尘！

他八臂聚拢一处，再次催动攻伐杀招，凝聚出一团老大的冰钻星尘。

深蓝色的星光，一颗颗星尘钻石般璀璨闪耀，不断相互乱碰疯撞。

方源轻喝一声，八臂齐齐用力一推，将星团推上劫云深处。

星团体型庞大，速度就变得缓慢，但轰碎再次形成的紫色音磬之后，仍旧有大股星团残留在原处，发出咔咔砰砰的声响，不断自爆。

天气凝聚，不断形成紫色音磬，又瞬间被星团磨灭。

星团以肉眼可见的速度迅速消融，但惊心魔音却是再没有传入方源耳。

方源成功压制了天劫，却仍旧没有放松警惕。十绝体晋升蛊仙，怎么可能如此简单？

他持续发出冰钻星尘，这杀招虽是凡道杀招，但威力着实不俗，再融合了都敏俊传承之后，可值四块仙元石。

冰钻星尘不断得到补充，紫色音磬在其不断生灭。

方源抽空低头，望了一眼下方的黑楼兰。

后者呼吸再次稳定，双眼仍旧紧闭。她神色坚定，凌空盘坐起来，岿然不动。白皙娇丽的面庞上，残留着风干的血痕。

但大力真武体恢复力惊人，称得上十绝第一，黑楼兰刚刚受的伤这个时间已经彻底痊愈。

她手动作不断，一手洒下小家子气蛊，一手则专门回收。她显然改变了战术策略，小家子气蛊多洒在地面上，很少飞向空。

由此可以推断，小家子气蛊的数量并没有多少，毕竟是上古气道蛊虫。就算是有蛊方在手，炼蛊的材料也十分难寻。

黑楼兰就算经过了长时间的充分准备，手积留下来的数目，也是不多。

方源刚抽回目光，就在这时，耳畔传来嘤嘤嘤的声音。

声音凄凄切切，宛若深宫怨妇哭泣，又仿佛少女思情郎的梦呓语，压低了声音，辗转悱恻，充满缠绵温柔，又有情仇哀怨。

方源听了这音，饶是仙僵之躯，也感到一阵阵的虚弱。浑身使不出力气似的感觉，英雄气短。陷入无边的温柔乡，一身壮志雄心难以舒展。原本坚实的拳脚，仿佛陷在棉花当。又好像大病初愈，虚不着力。

方源暗叫一身糟糕，催动侦察蛊抬头一望，果然见到紫色音磬不远处，，又有一道粉色音磬生出。

音磬不断震动，发出呜呜咽咽的声音。

这是靡靡音劫！

不待方源催生杀招。轰破粉色音磬，紧接着又有魔音贯耳。

咚咚咚！

声震如雷，又仿佛巨人敲鼓。每一声都似乎敲击在方源的脑海深处，方源脑海，意念顿时运转不开，被一声声炸雷声音震散震碎。

震念音劫！

仙僵原本就思维僵化。这天劫恰好克制方源。

方源顿感强烈的眩晕。无法思考，身躯剧烈摇晃，险些就从高空一头栽落下去。

危难关头，他仅凭一丝清明，催动乐山乐水蛊。

连续三颗青提仙元，灌进乐山乐水蛊，磅礴的乐意喷涌而出，顷刻间蔓延方源整个脑海。

方源刚刚稳住身形。咻！

忽然间，耳边传来尖锐音啸。急速逼近。

方源下意识伸手去挡。下一刻，他五根手指头直接被切断，切下的五个指头被风雪夹裹，立即消失在茫茫风雪当。

咻咻咻……

尖锐音啸连绵不绝，再次向方源逼近。

方源瞳孔猛缩，凝聚目光，连续转换三种侦察手段，终于隐约看见，风雪夹杂着一根根透明丝线，锋锐非凡，勾连成一张巨网，铺天盖地般地向方源罩下。

这些透明丝线，并非有形之质，而是全部由声音凝聚。

方源看得寒毛直竖：“这是飞刃音劫！发甲！轻虚蝠翼”

催动防御杀招，旋即又催移动杀招。

方源连续闪烁，黑甲块块崩碎，离开发甲主体后，碎块就化为蓬蓬的僵尸黑毛。

方源左右腾挪，终于寻到一个较为疏漏的缝隙，突破了音线巨网。

但透明音线源源不断，仍旧朝他打来。发甲又支持了三个呼吸，终于达到极限，轰然破碎开来。

方源冷哼一声，连忙再催防御杀招，形成新的发甲，勉强罩住身躯。

他左闪右躲，身形宛若鬼魅虚影，同时一团团的冰钻星尘暴雨般射上去。

星尘碰到音网，被尽数拦截，切碎成片片星辉。

趁着时机，方源的手指头迅速生长出来，爆碎的心脏也重新凝聚成形。

呜呜呜……

没有了星团持续补充，第一个紫色音磬终于生长出来。

鬼哭神嚎之音再次响起，方源浑身气血逆流，刚刚恢复好的心脏，又再次乱跳，走向自爆的末路。

方源目光凝重。

不管是冰钻星尘，轻虚蝠翼还是发甲，都已经被催使到极致境地，却难以抗衡危局！

这还只是黑楼兰的天劫，地灾因为小家子气蛊的压制，还没有彻底形成。

方源脑海，庞大的乐意迅速消耗，短短功夫，已经消耗了十分之一。

“我现在打出的战力，已经是转上等，结果都奈何不了这个天劫。十绝体升仙，天劫地灾果然恐怖，是寻常蛊仙的数倍！嗯？”

忽然间，方源面色一变，心陡沉下去。

他发现，在这劫云深处，又有四道音磬，颜色各异，缓缓成形。

刚刚的四道音磬，就已经让方源疲于应对。现在又生出四道来，方源唯有动用仙道杀招万我了。

太白云生在暗处看得咋舌不已：“看来十绝升仙的难度不是数倍，而是寻常蛊师升仙的至少十倍啊。”

他原本以为自己渡劫，已经很难了。没想到，黑楼兰的难度比他更高，而且高得多！

“糟糕了，这不是平常天劫，而是十大凶灾之一的八重魔音劫，八音齐发，浩荡八百八十里，天翻地覆，惊神灭仙！”远处，一直隐藏形迹的黎山仙子也侦察到八只音磬，认出门道，差点忍不住出手想帮。

“八重魔音劫……如果任凭八音齐响，必然威能超绝，此次渡劫提前失败，再无一丝成功希望。”方源目光冷然，局势越是困难，他的战意却越加昂扬。

啪啪啪。

整个过程，他使用的凡蛊，都在接连不断的爆炸。

天地反噬，令他损失了大量的凡蛊。

不过方源准备也相当充分，备用蛊虫仍旧绰绰有余，致使杀招从未断绝。

就在他准备催动万我的时候，下方的黑楼兰陡然睁开了双眼！(未完待续。。)

------------

第一千五百二十一章 金鹰

石碑硕大无比，遮天蔽日，金鹰身前的无数兵士被其一扫，全都变成肉饼，麻雀般从空中掉落。

“可恶！”

感受石碑散发的力量，金鹰知道此时继续攻击万力王的话，必然会被击中，虽不致死，也肯定不会好过，身受重伤是难免的。

一声长嘶，一柄奇特的兵器，横空出现，这件兵器似刀非刀，似剑非剑，看起来又有些像枪，虽然四不像，却威力无穷，右手紧握，全身青筋迸出，枪芒射出，璀璨如星，向疆域图迎了过来。

“金鹰我来助你！”

一侧准备偷袭聂云的暗枭，见后者当先出手，直对金鹰，目光一寒，一拳轰击。

他的拳头上面出现出一个山岳模样的铁甲，如同强大的利爪，还没来到跟前，朔风呼啸，气象万千。

“半步主宰强者？不愧是乾血王朝，还真够厉害的！”

这二人一出手，聂云顿时看来出来，眼神凝重。

之前以为独孤彦君是个巧合，凭借琉璃塔众女这才侥幸突破，个人实力在整个乾血王朝都能数得着，现在看来，还是太小看一个驰骋不知多少亿年的帝国了。

能将四大宗门压的抬不起头来，自然有其道理。

关于四大宗门，其他聂云并不知晓，单说归墟海，所谓的十大长老，连宗主级别都没达到，不过两千八百多条大道实力，宗主古雍。也只是宗主巅峰强者，距离半步主宰也还差一段很大距离。

当然，这些也可能只是明面上的力量。归墟海这样的大宗门，真正强大的应该是太上长老或者无上长老，而这种级别的强者他一个没见。

思绪在心中一闪而逝，大道圆环在体内疯狂旋转，眼神如冰，操控着疆域图，和对方的拳头、怪异兵器狠狠撞在一起。

轰隆！

狂暴的气浪以碰撞处为中心向四周扩散。强大的能量波撕开空间，蔓延出一条条漆黑的裂缝。

“啊……”

“救命……”

无数靠近战斗中心的兵士，连逃跑的机会都没有。被瞬间撕扯进入碎裂的空间，变成虚无。

他们这种强者的战斗，根本不是一些普通兵士能够插手的。

呼！

倒飞出去，聂云将疆域图收回体内。全身气血沸腾。脸色一红。

虽然疆域图威力无穷，但对方的实力太强了，二人都是半步主宰联手攻击，让他还是气血短时间内提不上来，嘴角发甜，身形不稳。

他感到力量虚浮，暗枭、金鹰也不好过，强大的反震力。让二人同时翻了个跟头，一个个面容煞白。

“这家伙古怪！”

稳住呼吸。暗枭、金鹰看向聂云眼中露出浓浓的忌惮之意。

本来他们以为遇到这小子，轻而易举就能斩杀，现在看到对方有食界蚁、诸多妖宠等手段，并且还有如此强大的实力，终于明白独孤彦君为何被杀了。

连他们二人联手，都狼狈不堪，一个独孤彦君又怎么可能是对手！

“兵士听令，组成大阵，防御外敌！”

明白眼前这人实力强劲，很难是对手，金鹰一声长啸，声动四方。

凭借他们二人想要击杀眼前这人很难，看来只能依靠兵士阵法取胜了。

“组成阵法，来不及了！”

喊声刚刚响起，金鹰就听到兵士上方一个大笑响起，一个人影出现在上空。

这个人影和不远处的聂云一模一样，甚至灵魂气息都完全相同，不用看就知道，必然是分身之类。

此时这个分身身体一晃，无数藤蔓从体内猛地蔓延而出，对下方的兵士冲了过去。

每一根藤蔓都有宗主级别实力，数百条藤蔓加起来，宛如一道强大的力量洪流，所到之处，兵士都不是一合之敌，纷纷变成干尸，从天空坠落。

“天心藤……糟了，这东西每吞噬一人，力量就会增大一分，连续吞噬这么多兵士，会蔓延出更多藤蔓，必须阻止……”

暗枭瞳孔一缩。

兵士组成阵法，必须有足够的人力和时间，突然多出的藤蔓，到处杀人，这些兵士还没将阵法形成，就被击杀，继续下去，只会越死越多，想要联成阵法，几乎不可能完成！

“天心藤需要强大的意念维持，那个必定是本尊，现在这个应该是个分身，金鹰你出手对付，我去拦住他的本尊！”

明白危急，暗枭吩咐转身就要冲过去，还没离开，巨大的石碑图再次飞了过来。

石图带着毁灭的力量无穷碾压，没留丝毫后手，暗枭还没走远，就被死死逼了回来。

“先把他这个分身灭了再说！”

被疆域图逼迫，暗枭有些喘不过气，脸色一沉，眼中杀机迸射。

“好！”金鹰也点了点头。

不管你实力如何强，分身就是分身，不可能太过厉害，再说，灵魂被分割，很难达到圆满境界，合力先将这个分身击杀，把眼前这个石碑图抢来，看你还能不能跳起来！

二人有了决定，兵器重新祭炼出来，半步主宰强者的强大力量，挥洒出来形成力量洪流，笔直向前狂涌。

“死吧！”

拳头一挺，暗枭拳头向前平伸，和金鹰掌心的怪异兵器再空中交织在一起，形成一条璀璨的光带，将周围的空间撕扯成一片真空地带，咆哮而来。

二人的联手很明显比刚才更加强大，不是简单一加一的问题，即便遇到半步主宰中三重的强者，恐怕也能瞬间击杀。

呼！

知道这道光芒的可怕，聂云露出凝重之态，并不硬抗，身体一晃，凤凰之翼从背后展开，整个人眨眼功夫跳跃不知多少公里，穿越了不知多少层空间，下一刻，已经出现在光带的上方。

石碑图再次从他掌心射出，借助天地威势，向下横劈。

“什么？怎么会这么快？难道这才是本尊，那个施展天心藤的是分身？”

看到聂云眨眼功夫逃过他们的联手，金鹰、暗枭对望了一眼，满是惊讶。

本以为这个是分身，天心藤是本尊，现在看来，根本就搞错了，如果是分身的话，不可能躲过他们这样强大的必杀一击。

总不可能有人拥有和本尊实力相同的分身吧！

“声东击西！”

惊讶一闪而逝，暗枭对金鹰点了点头，一股意念传递过去。

“一起动手！”

意念传递完，二人同时大喝，力量再次融合，粗大的光芒瞬间来到聂云跟前。

看他们的样子，很明显是先联手击杀他再说。

手掌再次一甩，疆域图碾压，将光芒挡在外面，聂云身体向前一纵，向暗枭抓了过来。

“哼！”

暗枭铁拳横立，猛地一扫，诸多大道形成一条条长河。

长河和聂云的手掌一碰，两股力量消散，二人再次后退。

“哈哈，我先杀了你这个分身再说！”

和他硬碰硬，暗枭已经知道了眼前这个必然是本尊，和一侧的金鹰对视了一眼，后者哈哈一笑，古怪兵器猛地和身体粘连在一起，整个人向天空一跃，变成一头巨大的神鹰。

刚才的古怪兵器居然是他的翅膀上最坚硬的羽毛！

嗖！

变回原形金鹰翅膀轻轻一闪，立刻向前窜出，速度之快令人咋舌，眨眼功夫就来到满是天心藤的聂云跟前，目光一闪，浮现出一道狠辣之意。

“死吧！”

一根尖锐的羽毛笔直射出，像是刺破空间眨眼功夫来到聂云跟前。

如果这个聂云是分身，如此犀利的攻击，必然接不住，被当场格杀。

这也是金鹰、暗枭故意施展的计策，一个拖住他的本尊，一个偷袭击杀分身。

分身被杀，本尊必然受到影响，到时候，再双管齐下，不愁这位聂云不死！(未完待续……)

\end{this_body}

