\newsection{各自的牺牲}    %第三百六十节：各自的牺牲

\begin{this_body}

%1
在方源的操纵之下，惊鸿乱斗台再次爆发出刺目的红光。

%2
红芒长达数丈，宛若熊熊火焰燃烧。

%3
一股玄妙的力量，遍布火芒之中，但凡有砸落到仙蛊屋上的金刚劫珠，都被红芒卷席，封印进去。

%4
有巨阳仙尊遗留下的九转仙元，惊鸿乱斗台催发出此刻最强的实力。

%5
咔咔啦啦……

%6
整个仙蛊屋都在剧烈的颤抖，咔啦作响。

%7
吸收舍利金刚劫，还是很勉强。

%8
毕竟这可是浩劫！

%9
但终究，方源还是成功了。

%10
越来越多的金刚珠子，被他掌握，暂时封印在惊鸿乱斗台里。

%11
但方源也为此，付出了巨大的代价。

%12
“刚刚作战这么久，我撒下去的一把巨阳仙元，都未用到三成。吸收了上百颗金刚珠子，这些巨阳仙元就损耗光了！”

%13
巨阳仙元剧烈的损耗速度，让方源暗暗吃惊。

%14
但此时不是心疼的时候，他又再次挥洒出一把巨阳仙元。

%15
惊鸿乱斗台动力十足，在浩劫中不仅安然无恙，而且更卷席了不少金刚珠子进去，实力反而增强了不少。

%16
监天塔本身就是九转仙蛊屋，防御惊人不说，又有宿命仙蛊坐镇，本身对于灾劫就有针对防御之效。

%17
而方源的惊鸿乱斗台，也在巨阳仙元的支撑下，超常发挥，尽展宙道玄妙，实力不减反增。

%18
这一波浩劫之后，唯有影宗一方的羽圣城，受损最为严重。哪怕他们损失了巨量的愿力凡蛊，也比不上方源和天庭。

%19
舍利金刚劫。持续了半炷香的时间，这才戛然而止。

%20
没有让三方蛊仙有喘息之机。第二波灾劫再度降下。

%21
天空中亮起道道光圈，从光圈中奔腾出无数巨鹿。

%22
这些鹿，每一头都有象般大小，并且浑身半透明状，看似全由白光组成。

%23
太古荒兽天缘光鹿！

%24
这是太古荒兽形成的浩劫。每一头太古荒兽，都可战八转蛊仙。而现在扑下来的光鹿，足有二十二头。

%25
也就是说，这是二十二位八转战力！

%26
毫无疑问，就算是这些光鹿身上。没有任何的野生仙蛊，这波浩劫的威力，也比第一波要来得恐怖。

%27
光鹿群朝着十绝仙僵无生大阵奔腾而来，一时间，影宗诸仙都变了脸色。

%28
十绝大阵迅速地敞开口子，将一半的鹿群放了进来。

%29
“天缘光鹿有九色，对应太古九天。这些光鹿都是白色光鹿，看来应当是居于白天当中的。”

%30
“天缘光鹿原本性情温和，远古传说之中。常有载人上天的美妙传说。没想到在天意的影响之下，这些光鹿充斥战意和疯狂！”

%31
尽管天庭蛊仙不想掺和，但身在局中，无法躲避。也被波及。

%32
方源驾驭惊鸿乱斗台，边战边退。

%33
这些光鹿乃是活物，他无法动用仙蛊屋封印起来。

%34
惊鸿乱斗台能封印的攻势。都是地水风火之物。取宙道之奥义，惊鸿之名。由此而来。

%35
好在方源之前收缴了不少金刚珠子，此时打出去。逼退光鹿。

%36
第二波天劫，天庭的处境最好，方源次之，影宗却是压力最重，处境十分危急。

%37
关键时刻，是仙僵薄青站了出来。

%38
他催动五指拳心剑等等震古烁今的剑道杀招，威力沛不可挡，让人心悸。

%39
大半的天天缘光鹿都倒在剑光之下，命丧当场。纵然有野生仙蛊，也不济事。

%40
薄青尽管已经身死，但仅存下的仙僵之躯，充斥着难以想象的剑道道痕。有着这些道痕增幅，哪怕是相同的杀招，秦百胜使出和薄青使用，是两种截然不同的效果，有着云泥之别。

%41
仙僵薄青苦苦支撑，终于令影宗撑过第二波的浩劫。

%42
但天空中的阴云，已经稀薄无比，十位仙僵再藏不住身形，隐约可见。

%43
“这大阵已经被削弱到了谷底，冲出去！”方源断喝一声。

%44
惊鸿乱斗台向外喷涌金刚珠子，噼里啪啦，企图打穿大阵。

%45
另一方，监天塔主也看出这是个良机，落井下石，监天塔也发动起来。

%46
“怎么办啊？！”羽圣城内，影无邪双手抱头，束手无策。

%47
其余影宗蛊仙，亦都面沉如铁，氛围极其凝重。

%48
已经到了胜败的关头。

%49
十绝仙僵无生大阵建成无悔，不是成就是败，绝没有第三个下场。一旦大阵被打穿，必定会接连崩溃。

%50
“没有办法可想了，只能牺牲僵盟了！”七星子长叹一声，做出了决定。

%51
分布五域的僵盟，其实只是影宗的下宗。就如同中洲十大古派，对于天庭而言的意义。

%52
只是影宗神秘非凡，很多僵盟高层都未必清楚，隐藏在僵盟最深处的这个秘密。

%53
十绝仙僵无生大阵，乃是影宗耗尽心血，精心筹谋的最大计划。

%54
此刻，影宗众仙迫不得已，只能弃车保帅，牺牲僵盟，维护此次局面。

%55
后手发动，一道道的身影，从十绝大阵中闪现而出。

%56
正是来源于各处僵盟的仙僵。六转、七转、八转修为，不一而足，数量惊人。

%57
“这是？！”惊鸿乱斗台中，黑楼兰、太白云生等人瞪大双眼，一齐失声道。

%58
“哼！僵盟的背后，果然就是影宗。”监天塔主皱眉冷哼，杀意勃发，目光森寒，“来得好！把这些违逆天意的东西，一网打尽。”

%59
但出乎意料的是，这些闪现而来的仙僵，却无意识，宛若牵线的傀儡。

%60
还未等到监天塔主动手，他们竟然就牺牲自己，化作十绝大阵的一部分！

%61
“大姐！”黎山仙子哀嚎。

%62
在这些仙僵之中。她看到了焚天魔女的身影。

%63
但这位八转仙僵，北原僵盟分部的首脑。根本毫无神智，面无表情。

%64
在黎山仙子、黑楼兰的亲眼目睹之下。焚天魔女也随着这些仙僵，将自身身躯化为仙材，融入大阵之中。

%65
得了这些饱含道痕的仙僵之躯，还有无数仙蛊、仙窍，十绝大阵的阴霾浓雾，瞬间暴涨，超出原先的巅峰，达到史无前例的一种状态，几有遮天蔽日之感。

%66
黎山仙子当场流下悲伤之泪。

%67
黑楼兰沉默不语。

%68
方源紧皱眉头。他期待的八转援军，已经先他一步，惨死在他们的眼前。

%69
谁能想到僵盟、影宗是这样的关系？

%70
就算有人提前洞察了真相，但说出来，谁能相信？

%71
遍布五域，超级势力中的霸主，偌大的僵盟，居然只是影宗放在台面上的布置。

%72
“之前影宗发布强制任务，要大炼蛊阵。恐怕却是暗算僵盟成员啊。”太白云生恍然大悟，为影宗的险恶用心，感到心寒不已。

%73
方源脸色并不好看。

%74
“我之前，也猜测过影宗和僵盟之间的关系。但却没料想到会是这种情况！我前世的记忆，误导了我。毕竟僵盟可是在五域乱战的时期，都健在的超级势力啊……”

%75
“好大的手笔！几乎将五域的仙僵都杀个干净。充当仙材，填入这道十绝大阵之中。那人究竟想要炼出什么来？难道是传说中的永生之蛊？！”

%76
监天塔主同样脸色难看至极。

%77
他身后的天庭众仙。也都面泛忧愁之色。

%78
饶是他们见多识广，位高权重。也不禁被此刻影宗的惊人手笔所摄。

%79
从这一刻起，超级势力，蛊仙成员最多的超级势力，僵盟在五域彻底毁灭，烟消云散！

%80
咻咻咻！

%81
尖锐的声音，刺入众人耳膜。

%82
时间已到，第三波浩劫，随之降下。

%83
天意凶恶，不管影宗想要炼制什么东西，很明显，是绝对的逆天之物，已经惹来天地的愤怒。

%84
连天地都不允许它的创生！

%85
第三波浩劫，威力比前两次叠加起来都要更强。

%86
天空中，下起尖锐的雨。每一根雨丝，只有半寸来长，锋锐无比，大有洞穿世间一切的威势！

%87
浩劫绝刺雨。

%88
十绝大阵再遭重创，刚刚还在翻腾着的浓郁阴云，像是被一头闷棍狠狠打重，扬不起头来。

%89
方源故技重施，以巨阳仙元催动惊鸿乱斗台，吸摄射中自己的浩劫箭雨。

%90
只是这一次，他更能明显觉察到，应对的难度要大大超出前次。

%91
苦挨了片刻，惊鸿乱斗台就被洞穿多处，大量蛊虫陆续牺牲。

%92
“再这样下去，恐怕这座仙蛊屋只能支撑一刻的时间。”黑楼兰低喝，看向方源。

%93
方源也无良方。

%94
尽管他已经全力施为，令惊鸿乱斗台吸摄不少攻势，但仍旧来不及护卫周全。

%95
而他本身应付的这些箭雨，不过只是总体的一成而已。

%96
大多数的箭雨，都被影宗方面承担了过去。

%97
如此一想，就知道浩劫的恐怕之处。有这样的索命极难，八转蛊仙们的日子，绝不好过。

%98
第三波浩劫结束，羽圣城、惊鸿乱斗台都溃散分解，残存蛊虫被各自蛊仙收起。

%99
监天塔上，伤痕遍布，比之前更深了数倍不说，就连塔身一角都彻底崩塌。

%100
“一切都结束了。最终的胜利者，只能是我天庭一方！”监天塔主仰头大笑，催动监天塔的最强攻势。

%101
这是带着宿命威能的攻击。

%102
避无可避，挡无可挡。

%103
下一刻，监天塔主就看到：在监天塔的攻势之下，大阵破开，影宗蛊仙惨死无数，方源等人亦都难逃死亡！

\end{this_body}
\newsectionindepend{单章：假如天有不测风云}
\begin{this_body} \par
%104
最近压力比较大。

%105
可能很多朋友都知道，本人在起点写的书，除了正在写的这本《蛊真人》，其他都已经被禁了。

%106
起点上是看不了了。

%107
至于这本《蛊真人》的情况，老读者们都相当清楚，从一开始就被举报，到现在，我都记不得多少次了。

%108
其实《蛊真人》这本书，并没有什么值得举报的。

%109
和大多数的小说比起来，方源这个主角只是足够冷静，多一些理智而已。

%110
你要说他滥杀，他从未滥杀过。说他滥情，更不可能！要说反社会？反什么社会了？《蛊真人》中描述的是异世界！

%111
三年了。

%112
写这本书，已经三年了。

%113
三年前，我创作时，拥有的梦想，现在我仍旧拥有着。并没有忘却，更没有放弃。

%114
三年间，我遭受过不少生活上的坎坷和挫折，但这本书我始终坚持在写。金钱放到第二位。有人说，这是文青病。是，我承认，这本书是我的文青病，而且病入膏肓。

%115
三年后，我仍旧要坚持，甚至更努力。

%116
不管接下来的创作好不好，精彩不精彩，我都会尽我自己最大的努力。

%117
我在序中已经说过，《蛊真人》这本书是我圆梦的表达。

%118
感谢大家！

%119
这两个月来，本书成绩不错。让我更有动力，去创作。

%120
但更有动力的同时，我也有担心。

%121
但如果有一天，《蛊真人》被禁了，怎么办？

%122
我想我会继续更新下去。

%123
或许是在微信上。

%124
蛊真人的公众号，大家可以加一加。直接搜“蛊真人”，就能看到公众号了。

%125
很简单。

%126
也是一个保险。

%127
将来的事情，谁说的准？

%128
假如天有不测风云，我仍旧会尽力更新！

\end{this_body}

