\newsection{非方源莫属！}    %第一百七十二节：非方源莫属！

\begin{this_body}

%1
酒席上，一时间鸦雀无声。

%2
所有人都愣住，呆呆地看向方源。

%3
他们没有想到方源这么回答，直接承认，还如此坦诚。

%4
“还是太年轻啊，居然这种话都说出了口。”

%5
“哼，这话一说，就意味着整个政治前途的毁灭。”

%6
“今后这方源再也不足为虑了……”

%7
家老们心中思绪翻腾。

%8
狼潮进行到这里，大局已定了。接下来的几个月内，只会有小股狼群出没，并且随着狡电狈的不断召回，以及蛊师们的清剿，到了年末电狼将会基本消失。

%9
但争斗却从不会停歇。

%10
有人的地方，就有利益。有利益的地方，就有争斗。

%11
狼潮下，是人和狼的争斗。如今狼潮中最艰难的时刻已过，家族之间的内斗则露出水面，转为主要矛盾。

%12
狼潮冲击山寨，很多蛊师身死，旧有的势力被打破，这些势力原先掌控的利益，失去原主人，自然需要重新分配和瓜分。

%13
在古月一族的高层，原先众多家老，分食着整个山寨的利益蛋糕。但如今只剩下方源等不到十位家老，蛋糕却仍旧在那里。

%14
要瓜分这块大蛋糕，自然就需要较量。政治上的斗争，虽然没有狼潮这般刀光剑影，血雨腥风，但是阴谋算计，冷风陷阱，亦是深沉艰险。

%15
原本方源作为唯一的新晋家老。势头很足，风头极盛。但如今他坦然承认，自毁政治前程，就等若放弃了和其他家老竞争利益蛋糕的机会。

%16
一下子，方源在众家老心中的威胁程度，就降低了很多倍。

%17
看向方源的众多目光中，蕴含的压力明显在减缓。

%18
这时，族长古月博轻叹一口气：“既然方源你已经承认。那么身为族长，不得不对你此番的临阵脱逃进行处置。按照祖宗传下来的家法，临阵脱逃者，将剥削家老的职位。但最终的结果，将由我和其他几位家老联合商议，酌情处理。但不管结果如何，都希望你能够接受。”

%19
其他人脸色各异。

%20
方源点点头。没有开口，似已认命。

%21
古月药姬自断一臂。保住性命。这样的狠辣和决断。方源亦有。只是他舍弃的更多，将家老的身份都舍去了。

%22
他现在最大的麻烦，是突如其来的铁家父女。若是掺和到政治漩涡当中，受到政治倾轧，势必情形将更加危险。

%23
“舍得，舍得，取舍之间。就是人生。家老这身份，本来就是为了更好的修行。才拿来用的。我为了永生而踏上魔道，连命都可以舍弃。还有什么不可舍的？家老之位，哼……”

%24
方源心中没有一丝懊恼和后悔。

%25
这是最明智的抉择。

%26
而且，虽说会有惩罚，但力度必定轻微。

%27
毕竟现在家老稀缺，他身为三转蛊师，力量必须得到重视。族长一方面要惩罚，另一方面也要借助方源的力量，来稳住山寨大局，因此也要安抚他。

%28
至于其他家老，方源已经退出了这场关键性的政治博弈，已经没有威胁性了。更不会对方源赶尽杀绝，万一逼得方源反击，岂不是自找苦吃？

%29
“虽说有着家族制度，但制度是什么？呵呵，制度都是上位者维护利益的工具。一方面它主宰和分割下层群体的利益，另一方面也是上位者之间协调彼此的游戏规则。”方源心中冷笑，对于这些方面，他洞若观火，看得极为透彻。

%30
“现在最关键的，还是铁家父女。真是该死，居然比我预料中来得更快。狼潮还未退去，他们就到了。哼，不过这样的举止行径，倒是符合铁血冷嫉恶如仇，奋不顾身的性情。”

%31
一想到这里，方源就心生压力。

%32
尽管铁血冷受了伤，但其战力绝非方源可以比敌。瘦死的骆驼比马大，就是这个道理了。

%33
“我要离开山寨，又需要避免铁家父女的追捕，该怎么破局？”

%34
方源苦恼。

%35
这铁家父女，绝非贾富那般容易糊弄。再者，他方源修为低微，纵然有千般妙计，但没有实施的能力，为之奈何？

%36
三转和五转，这实力差距很大。

%37
“诸位我有话说。”就在这时，一直沉默的古月漠尘忽然开口。

%38
他脸色苍白，拖着重伤之体来此，也没有能饮酒，只是喝茶。

%39
但他接下来，却是语出惊人死不休：“有一件事情老夫必须坦诚，方源大人之所以未能及时出现战场，乃是老朽所为。”

%40
“什么？”

%41
一时间，其他家老都微微吃了一惊。

%42
“哦，此话怎讲？”古月博问道。

%43
方源亦投去一道目光，只是隐藏住了惊讶。

%44
这古月漠尘怎么会为自己说话？

%45
要知道自己和漠脉早有旧怨，之前甚至杀了一位漠脉家奴，分尸送礼过去。

%46
古月漠尘接着叹气：“实不相瞒。我的孙女古月漠颜已经深深地爱上了方源家老，在此之前，她亲自老求我，跪在地上哭泣，不愿看到方源去战死沙场。老夫就这么一个孙女，起了私心，就将方源强留在府内，迷昏了他。直到追击雷冠头狼，老夫才放其出去。所以千错万错。都是老夫的错。和方源大人没有关系。”

%47
“什么？”

%48
“哦，真的是这样？”

%49
一众家老都露出怀疑的神情。

%50
古月漠尘的话，也太扯了点，可信度一听就不高。

%51
“年轻人的情情爱爱，实属正常。”古月博点点头，意味深长地看向方源，想从他的脸上看出一些端倪来。

%52
但方源已经垂下眼帘，脸色平静。看不出任何喜怒。

%53
族长有些不大托底了。

%54
其他家老也在交换眼色，一时间没有搞清楚古月漠尘为何这么偏袒方源。

%55
他这样说话，为方源开脱，是在牺牲自己的名誉，毁坏自己的政治前途！

%56
古月漠尘接着道：“方源家老，为了维护老夫的名誉，甘愿自己承担骂名。但老夫之前已经错过一次。怎么能再错一次。真相就是这样，该怎么处罚。请族长大人明示。老夫认罪伏法。若是要剔除家老身份。老夫也是甘愿。”

%57
族长连忙摆手：“漠尘家老劳苦功高，这么做也可理解，人非草木，孰能无情？如今家族百废待兴，正需要您这等肱骨之臣。只是这到底是私情，如何处罚，还需要商量。今日有贵客临门。先不说这些，来。铁兄，在下和全体家老一齐敬您一杯！”

%58
说着。古月博就站起来。

%59
其余家老也跟着站起，举起酒杯。

%60
“诸位客气了。今后还要叨扰诸位，希望诸位能够体谅。”铁血冷不端架子，亦站起来，饮下一杯酒。

%61
……

%62
漠脉大院内，草木芬芳，假山清泉，流水潺潺。

%63
夜空中，明月如盘而高悬。

%64
酒席早已结束。

%65
方源端坐在院中的凉亭内，倾听着耳边的泉水之音，面色平淡地放下手中的茶杯。

%66
在他对面坐着的，正是古月漠尘。酒席散场后，他就邀请方源来此坐谈。

%67
“来，再喝一杯茶，这竹叶青水茶，正好解酒。”古月漠尘微笑着，亲自为方源斟水。

%68
方源神情平淡，看着茶水又添满，只说了一声：“的确是解酒的茶。”

%69
说完，他就把视线移向亭外。

%70
只见明月苍白，洒下一片清辉。月下庭院静谧幽雅，但风中阴影斑驳，隐约可见这赤脉大院的正由盛转衰的落魄气象。

%71
在酒席期间，方源已经窥破了古月漠尘的想法。现在看这景象，更是心中笃定。

%72
漠脉没人了！

%73
古月漠北一死，整个漠脉就失去了继承人。

%74
虽然漠北还有亲姐姐漠颜，但家族体制，祖宗传法，历来重男轻女，家业亦只传男不传女。

%75
就算将来古月漠颜，成了三转，晋升为家老。但她的家业，却不代表漠脉正统，只属于她自己。若将来嫁人，这家业就转为她的夫君名下。

%76
一个家族中的政治势力，若丧失了继承人，那就是没有了前景，不会有人追随的。

%77
漠脉已经陷入了艰难处境，面临着崩溃的危机。

%78
但天机常留一线，漠脉并非绝境，还留有一丝希望。

%79
这丝希望就在古月漠颜的身上。

%80
她虽是女儿身，但却可以嫁人。

%81
这女婿若是入了漠脉的门，在身份上就能说得通，也能继承漠脉！

%82
看方源没有开口的迹象，古月漠尘心中暗骂一声小子狡诈，却不得不首先开口：“不知道方源家老，对我漠脉如何看法？”

%83
他身上有说不得的苦衷。

%84
自从重伤之后，他的修为就已经落到二转境地，再无一丝重回三转的可能。

%85
他现在只是靠着蛊虫，遮掩了真实气息。但纸遮不住火，总有暴露的一天。

%86
唯一的继承人已经陨灭，自己落到二转，也会失去家老身份。古月漠尘现在急需一位撑得住场面的外援，来镇守住场面。

%87
昔日，他位高权重，漠脉占据了庞大的利益蛋糕。如今家族势力重新洗牌，他不求更多的利益，只要将手中的这部分守住，就是最大的胜利。

%88
他左思右想，最理想的人选非方源莫属！

\end{this_body}

