\newsection{古月青书VS白凝冰（中）}    %第一百四十一节：古月青书VS白凝冰（中）

\begin{this_body}



%1
三转蛊虫的力量下，青书的双眼变成了翠绿之色。

%2
这一刻，他的气息陡变。从活泼的人气，转变成了深幽静谧的森林气息。

%3
“嗯？”白凝冰也不由地露出微微的惊异之色，他满不在乎地扯动嘴角，“看来很长时间没有和你交手了，你也有了一些有趣的手段。”

%4
冰锥蛊。

%5
他意念一动，凭空就凝结出了五只尖锐的冰锥。

%6
“去。”白凝冰手一指，冰锥便激射而出。

%7
啪啪啪。

%8
青书双手掌心处，探出两条藤蔓。藤蔓在空中抽舞，如两条青蛇般灵活，轻而易举地将冰锥击偏。

%9
冰锥改变了方向，擦着青书的肩，射入冰冻的地面，坚硬的山石，以及冰雕般的树林中。

%10
青书以巧破力，让白凝冰无功而返。

%11
白凝冰冷笑一声：“你的鞭子，倒是耍的越来越好看了。不过我正要看看，你究竟能挡住多少根冰锥呢？”

%12
说着，白凝冰双眼中绽放出微微的蓝光。

%13
十只冰锥同时显现出来，悬浮在他的面前，紧接着就向青书电射而去。

%14
然后，又是十根冰锥凝结出来……

%15
如此三番五次，转眼之间，就形成了冰锥雨。

%16
嗖嗖嗖……

%17
冰锥穿破空气，发出令人心惊胆战的声响。

%18
青书一边躲闪，一边将双手的青藤，轮舞成影。

%19
他的鞭技经过无数次的苦练，已经达到称心如意。如臂使指的地步。

%20
但冰锥实在太多了，青书守久必失，肩头到底是中了一记冰锥。

%21
冰锥穿透他的右肩，锥尖在他的身后显现出来。

%22
松针蛊。

%23
青书忍住疼痛。一甩长发，从发梢当中，射出无数的碧色松针。

%24
松针向白凝冰罩去，白凝冰及时撑起水罩蛊。他的水罩蛊也被增强，变得厚实多了，达到不弱于三转蛊虫的防御力量。

%25
松针射入水罩当中，速度渐止，旋即又被水罩中不断流转的水流排泄出去。

%26
但这也让白凝冰不得不停止冰锥攻击。

%27
古月青书趁着这个时机。忍着痛，硬生生地将肩头的冰锥拔出来。

%28
没有一丁点的鲜血流淌出来，一方面是因为冰锥的寒气，另一方面则是因为他的身躯正在不断地向木质转变。

%29
白凝冰撤掉水罩蛊。他的目光旋即就被古月青书的伤口吸引过去。

%30
在衣服破开的洞口中，他可以清晰地看到青书的伤口，显露出树木的纹理，然后以肉眼可见的速度愈合起来。在新长成的肌肤上，形成一个树木的年轮纹路。

%31
与此同时。古月青书的双耳开始变得修长起来，他的长发变成了翠绿色，一片片绿叶在发梢中生长出来。他的双手，也从正常血肉的鲜活之色。变得黯淡内敛。他的浑身皮肤开始变硬，变成了褐色的树皮。

%32
这还是他第一次如此不计后果地使用木魅蛊！

%33
木魅蛊使得他正在不断地变成一只树精。并且与此同时，古月青书感觉到空气中弥漫的丰富天然元气。

%34
这些元气。正常的蛊师都感应不到。唯有树精等等特殊的生命，才能感应，并且吸收运用。

%35
古月青书感觉自己就好像是浸泡在母液当中，浓浓的元气包裹着他，带给他一种极为舒适的感觉。

%36
他的身上，月旋蛊没有变化，但是青藤蛊、松针蛊以及生机叶，都传来欣欣向荣之意。当青书以树精的身份，再催动这些木行蛊虫时，它们的威力也将得到增幅！

%37
古月青书深呼吸一口气，他从未感觉到这么强大过！周围丰富的天然元气，让他有了源源不断的真元可以使用。这就是木魅蛊的厉害之处。

%38
但他的心中，同时也升腾起一股恐惧。

%39
他知道，如果他贪恋这种强大而又舒服的感觉，毫无节制地使用木魅蛊的话，那么他最终他将变成一株死去的树人。

%40
任何东西，都是有代价的。

%41
古月青书很快就压下这股恐惧，他凝视向白凝冰，说了两个字——“战吧。”

%42
于是，激烈的战斗陡然展开。

%43
青藤和冰刃纠缠，冰锥和松针对射！

%44
一方是北冥冰魄体，真元恢复速度极快。另一方是木魅树精之身，天然元气都为其所用。

%45
这一场战斗，已经超越了普通三转蛊师的层次。

%46
方正站在远处的山坡上，看得目瞪口呆。他从未见过如此酣畅淋漓的激战！

%47
一般而言，蛊师的真元有限，必须冷静算计着每一分真元的使用。小心翼翼，如履薄冰。

%48
但是现在，不论是白凝冰还是古月青书，都近乎于毫无节制地使用着。仿佛他们的真元，是无穷无尽的。

%49
整个山道被他们打得破烂不堪，一颗颗的巨树倾倒损毁，一块块的山石坍塌碎裂。

%50
激战良久……

%51
蓝鸟冰棺蛊！

%52
白凝冰看准战机，陡然张开嘴巴，从牙齿间飞出一只冰蓝飞鸟。

%53
飞鸟咯咯的鸣叫一声，身形如鸽。但在北冥冰魄体的增幅之下，它飞在空中渐渐变成雄鹰般大小，飞旋一阵子后，悍然扑向古月青书。

%54
古月青书已躲闪不及，只好选择硬抗。

%55
轰。

%56
一声炸响之后，古月青书被冻在一块大如房屋的冰晶当中。

%57
“结束了……”白凝冰意犹未尽地叹了一口气。

%58
他看着冰晶中动弹不得的古月青书，口中喃喃：“感谢你为我提供了这么有趣的经历，这场战斗是我迄今为止最精彩的一战。青书，你死得其所。已经被我铭记了。”

%59
“青书大人！”山坡那边，方正在惊呼高喊。

%60
“喊什么喊，蝼蚁一样的东西，下一个就是你了。”白凝冰冷哼一声。走向方正。

%61
然而就在这时，冰晶碎裂的声音传入他的耳中。

%62
“怎么可能？”他倏地转身，就看到冰晶当中，古月青书正发生着一股翻天覆地的变化。

%63
他的身躯开始变大，一身二转蛊师的武服很快就被撑破。

%64
他的头发化为一根根的青藤，手掌大小的绿色的藤叶一片又一片，交汇成浓郁的绿意。

%65
他的手指完全变成了坚韧的木头，手臂、腿脚都转变成粗大的树枝。残留着手脚的大体形状。

%66
砰的一声，冰晶彻底碎裂。

%67
古月青书站了起来，他已经面目全非，原先清秀柔和的人脸已经完全转变成尖鼻巨眼的树精之脸。

%68
他高达三米。身躯粗壮无比，褐色的树皮厚重如铠甲，上面覆盖着大片的绿叶和藤蔓。

%69
白凝冰震惊地看着他的变化，和此时的古月青书相比，他就像是大人脚下的孩童。

%70
“这般的形象。难道你合炼成了木魅蛊？这种蛊可比我的霜妖蛊难炼多了！”白凝冰终于想到了答案。

%71
“树精木魅可以直接利用空气中的元气，难怪古月青书的真元如此充沛。”他心中恍然，又更加疑惑。

%72
他将心中的疑惑问出口，直接地道：“青书。你如此使用木魅蛊，就不怕化为一株死去的树人吗？就算你战胜了我又如何呢？你也注定了死亡！”

%73
“白凝冰……”古月青书的声音变得低沉悠长。“我了解你就像了解我自己。你我同为孤儿，同样被族长收养。但是我们却走上了截然相反的道路。森林中一棵树木的死亡，并不算什么，只要森林还在，就会有无数的树木长成，崛起。来最后一战，我的宿敌啊。”

%74
说着，数以百道的青色古藤，宛若巨蟒，向白凝冰袭去。

%75
“为了家族吗？真是愚昧！”白凝冰动容急退。

%76
但青藤的速度比先前快了数倍，很快就追上白凝冰。

%77
白凝冰操纵身躯，敏捷躲闪。一根根如手臂粗细的青藤，擦着他的身躯，撞入脚下的泥土或者山石，一时间泥土飞溅，碎石向四周乱蹦。

%78
水罩蛊！

%79
白凝冰渐渐躲闪不及，连忙撑起水罩。

%80
青书已经看透了这蛊虫的弱点，他并不强攻，而是操纵根根青藤，包围缠绕住水罩。

%81
然后猛地收力一缩，水罩蛊顿时扑哧作响。表面的水流不断地急速流转，撞击在青藤上，激起一片片的水花。

%82
水罩不堪青藤的束缚力量，越缩越小，有渐渐崩溃的趋势。

%83
“不妙！一旦水罩破裂，被青藤束缚手脚，我就会被古月青书擒杀！”水罩中的白凝冰亦是决然无比。

%84
下一秒，水罩砰的一声破裂开来。

%85
呼！

%86
冰刃风暴从中爆发而出，越卷越大。

%87
白凝冰故意撤销掉水罩蛊的防御，一味防守不行，他就以攻对攻！

%88
一时间，温度陡降，寒气四溢。

%89
洁白的冰刃风暴向古月青书冲撞过来，根根青藤根本挡不住这股白色冰龙卷，被冰刃切割成无数段。

%90
“来的好。”古月青书凛然不惧，巨大的身躯向冰刃风暴勇敢挺进。

%91
砰的一声闷响，他撞在白色龙卷上。

%92
他张开双手，将其环抱住。

%93
咔嚓嚓……

%94
锋锐的冰刃割在他的身上，霎时间，无数绿叶飘零，大量的树皮被切飞。

%95
凌迟般的剧痛传来，青书痛得低吼一声，却不放松，鼓起全部力量，向内收拢。

%96
冰刃风暴竟然被他的力量，渐渐压缩。

%97
“可恶！这个不要命的疯子……”白凝冰心中暗骂，这番情势已经骑虎难下，他唯有凝结冰刃，越转越快，和古月青书对拼下去。

%98
冰刃切割在古月青书的身上，渐渐磨损，但很快就在冰刃蛊的力量下，重新锋锐起来。

%99
战局僵持住，脱离了任何一方的掌控，谁都收不住手。

%100
不是古月青书擒杀白凝冰，就是白凝冰斩杀青书。双方以攻对攻，战斗充满了悲壮和惨烈。

\end{this_body}

