\newsection{得来全不费工夫}    %第一百二十节：得来全不费工夫

\begin{this_body}

%1
秋高气爽，风和日丽。

%2
瓦蓝的天空，如水晶般澄澈干净。

%3
风徐徐地吹着，拂动方源的发梢。

%4
远远望去，附近的村庄已经人烟稀少。近处，小山一般的吞江蟾沉睡着，卡在河床中。方源站在河岸处，和这只五转的巨型蛊虫对比起来，就仿佛是大象身边的小猴子。

%5
方源心境平和，没有一丝的紧张，他暗暗思忖：“我先后用了白豕蛊、黑豕蛊，淬炼身躯，提升力量。有了两猪之力，再加上我本身的力量，足以超过五六个成年人。但是要推醒这只吞江蟾，恐怕得有两牛之力。单凭我自身之力，当然不行。不过，只要借助浪涛的力量……来了。”

%6
哗哗哗……

%7
方源侧身望去，一阵浪涛起伏而来，平静的河水迎来了动荡。

%8
浪潮越来越大，不断地拍击着吞江蟾，激起冲天的浪花。

%9
方源只是站着一会儿，身上就被打湿了。

%10
他也不在意，开始奋起全力推动吞江蟾。

%11
吞江蟾仍旧在死睡，它本来就是生活在江河湖海中的蛊虫，浪潮的打击对它来讲，太平常不过，根本就不能唤醒它。

%12
接着一股股的水浪的冲势，方源努力了半晌，终于将吞江蟾缓缓推离原来的位置。

%13
这条河越到下游，河床就越是宽敞。再加上两侧的水流，使得方源越推越轻松。

%14
大约推了三百多米远，吞江蟾睁开了它朦胧的睡眼。

%15
一对深绿色的瞳眸。从迷茫散光的状态，渐渐地收束起来，然后盯住了身边的方源。

%16
方源毫不畏惧，与它对视。

%17
从它深幽的瞳孔中，方源能清晰地看到自己的倒影。

%18
“江昂！”吞江蟾扬起脑袋，忽的张开大嘴，发出一声古怪的蛙鸣。

%19
蛙鸣声传播开去。在青茅山中回响。

%20
一时间，方源感到双耳嗡嗡作响。

%21
吞江蟾将蛙头垂下，大嘴对准冲刷而来的河水猛吸。

%22
哗哗哗！

%23
河水的流速顿时加快了十倍不止。纷纷涌入到吞江蟾的肚皮里去。河面以肉眼可见的速度，迅速下降。

%24
方源站在吞江蟾的身边，清晰地看到无数的鱼虾鳝鳖。也随着河流被吞江蟾吸入肚子中。

%25
察觉到河水的异变，赤山小组赶了过来，一个个看到正在进食的吞江蟾，皆是动容。

%26
“真是壮观呐！”赤城望着，难掩震惊的神色。

%27
“你成功了？”赤山则看向方源。

%28
“应该是吧。”方源神情淡漠地点点头。

%29
河水越降越低，直至断流，吞江蟾又再次高高地昂起头颅，肚皮一涨一缩，吐出无数的鱼虾龟鳖。

%30
啪啪啪。

%31
一时间，大量的河鲜落在地上。发出噼里啪啦的脆响。

%32
一条鱼儿在地上蹦跳，龟鳖摔得七荤八素，螃蟹在横走，然后又被落下的河鲜砸中身躯。

%33
方源起先没有太在意，只是随意的看着。忽然闻到了一丝酒香。

%34
“奇怪，怎么会有酒的香味？”赤城嗅了嗅鼻子，一脸惊奇。

%35
“应该是百年苦贝。”组中的女蛊师手指着一个磨盘大小，破损的黑色贝壳。

%36
这贝壳浑身漆黑如墨，壳上一圈圈的白色纹路，好像是树木的年轮。

%37
“不错。苦贝能将沙石化为苦水汁液。百年苦贝中的苦水，经过时间的积累达到质变，便变成了酒。白家寨的当代族长，就很喜欢喝这种苦贝酒。”赤山在一旁补充道。

%38
无须他细说，方源早就拿起这只贝壳，开始采集苦贝酒。

%39
不久前，他还在困恼如何获得这种苦贝酒，想不到却以这种形式出现在他的面前。

%40
真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫！

%41
吞江蟾几乎吞吸光了这条河的河水。河水深处，埋藏在泥沙中生活的百年苦贝，也因此暴露出来。

%42
方源很快就收集了六只百年苦贝。其中两只贝壳已经破损，其余四只却是完整无缺。

%43
“终于收集到苦酒，如此一来，就可以开始合练四味酒虫！”这一刻，方源心中的欢喜，不足以外人道也。

%44
“江昂！”

%45
吞江蟾吐完这些河鲜，又叫了一声，然后它深深地看了方源一眼，缓缓地转过巨型身躯，沿着河道，向下游而去。

%46
“真的成功了！”赤山口中喃喃，心石落地。他一直注视着吞江蟾离去，直至它的的背影，消失在视野中。

%47
“什么嘛，居然这么简单就赶跑了它。早知道这样，我们自己就可以完成了。现在却让方源这般容易，就成了英雄！”赤城撇撇嘴，语气充满了嫉妒，很不甘心。

%48
“方源，不管怎么说，你这次立下大功了。你是我们古月一族的英雄！”赤山复杂地看着方源说道。

%49
“哦。”方源心不在焉地应和一声，充满了敷衍的味道。同时，他双目炯炯，在满地的河鲜当中，继续翻找着百年苦贝。

%50
什么英雄，不过是一个赞誉罢了。

%51
而赞誉和诋毁，都不过是外人对自己的看法和观念。

%52
外人对自己的看法，方源根本就不在乎。

%53
你认为你的，我自活我的。

%54
英雄？狗熊？呵呵，还不如一只苦贝来的实在。

%55
赶走吞江蟾的消息，第一时间传入山寨。

%56
古月博连道三声好，厅堂中沉闷气氛一扫而空。

%57
唯有内务堂家老脸上神情复杂，他对方源并不看好，更在不久之前，对方源大肆批判。如今古月山寨危机，却是方源站出来解难。一前一后，这不是打他的脸么？

%58
“古月方源驱赶吞江蟾有功。破格提升为一组之长，奖五百元石。”古月博沉吟了一番，下了这道饱含深意的命令。

%59
酒肆中。

%60
“什么，方源竟然成功了？！”

%61
“奇怪，他不过是区区新人，如何能驱赶了一只五转蛊虫？”

%62
“就连赤山都要铩羽而归，他却做到了……”

%63
消息传来。众人惊异万分。

%64
“方源成了拯救我族的英雄？这……”和方源有仇怨的男蛊师听到这个消息后，不知所措。

%65
他的组长却忽然大喝一声，手指着酒肆掌柜还有一众伙计：“你们这些区区凡人。诋毁我族英雄，该杀！”

%66
话还未说完，他就是一道月刃。

%67
掌柜老者哪里料得到杀身之祸来得这么突然。被这记月刃射中脖颈，顿时身首异处。

%68
“大人饶命啊！”伙计们看到这一幕，先是楞了楞，然后猛地跪倒在地上，大声哭喊求饶。

%69
“组长，你这是干什么？”男蛊师站起身来。

%70
“干什么？”他的组长抖了抖眉头，语气沉重地叹息道，“今时不同往日了，阿海。方源一下子成了英雄，必定被高层看中。你说。如果我们在此诋毁他的事情，被有心人宣传了出去，会怎么样？在场的侦察蛊师大有人在，若是有看我们不顺眼的家伙，对家老们说上几句坏话。我们的前途就毁了！”

%71
男蛊师听得浑身冷汗。

%72
的确是这样，家族亲情至高无上。方源在外面对五转蛊虫，冒着生命的危险，保卫家族。而在此同时，他们却当众诋毁他，咒骂他。侮辱他。这是什么心态？这是狼心狗肺，不识好歹的无情冷漠！

%73
就好像是地球上一段历史，岳飞在外干仗，保家卫国，秦桧在朝廷中当内奸陷害。

%74
这些蛊师虽然还达不到陷害的地步，但这事情要真被人宣传出去，家族高层能放心他们这样的人吗？

%75
若要是漠颜、赤城这样有背景跟脚的，也就罢了。偏偏他们几个，都是上头没人的货色。

%76
在体制内往上爬，无非是人挤人，人踩人。这事情若被其他人利用，对他们的前途而言，将会造成极坏的影响！

%77
“现在挽救还来得及，只要表明态度，外人也不会多说什么。这些凡人贱命一条，死不足惜。不，他们能为我们牺牲，这是他们的荣幸。你们立刻就动手，一人杀一个，杀完之后，夸赞方源，表明态度！”族长低声喝道。

%78
“该死的！”男蛊师狠狠地咒骂了一声，在仇恨和前途中，他毫不犹豫地选择了后者。

%79
一记月刃砍下去，顿时一位伙计就惨死当中。

%80
“大人，求求你们放过我吧。”一时间，其他的伙计都瘫倒在地上，吓得屎尿横流。

%81
男蛊师却不管他们，众目睽睽之下，他义正言辞地手指着这些可怜的伙计，喝斥道：“你们这群人真是该死。古月方源是何等英雄，单凭一己之力，保全家族，你们吃了什么雄心豹子胆？竟然敢诋毁他！”

%82
男蛊师说着，紧紧地皱起眉头。

%83
这神情倒不作伪，方源是他深恨之人，但他却得当众夸赞方源，他为自己的话感到一阵的腻味和恶心！

%84
“大人，这都不是你叫我们……呃！”一位伙计感到冤屈的不得了，高声喊着。

%85
但他刚喊了一半，声音就戛然而止。

%86
一记月刃飞来，将他劈死。

%87
“一群贱民，自己诋毁也就罢了，还想倒打一耙，牵连我们！”出手的是一位女蛊师，此时她面罩寒霜，冷喝出声。

%88
其他蛊师看着这边，像是看一场闹剧。

%89
有的冷笑，有的淡漠，有的继续交谈，但没有人来上来劝阻。

%90
死些凡人算得了什么？

%91
大不了赔偿一些家奴罢了。

%92
大家都是一族中人，都是亲人，不会为了这些外人，而去干扰或者追究，凭白无故地生了什么间隙的。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

%93
------------

%94
这不是求月票！

%95
现在是凌晨三点半。

%96
从下午开始写，一直写到现在。

%97
晚没有看一眼，听着窗外的鞭炮声，写着小说，就这样挺进了蛇年。

%98
看到这里，兴许你们以为我要求月票。

%99
不是的。

%100
我把这些天码出来的五万多字的存稿全删了。

%101
就在刚刚……

%102
呼！

%103
吐出一口浊气。

%104
老实讲，这些天我写的很烦躁，越写越烦躁。

%105
来自更新的压力，来自成绩的压力。

%106
说实在话，这本书从写开始，成绩好的有点出乎我意料。在这里，十分感谢海星编辑的支持！

%107
所以写着写着，心境就变化了。

%108
变得急躁，变得不安。

%109
变得想让成绩更好！想让支持的朋友们更开心！

%110
人总是这样，走在一条路上，走着走着，就忘记了出发时的初衷。

%111
人心总是如此善变，这就是我的痛楚和烦躁的来由。

%112
我写着写着，就忘记了当初为什么写，抱着什么样的理念在写。

%113
刚刚我重新看了一下《序言》，心情真的很复杂！

%114
这篇《序言》是写给大家看的，也是提醒我自己而写的。这是我当初为什么写这本书的缘由！

%115
再审视了一下这些天码出来的存稿，我越看越不满意。

%116
如果真的发出来，跟其他的网文有什么区别？今后最后悔的人，必定是我。因为是我背叛了自己，抛弃了当初的理想。这本书也就毁了！

%117
打开窗户，乡下老家的冷风，将头脑发热的我吹醒了。

%118
新的一年，就该有新的气象。如果重走以前的老路，有什么意思？

%119
舍得，舍得，没有舍，哪里来的得？

%120
我要写一部小说，完成一个六年前的梦！这是最大的前提。

%121
所以……我把这些存稿给删了，并且决定重新修整大纲。

%122
很对不住各位，原本准备新年爆更新的，但是恐怕是爆不了了。

%123
这都是我的错。

%124
但我不后悔，我知道如果我爆了这次更新，我会更后悔。

%125
大家热忱的支持，让我汗颜和惭愧。

%126
新年伊始，就让诸君失望了……

%127
但我确信，更新出来，诸君反而会更失望。因为那不是我想要写的“魔”。

%128
和大家做一个约定，这一次的先记下来，将来一定还！

%129
呼……

%130
写到这里，已经是三点五十三分。

%131
心神激荡，没有睡意。

%132
现在，我要沉下心来，洗去心中的浮躁，来重新写一个心中之魔。

\end{this_body}

