\newsection{是人不是神}    %第九十九节：是人不是神

\begin{this_body}

%1
哗哗哗……

%2
真元海中波涛起伏，潮起潮落。

%3
放眼纵览，一片淡红之色，已经不是原先一转的青铜海，而是赤铁海。

%4
空窍四壁是一片光明的薄膜，正是二转初阶的气象。

%5
整个赤铁真元海，占据空窍的四成四。海上半空处，春秋蝉显现出身形来。

%6
通过近一年的休养沉眠，它已经有了起色。

%7
原先它的躯干没有一点的光泽，粗糙暗哑，如同枯朽的木柴。如今却是沾了一点油光似的。

%8
原本它的双翅，宛若在秋风中凋零漂落的枯叶，边角亦多有残缺。如今却是微微泛出点绿色的新意，翅膀边角也像是描了一道黑线，有了个完整的弧线，不再有缺口。

%9
“春秋蝉，春秋……原来如此，它要恢复，就得历经春天和秋天。重生以来，过去一年，也就是一轮春秋，所以有了恢复。”

%10
方源盯着这只春秋蝉，心机不禁萌动，对春秋蝉的理解又加深了一层。

%11
蛊师炼蛊、养蛊、用蛊，其中的“用”，分门别类，包含万千。方源和春秋蝉朝夕相处，对春秋蝉的理解在慢慢地积累中，不断地加深。

%12
“不过春秋蝉仍旧还很虚弱，只是从濒死的悬崖上往前爬了几步远。能利用的就是它的气息，威压蛊虫，增强单炼之效果。至于合炼蛊虫，它是帮不上忙的。”

%13
能提高合炼成功率的，另有其他神奇蛊虫。术业有专攻，春秋蝉只是具有重生之能。

%14
除了春秋蝉之外，在海面上，肥嘟嘟的酒虫缩成一个圆团，在海水中飘动，玩得不亦乐乎。

%15
如同一只瓢虫般的白豕蛊，和翠玉样儿的玉皮蛊相互环绕着飞行。

%16
方源缓缓地睁开双眼，慢慢摊开自己的右手手掌。手掌中央，是一个月牙和两颗五角晨星的印记。

%17
正是两只小光蛊和月光蛊，栖息寄居着。

%18
方源盘坐在床榻上，视线挪向床榻上。

%19
床榻上放着三只钱袋子，两只鼓鼓的，另一只瘪了大半。除此之外，还有一只野猪王的雪白獠牙，好像是一颗象牙，静静地挨着方源的腿，躺在床单上。

%20
病蛇小组费尽全力，杀了野猪王之后，却遇到了电狼群的袭击，野猪王的大部分皮肉都被电狼啃噬掉了，只余下两颗雪白獠牙是最有价值的战利品。

%21
按照族中的规矩，方源作为杀死野猪王的成员之一，免费获得了一颗野猪王的雪獠牙。

%22
方源望着面前的这些东西，神情带着微微的凝重：“我的元石已经不多了，只够一次合炼的消耗。这次合炼之后，不管成功与否，我的经济都将崩溃。但是如果我不及时合炼的话，过了不了十几天，我的元石不断消耗，连合炼的机会都将丧失。”

%23
方源养了七只蛊虫，经济负担有些大。又因为丙等资质，为了追求快速修行，而屡次动用酒虫。因此元石的消耗比一般人都要高。

%24
最近，他也不再用元石来快速补充空窍的真元了。他现在体内的赤铁海，都是他自我恢复的成果。

%25
方源早就开始掐着元石，计算着生活，元石不能随意滥用。

%26
现在的情况，就相当于他已经快要跌入悬崖，就靠手中抓着的一丛野草，使得自己的身躯暂时保持在悬崖边上。

%27
但是随着时间的推移，他手中的这丛野草也不断地崩断。如果不做任何冒险的努力，他用不了多久，就要跌入悬崖。

%28
他现在要做的，就是趁着手中还有这野草，借助这野草，奋力攀上悬崖。

%29
如果他成功，那他就能趁势获得家产，登上另一个台阶，一切都有新气象。

%30
如果他失败，那他就跌落下去，想要再攀爬到这个地步，就得重新耗费大量的时间和精力。

%31
“不管怎么样，开始吧。”方源深吸一口气，眼神一定。

%32
白豕蛊、玉皮蛊！

%33
两只蛊虫随着他的心念，从空窍当中钻了出来，悬停在方源的面前。

%34
“合！”方源心中暗喝一声，白豕蛊和玉皮蛊便骤然爆发出一阵刺眼的白光，相互直直地撞在了一起。

%35
这一撞，无声无息，却撞出了一片光团。

%36
白色的光，比先前更耀眼。

%37
这预示着方源的两股意识，正在彼此融合。

%38
方源一边用自身的意识维持着白色光团，另一边则从袋子中取出元石，一块块地扔入光团。

%39
光团吞没了元石，只剩下一蓬蓬的石粉，洒落在床榻上。每吞没一块，光团的边缘就扩张一点距离。

%40
光团吸收了天然真元，越来越大。

%41
渐渐地，它从原先的脸盆大小，变为了石磨大小。

%42
“差不多了。”方源眯着眼睛，将那颗野猪王的雪獠牙抓在手中，然后果断地抛入光团当中。

%43
若是世人目睹这一幕，恐怕都得惊叫起来。因为白豕蛊搭配玉皮蛊，合炼成白玉蛊的秘方，已经众所周知，流传了上千年，但从未有人听过，还要添加野猪王的雪獠牙。

%44
然而，过去没有，并不代表将来没有。

%45
在此后一百五十年后，有一位蛊师改善了这个秘方，他发现只要添加一颗野猪牙，就能大大地增添合炼的成功率。

%46
方源重生五百年前，自然知晓了这个窍门。

%47
雪獠牙一投入光团当中，顿时发生了奇妙的变化。

%48
原本刺眼的白光，在瞬间变得柔和起来。原先只是一味的向四周威射，但是现在却有一种波光流转，明暗转换的自然妙韵。

%49
在方源的注视下，光团缓缓地收缩，最终彻底消散在空气中。

%50
玉皮蛊和白豕蛊已经都不见了，一只全新的蛊虫，静静地悬浮在方源的面前。

%51
它就像是一颗椭圆的鹅卵石，通体俱白，但这种白不是宣纸的苍白，也不是牛奶的乳白，而是一种润白，透着玉的光泽。

%52
这就是——二转的白玉蛊！

%53
至此，方源才轻吐出一口浊气，心石落地。

%54
别看这过程，似乎很简单。其实不然。

%55
第一，意识融合，就得做到一心多用。

%56
寻常人一手画圈，一手画方，这就是一心两用。很多人都难以做到，更何况更高难度的一心多用？

%57
非得是无数的积累，刻苦的修行，承受无数次的失败和挫折，还得有一定的天份，才能做到一心多用。

%58
方源能做到驾轻就熟，都是五百年的浓重积淀，一丝一毫都造不得假。

%59
第二，就是对蛊虫的理解和认知。

%60
蛊师对蛊虫的理解越深刻，合炼的成功性就越大。

%61
这点，也是在将来，大约三百年后被广泛认同的真知灼见。

%62
所以，往往使用越久的蛊虫，合炼起来的成功率就越大。

%63
第三，是正确而且独到的秘方。

%64
就例如这次，雪獠牙的添加，如同画龙点睛，能将成功率骤然提升两成。效果着实非凡。

%65
一些秘方在这个世界上广泛流传，但也有许多秘方，被人珍藏着，并不流传。

%66
就比如古月山寨的月光蛊，炼制它的秘方，就只掌握在少数的几位家老，以及历代的族长手中。

%67
尤其是那些能五转，和五转以上的秘方，都是如此。被蛊师们秘藏着，珍惜若命。很多蛊师不到将死之时，是绝不会传授出去的。

%68
但就算是有了这三点，也无法做到绝对的成功。哪怕是方源这样的人物，有着前世五百年记忆，经验丰富至极，对蛊虫理解深刻，能一心多用，知晓许多的秘方。但他合炼蛊虫，仍旧有失败的可能。

%69
只能说，他的失败率比较低罢了。

%70
蛊虫合炼，可以说是生命的一种升华，一种创造。它把时间浓缩到极限，让漫长的进化过程，在瞬间开花结果。

%71
在地球上，能做到这点的，只有神明。

%72
毫无疑问，这是一场生命的奇迹。蛊师以凡人展示神迹，怎么可能次次成功？

%73
若是每次都成功，那就不是人，而是神了。

\end{this_body}
\newsectionindepend{写在上架前——不会让大家失望！}
\begin{this_body}
%74
写这本书之前，就知道会有争论。写了之后，果然争论很多。

%75
其实魔道文，比正派文难写多了。正派主角的行径、风格，大家都有一致的认知，因为这些道德标准，早已经被社会宣扬了无数年。但是魔的行为、风格，每个人都有每个人的观点和想法，没有形成过统一。

%76
书评区中，大多数的评论，都在争论着这个问题。

%77
可以说，写魔道文，是一件吃力不讨好的事情。

%78
但是我仍旧要写，原因在本书的《序》中已经详细说明了。

%79
不像其他的许多网文，在纯粹地讲故事。这本书寄托了我很多的东西。打个比方，那些网文如同一张白纸，可以承载读者的很多东西。这本书呢，已经在白纸上画了些浓墨重彩的画，带着强烈的个人风格。

%80
大家能看到这里，又保持着喜欢，那真的算是同道中人了。

%81
很感谢大家的认可和支持，下面本书将要上架，也希望大家伙仍旧支持我。

%82
接下来，有几个问题说明一下，方便大家今后的阅读。

%83
1求月初的月票。

%84
呵呵，写书的目的之一就是想赚些生活费，毕竟我也要生活。

%85
恳请大家支持我！你们的月票是我的动力之源，热情之源，也能让我看清楚自己的定位，和这本书的市场价值，拜托诸位了。

%86
上架当日，自然会爆更新，回报大家的支持！

%87
2求首订、全订。

%88
首订是很重要的数据，关系着接下来本书的发展。

%89
所以请大家，能多多订阅。尤其是首章的订阅，谢谢。

%90
3更新。

%91
目前更新情况，我还是很满意的。从发书开始，都是稳定更新，一天至少两章，这点大家有目共睹。期间虽然出了些意外情况，但那都是起点后台的定时更新的功能出错。

%92
接下来vip章节的更新，一天至少两章更新，然后爆更新。推荐好的话，会一天三更。求月票的话，也会适时爆更新。

%93
当然命运无常，若是遇到突发情况，我会及时请假。

%94
但更新情况，一定会比上一本要好很多很多的。诸位放心，努力做到更新不断。

%95
4完本。

%96
这本书绝对会完本。

%97
我写的书，都是完本，从来没有太监的情况。

%98
退一万步讲，就算是只有一个人订阅，全部骂声一片，我还是会照样写的。

%99
至少写出一个结局出来。

%100
他们骂就骂呗，我写我的。有时候，坚持就是一种成功。

%101
这就是我的风格，对得起自己，对得起支持我的人。

%102
5成绩。

%103
本书成绩好不好，一靠我写，二靠大家的鼎力支持。

%104
成绩能争就争，就比方三江的第一，诸位牛刀小试，就争来了，轻轻松松的。

%105
成绩越好，作为写手而言，自然热情更高，状态更好，更新更多。

%106
上月票榜前十，会爆更新的。

%107
6qq书友群。

%108
目前三个老群，都在清人。

%109
有些人一进群，从未说过话，那实在有些过分了。qq群是为了方便交流用的，鼓励大家讨论书。不要乱发广告、诅咒图等等，会被踢的。

%110
还有一个vip群，群号是250906315。是需要全部订阅的哦，亲们。进群之后，请大家报一下起点id，并截图验证。

%111
三个老群都是普通群，清人之后，会通知大家群号。

%112
7致谢。

%113
新书能走到现在，说实话，成绩比我想象中的好。这都是诸位读者朋友们的鼎力支持！

%114
感谢新老朋友们对蛊真人的厚爱。

%115
本书会越写越顺，越写越爽，越写越好。

%116
因为我本人的手已经开始热了，已经渐渐地脱离以往的藩篱和框架，而且我越写越爽。甚至可以说，曾经的感动，我已经找到了一部分。

%117
本书也会越来越精彩。

%118
春秋蝉的真正作用，一旦发挥出来，相信诸位一定会看得很爽的。嘿嘿……

%119
随着方源的实力成长，他将逐步展现出魔头的真正风采。现在的他，不过是在青茅山这个牢笼里，将魔瞳慢慢地睁开了一丝，露出了些许寒芒罢了。

%120
相信不会让大家失望！

\end{this_body}

