\newsection{蓝天破碎}    %第五十五节：蓝天破碎

\begin{this_body}

%1
很快，萧荷尖得到了回应，他亲自飞入地底，面对森雷洞主：“盟主说了，可以放过你，但森雷洞天必须归联盟所有。当然，联盟不会对洞天中的气功果，进行冒险尝试的。”

%2
“不！”森雷洞主的态度非常坚决，“这片洞天是我的家园，我绝不会割舍！洞天绝不可易主，这本是我们的领地，联盟有什么资格侵占抢夺？雷电蛊由我暂时看管，你们退出去，今后也不可有任何入侵的行动。我可以和联盟签订契约，绝不觊觎和染指雷电蛊。盟中若想要九转的雷电蛊，大可以提供资源，栽培这里的雷电森林。”

%3
萧荷尖不语，只得将森雷洞主的这番要求传送给吴帅阅览。

%4
吴帅沉吟片刻，也有些拿不定主意。

%5
便将这份情报，通过隐秘的手段，告知给了本体，让本体来定夺。

%6
方源陷入沉思。

%7
“九转仙蛊威能超凡，的确值得让步。但眼下这只野生雷电蛊，只是八转而已。要成为九转，不知要消耗多少的资源，付出多少的代价。在这个过程中，又会发生多少意外！”

%8
“还有一点很关键，雷电蛊的消息已是隐瞒不住，扩散开来的影响，必定是引发战乱。不管天庭还是长生天等其他势力插手，单单吴帅和气海老祖这两方就势必得全面开战。”

%9
方源智道造诣深厚，立即推算出来将来的变化趋势。

%10
森雷洞主一直隐瞒雷电蛊的秘密，是想自己独吞。但现在独吞不了，他只好用这个筹码来谈条件。

%11
他既然能够暗中通敌，当然不会只和吴帅联盟谈判，必定会联络气海老祖这一边。

%12
方源伪装的气海老祖恪守人族立场，并且和天庭结盟，绝不会放任吴帅联盟这样的异人势力有可能获得九转的雷电蛊！

%13
所以，气海老祖必定会兴兵讨伐。

%14
到那时，森雷洞主必定会两边逢迎借力，争取到喘息之机。不得不说，这个森雷洞主也有不小的智慧，深谙弱者生存之道。

%15
但这样一来，势必加大气海老祖、吴帅两方的摩擦。这恰恰是方源一直尽力避免的情况。

%16
然而届时，天庭必定会推波助澜，甚至长生天、气绝魔仙，五域等势力会在暗中挑拨。

%17
方源尽管是两边首脑，但却无法约束到每一个下属。这些下属发生争斗，一旦死了人，不管是吴帅、气海老祖都得有所行动，维护本方利益和颜面。如此一来，事态升级，越发不可收拾，最终引发成全面大战。

%18
但若是方源强压事态，这就不符合吴帅、气海老祖的一贯表现。落到智道蛊仙眼里，必定是巨大破绽，天庭也会产生极大的怀疑，从而令整个局面变得更加危险。

%19
所以，这绝不是一只雷电蛊这么简单的事情。

%20
而是牵一发动全身，牵扯到异族、人族，两天、五域等等的天下大局！

%21
这样的大事，方源一时间也决策不下。

%22
毕竟要思考的因素太多，最关键的是他现在战力下滑，是最为虚弱，最需要休养生息的时刻。

%23
“我记得雷电蛊也记载在《人祖传》中的，展现出的威能颇为强大……”

%24
方源翻阅《人祖传》。

%25
《人祖传》第四章第三十节有载——

%26
话说炎煌雷泽、万金妙华被宿命蛊抛飞，被迫离开了人祖，来到了太古蓝天之中。

%27
轰隆隆。

%28
这里雷声炸响，不绝于耳。一道道闪电此起彼伏，印刻苍穹，形成雷电的森林。

%29
“我怒啊！我怒啊！”雷电森林的源头，是一只雷电蛊，它不断的咆哮。

%30
炎煌雷泽、万金妙华都感到害怕极了。雷电威力太强了，只要一道雷电轰击到他们，就能让他们重伤乃至死亡。

%31
他们两个一动不动，生怕雷电蛊发现了他们，将他们轰死。

%32
他们耐心等待，想要等到雷电蛊气消了，不再发怒了，再行动。

%33
但是雷电蛊非常的生气，愤怒并没有丝毫停歇的迹象。雷电的森林越发广大了。

%34
“这可怎么办呢？”万金妙华非常忧愁，“我们该怎么回到父亲的身边。哥哥，你有什么好办法吗？”

%35
炎煌雷泽摇摇头，眉头紧皱：“都怪宿命蛊！是它硬生生地拆散了我们和父亲，将来我一定要报复它。哎呀，每想到宿命蛊，我的心就疼痛。”

%36
炎煌雷泽捂住心口，他发现自己的心越来越痛。

%37
怎么会这样呢？

%38
他连忙敞开心扉，看到自己的内心深处。

%39
“哎呀，怎么我的心里头会有一只蛊？”炎煌雷泽非常惊讶，“难怪我一直心痛，原来是这只蛊一直在啃噬我的心。”

%40
万金妙华也看到了这只蛊虫：“这不是爱情蛊吗？我曾经听父亲讲过它的样子。”

%41
“不，我是仇恨蛊。”蛊虫开口答道，“虽然我在表面上，和爱情蛊很相像。”

%42
万金妙华劝说道：“仇恨蛊啊，你为什么要啃噬我哥哥的心，快停下来吧。”

%43
但仇恨蛊却道：“我不！我要在这里作窝，把你哥哥的心改造成仇恨之心。”

%44
炎煌雷泽很生气：“谁允许你到我的心里来作窝？你快给我出去，我一点都不欢迎你。你若是再不出去，我就将你捏死！”

%45
仇恨蛊大笑：“我被雷电的愤怒吸引过来，但意外发现你的心更适合做我的窝。我是不会出去的。”

%46
炎煌雷泽生气了，他真的将手伸进自己的心里，一把将仇恨蛊捏住。

%47
仇恨蛊好像是没有把柄的弯弯刀刃，炎煌雷泽刚刚捏住它，他的手就被割破了，流出血来。

%48
炎煌雷泽狠狠咬牙，用力一捏，将仇恨蛊捏死了。

%49
但是下一刻，仇恨蛊又从鲜血中复活出来，并且变得更大了。

%50
炎煌雷泽再将它捏死，仇恨蛊再一次活了过来，并且体型又变大了一些。

%51
“没有用的。”仇恨蛊道，“仇恨是杀不死的，冤冤相报何时了，你这样对待我，你心中的仇恨只会越来越壮大。”

%52
万金妙华有些傻眼，对仇恨蛊无可奈何。

%53
“痛痛痛！”炎煌雷泽捂住心口，疼的面皮发白。

%54
仇恨蛊在他的心头钻来钻去，钻出一个洞一个洞，将他的心转变成仇恨之心。

%55
现在炎煌雷泽更加痛恨宿命蛊了。

%56
“我如果不是被宿命蛊抛飞到这里，怎么会碰到仇恨蛊呢？怎么又会被仇恨蛊钻进心里来呢？”

%57
“我一定要毁灭宿命蛊，我一定要报仇。”

%58
炎煌雷泽越想越是仇恨，他不再害怕愤怒的雷电了，猛地站起了身来。

%59
“妹妹，我们走吧，我不想留在这里了。”炎煌雷泽牵起万金妙华的手。

%60
但是万金妙华很犹豫：“哥哥，现在我们周围都是雷电，我们根本不知道它们什么时候劈下，太危险了。”

%61
炎煌雷泽却说：“妹妹啊，别怕。我心中的仇恨让我看到了一条路，那是复仇的路。这条路上没有雷电，只要顺着这条路走，我就能找到宿命蛊，报复它。快跟我来！”

%62
炎煌雷泽拽着万金妙华飞奔。

%63
很奇妙的，尽管周围雷电轰鸣，不断劈下，但就是没有劈中炎煌雷泽和万金妙华。

%64
两人跑啊跑，忽然撞到了什么东西，都被撞倒了。

%65
“前面是什么？”万金妙华摸了摸前方的空气，她发现好像有一堵透明的墙。

%66
“这是天罡气墙，太古九天的边界。”仇恨蛊解释道。

%67
“哥哥，前面有一堵墙，我们出不去啊。”万金妙华无奈地道。

%68
但是炎煌雷泽却不这么想：“前面哪里有墙？我只看到了路，只要顺着路走，就一定能走出去，找到宿命蛊！”

%69
炎煌雷泽一次次起身，向前飞奔，又一次次撞在天罡气墙上，撞得头破血流，栽倒在地上。然后，他又一次次的爬起来，再度展开冲锋。

%70
万金妙华想要阻止，但炎煌雷泽根本不听她的话。

%71
仇恨蛊笑道：“没有用的。我已经在他的心中作窝，他虽然睁着双眼，但只能看到我指引他的路，根本看不到其他的东西了。哈哈哈。”

%72
就在这个时候，雷电蛊也发觉到了炎煌雷泽、万金妙华，恐怖的雷电森林也向这边迅速蔓延过来。

%73
进退无路，万金妙华焦急无比，却没有任何的办法：“要是财富蛊还在就好了！”

%74
炎煌雷泽充耳不闻，仍旧一次次用头撞天罡气墙，血流满地。

%75
雷电蛊终于逼近，万金妙华哭出声来：“难道我今天就要死在这里了吗？”

%76
但雷电蛊却收起了威能，慢慢接近，它发出隆隆的巨响：“别担心，人啊，我不会祸害你们，伤害你们的。相反，我需要你们的帮助。”

%77
万金妙华停止哭泣，好奇地问道：“雷电蛊啊，你是这么的强大，还有什么我们能帮助你的呢？”

%78
雷电蛊便道：“我一直被困在这里，太古蓝天虽大，但我已经腻烦了。我想要出去，却怎么也找不到出路。因此我非常生气，越来越愤怒。愤怒常常引发仇恨，所以仇恨蛊就被吸引过来了。”

%79
“但从你哥哥的身上，我看到了出路。所以，人啊，让我们合作吧。我来帮助你们破开天罡气墙，然后你们带着我离开这里，好吗？”雷电蛊提议道。

%80
万金妙华、炎煌雷泽听了这个建议，都很高兴。

%81
“我答应你了。有你帮忙，真的太好了。”炎煌雷泽回答道。

%82
于是，雷电蛊便落到炎煌雷泽的手中，开始闪射出恐怖的光亮。

%83
仇恨蛊哈哈大笑：“让我也来帮你一把。”

%84
雷电蛊得到仇恨蛊的力量，变得非常非常强大。

%85
轰轰轰——

%86
雷电蛊爆发出极其强大的威能，不仅轰塌了众人眼前的天罡气墙，还将整个太古蓝天都轰碎了！

%87
“快走！”炎煌雷泽吓了一跳，知道闯下了大祸，连忙拽着自己的妹妹，带着雷电蛊、仇恨蛊，迅速撤离。

%88
------------

%89
我还是太弱了！

%90
之前闭关一周，十分感谢大家推荐的种种文章！

%91
这些文章，我大致浏览了一遍。都是好文章！但当中和我《蛊真人》这种情况类似的，大抵上只有《三体》中的三个故事。相同点都是有寓言的性质，但不同点在于，我这里的《人祖传》篇幅更长一些，可以做为一条完整的单线。

%92
在之前的一周，我学了很多东西。囫囵吞枣，见到好东西，就张开大嘴，使劲地往脖子里塞。

%93
这才终于憋了新一章的《人祖传》。（含泪……）

%94
这个坑是我自己挖的，现在我只能自己埋。哪怕把自己埋进去，我也得填坑呐。（仰天含泪……）

%95
我发现自己有很多缺点。

%96
比如，总是喜欢做乐观的估计，比如五月份完本的计划什么的。真是丢脸啊。（掩面含泪……）

%97
又比如，自己写作的功底不厚，底蕴不足。

%98
若是底蕴足够的话，我会写不出《人祖传》吗？

%99
我最近这个感受越发强烈——越来越觉得自己好弱！写作这个事情，值得我深究的，值得我学习的东西太多了。值得我看得书，值得我借鉴的榜样太多了。

%100
闭关一周的时间，真的太短了！

%101
学不到太多的东西。

%102
之前要说还四月份双更的债，五月份还不了。六月份我不敢说，真不敢保证！

%103
内心惶恐不安。

%104
可能更新会稳定，但很可能，忽然卡在《人祖传》上，下不来了。

%105
正文是不会卡的。

%106
但《人祖传》绝逼是要卡的，绝逼是看状态的，绝逼是要看灵感的！

%107
然而《人祖传》绝逼是要写好的，是要写的和前文类似，是要穿插整个文章的，是要相互呼应的。

%108
否则的话，这本《蛊真人》就要掉档次了。前面做的那么好，如果在后期做不好这一点，实在是太遗憾了。别说你们，单说我自己绝不会放过我自己。因为一时的懒惰和图安逸，就放弃这部分的努力，将来的我一定会后悔的。

%109
这是我最近的一点写作心得体会，和大家分享一下，也汇报一下我的写作状态，目前的进展等等。

%110
6.1了，节日的氛围没有感染到我，我的心情是沉重的。祝愿大家节日快乐，童心不泯，幸福永伴！

\end{this_body}

