\newsection{置之死地而后生}    %第八十七节：置之死地而后生

\begin{this_body}

%1
灾劫持续不断，人祖的骨架开始显露出金芒。

%2
灾劫越发狂暴，人祖的骨架被不断烧灼，变得金光灿烂。

%3
人祖开始挺直腰板，昂首挺胸，忍受万千折磨，浑身骨骼宛若黄金浇筑，直直地站在灾劫当中。正是万劫金骨。

%4
而在人祖的骷髅脑袋上，也逐渐生长出了一个冠冕，便是通天骨冠。

%5
人们所承受的灾难，将成为他们来日的桂冠。

%6
虽然灾劫仍旧持续着，但人祖这时终于有了开口的能力：“我知道，宿命必有安排，灾劫就是它对人的安排！但我能坚持下去，任何看似不可忍受的灾劫，其实对于我来讲，都能忍受得住。”

%7
强蛊惊疑不定。

%8
自己蛊却是恍然：“我明白了。人啊，你是从平凡深渊中走出来的人。所以你能忍受不可忍受的灾劫呢。”

%9
强蛊见灾劫也收拾不了人祖，只好强自镇定：“人啊，你可别赖皮。你有希望蛊，灾劫会一直持续下去。难道咱们之间的赌约，就任凭你这样拖延下去吗？我可不管！灾劫这事，就当你过了。现在该轮到我们吃你了。”

%10
“你想吃我的什么？”人祖叹息道。

%11
强蛊哈哈大笑，指着人祖的胸骨处：“接下来，我要吃你的心！”

%12
人祖微微一震，强蛊的选择太致命了，人若是没有心，该怎么活呢？

%13
“快把你的心都拿出来，让我们吃！”强蛊迫不及待喊道。

%14
人祖苦叹，犹豫了一下，他先将同情之心取了出来。

%15
强蛊直接将同情之心，投入到困境的脖颈中，直接落入肚里去了。肚皮涨大了一点。

%16
困境中，人常常先失去同情之心。

%17
人祖接着又将高尚之心取出来，困境吞了，肚皮涨了不少，有些难以消化的样子。

%18
人祖再将自己原来的本心取出来：“希望蛊啊，快离开吧。我可不想连累你。”

%19
希望蛊寄居在人祖的本心中，却是没有飞出来，它道：“我才不走呢，这就是我的家。人啊，你索性连我也丢进去吧，我并不怪你。”

%20
人祖无奈，在强蛊的催促下，又将本心取出给困境吃了。

%21
困境吃了之后，肚皮又涨大许多。

%22
困境也常常让人失去希望。

%23
没有了希望蛊，困扰人祖一身的灾劫便逐渐消失了。这让人祖压力大减，却又怅然若失。

%24
“快，人啊，把你最后一颗心取出来，给我们吃！”强蛊指着人祖胸膛中的孤独之心。

%25
人祖犹豫为难，孤独之心不仅是自己蛊的寄托之所，更是他最后一颗心。没有了这颗心，人祖的性命也就不保了。

%26
强蛊大笑威胁：“快！你若不拿出心来给我们吃，我们就直接动手，把你整个都吃了！”

%27
自己蛊已被欺骗，它满不在乎地道：“人啊，你给他们就是。我无所谓的，你也不会死！我们是最强大的。”

%28
“给我！”强蛊一把夺过人祖手中的孤独之心，直接顺着困境脖子上的伤口，将其投入到它的肚子里。

%29
这下，人祖彻底没有了心。

%30
他直接栽倒在地上，没有了生息，再也爬不起来。

%31
人祖死了。

%32
“人啊，你死了，我们也自由了。”规矩蛊飞走了。

%33
“没有办法，人遇到了他一生中最大的困境。”勇气蛊、刃蛊等等也接着飞走。

%34
人祖的尸体上，只有自己蛊不断盘旋。态度蛊也想走，但被自己蛊死死拽住，没有得逞。

%35
强蛊欢笑：“哈哈哈，人啊你也不过如此。咦？困境你怎么了？”

%36
强蛊寄托的困境，捂住涨大到极致的肚皮，疼的满地打滚。

%37
孤独极难排解消化，越强大的困境中越显得孤独。

%38
轰！

%39
陡然间，困境的肚皮猛地涨破了。

%40
人祖的孤独之心，还有他的皮、肉凝聚成了一个男孩。

%41
强蛊目瞪口呆：“你是谁？”

%42
男孩叫道：“我就是人祖的儿子——大力真武！”

%43
话音未落，他跳起来，一把抓住了强蛊。

%44
强蛊使劲挣脱，自己蛊趁机飞上来，咬了它一口。

%45
强蛊受伤，虚弱了。

%46
“哪里逃！”大力真武大叫一声，直接一把抓住强蛊，将它按进自己的胸膛。

%47
强蛊落入他的胸口，被关押在了心房之中，怎么也出不来。

%48
“别白费力气了。这是我的勃勃雄心，你是出不来的。”大力真武大笑。

%49
随后，他从困境的尸体中找出了人族的其他几颗心脏，放回到人祖的胸膛中。

%50
人祖又重新活了过来！

%51
……

%52
毫无疑问，人的心乃是动力之源，是人一身的致命弱点之一。

%53
幽魂开创的食道杀招吃心，相比较吃苦、吃亏两招，明显更加优秀。后两招即便击中敌人，也只能在胜败的天平两端增添砝码。而吃心杀招却是致命至极，一旦中了，若无提前防备，几乎便能定局！

%54
这是能致胜的手段！！

%55
方源中招。

%56
安土重山堡防御极其出众，这不假。但是蛊仙流派众多，偏偏食道流传很少，很少有针对食道的防御。所以在宿命大战中，西漠一方的众多仙蛊屋面对天庭两仙联合施展出的——坐吃山空食道杀招，尽数中招，无可奈何。

%57
方源也掌握了一些食道传承，同时他也深知幽魂拥有着深厚的食道造诣。

%58
安土重山堡在方源的组建之下，当然可以防备食道。

%59
然而，眼下的安土重山堡已是被幽魂打破！

%60
即便完整的安土重山堡，也难以尽数挡下吃心杀招，仍旧会让方源中招。

%61
一瞬间，浓郁的死亡阴影笼罩到了方源身上。

%62
他无法挣扎，无力挣扎！

%63
至尊仙窍中的天道似有所感，竟然主动停止演化万劫，全数扩散，束缚方源全身。

%64
方源无法调动手段防御，只能静静等死。

%65
陆畏因见机不妙，连忙调动土道战场，黄沙凝聚如蟒如龙，纠缠在幽魂巨人身上，迅速勒紧，企图禁锢幽魂。

%66
幽魂冷笑，数百只手臂勉强撑住，防御得很消极。他的四只眼眸仍旧死死地盯着方源，绝大多数的精气神都催谷着吃心杀招。

%67
“糟糕！”陆畏因的一颗心猛地沉下去。

%68
气海老祖、吴帅更是心中冰凉一片。他们拼命攻击，却换不回幽魂的一个回眸。

%69
幽魂宁愿重伤，也死死抓住这个战机。

%70
他一定要将方源致于死地！

%71
“我……就要结束在这里了么？”方源脑海还是一片干涸，很少的念头在调动。这是刚刚催动气海无量杀招的后遗症。

%72
幽魂真的太强大了。

%73
不愧是曾经的魔尊！无敌于天下的男人！

%74
那个时代，他杀得全天下一片昏暗，无人敢发出声响，亿万万生灵只能在他的阴影中瑟瑟发抖。

%75
直至乐土仙尊出世，拼搏一生，才为天地万命治愈身心伤口。

%76
幽魂在还未全力发挥的时候，个人战力和周围对手差距不大，却始终把持着整个战局。等到他完全爆发的时候，战力暴涨，立即和周围拉开差距。更让人绝望的是，他的每一次选择都是如此犀利阴狠，立竿见影，不给对手留下任何喘息的机会，更遑论生还的余地。

%77
“不，就算只有一丝希望，我也要尝试到底！”方源无法调度任何手段，不过就算能动用杀招，也防备不住吃心。

%78
除非是有逆流护身印！

%79
方源满脸痛苦之色骤然消失，嘴角上翘，流露出一丝神秘的微笑，极其耐人寻味。

%80
下一刻，他蓦地出声大喝：“你此时不出手，还待何时？气绝！”

%81
幽魂一对眼睛鼓瞪，一对眼睛却同时眯起：“这是……方源故意诈我？不对！”

%82
幽魂的一个头颅回转，正看到气绝魔仙对幽魂动手！

%83
轰！

%84
气绝魔仙催动杀招，头顶上的兮地竟若流星一般，凶猛飞射，重重地砸在幽魂的背上。

%85
幽魂被打得趔趄，差点一头栽倒在地上。

%86
噗噗噗噗！

%87
他浑身上下陡然破开许多大洞，像是漏气一般，无数晦暗的魂气顺着大洞，向外喷射。

%88
不仅如此，幽魂环绕周身的上百只粗壮黑臂，在瞬间掉落下来，宛若枯朽腐烂的树枝。

%89
------------

\end{this_body}

\newsectionindepend{《蛊真人》不是黑暗文}

\begin{this_body} %begin a body

%90
呼……这一段的人祖传终于写完了。

%91
显而易见，这段人祖传，是迄今为止最长的一段。是构思了大约一周的成果。

%92
很难！

%93
我当初修改了不少次，单就意象而言，就得慎重选择。比如困境、强弱、灾劫。困境中包含的苦头、亏、灾劫，这三种意象是经过精挑细选的。在刚开始，这种意象至少有十个。随后的几天，我忍痛割爱删减了大半。最终关口，我又将难处、易处这两个意象去掉了。否则的话，全文会更长。

%94
这段人祖传，我需要呼应正文。所有，有了人祖吃苦、吃亏、忍受灾难、被吃心身亡的几个历程。分别照应了幽魂的食道杀招，以及方源本身的处境。

%95
许多读者朋友应该可以察觉到，这一次的人祖传和正文之间的联络，更多的是一种对比。两条线之间隐隐呼应。比如《人祖传》中人祖遭遇了一生中最强的困境，方源同样如此。人祖垂死挣扎，幽魂如此，方源也是如此，其他人比如王小二还是如此（王小二是个重要配角，大家往下看就知道了）。又比如人祖曾用态度蛊+自己蛊，企图欺骗困境，也是和方源在万年斗飞车那边利用自身意志，企图欺骗幽魂一样。这些东西都是相互交映的。

%96
人祖是《人祖传》中的主角，他身上的蛊虫在他和困境互动的情况下，又有什么样的精彩反应？这一点绝对不能不考虑。在这方面，我至少思考了三天。

%97
还有十绝体的问题，在这个章节中，终于又有可喜的进展——大力真武体诞生了！

%98
等到这段大剧情写完，大家可以重新看一遍。一天一更，大家可能觉得节奏缓慢，但其实顺下来看，会有不一样的发现。

%99
《蛊真人》这本书，你第一遍看和第二遍看，感受是不同的。尤其是这段章节，真正的精彩除了表面上的方源挣扎，对抗追杀，其实还有更多深层次的东西。比如人祖传和各个人物之间的照应，这从整体来看，才能发现这种铺设上面的美。又比如各方势力、各个人物之间的谋算，尤其是气绝、幽魂、方源三者之间……

%100
大家看完今天晚上的第二更，为萧真人盟主的加更，就会更加明白一些了。

%101
最近看到了一位读者朋友的书评，感触尤深。大意是：《蛊真人》这部作品其实是成长性的，起初是偏向黑暗风格一些，但得到了中后期越发大气磅礴。单说这本书是黑暗文，其实是偏颇的。

%102
这个书评触发了我对自身的审视。

%103
《蛊真人》写了六年左右，这么长的时间，的确风格上有所变化。诚如这个书评所言，刚开始偏向黑暗风，其后渐有所变。

%104
一方面，是外部原因，本书从开书一来，就屡遭举报，直至最近也是如此，并没有随着时间流逝而安全，反而越发惊险。国家大局如此，只得转变笔锋。

%105
另一方面，是内部原因。身为作者的我，成长不少。尤其是前段时间断更，有特别的感悟。

%106
写《蛊真人》前期的时候，我凭借的是一腔热血，桀骜和不驯，一门心思写，不管什么成绩和钱财。

%107
起初关注者寥寥，但而后越来越多，反响很大，两极评价极多。

%108
所以，写到《蛊真人》中期，我的耳畔尽是嘈杂之音，仿佛置身热闹街市。种种俗事纷至沓来，令我心境摇曳，心湖浮躁。

%109
写到现在，到了《蛊真人》的后期，因为《人祖传》，正文各种线索太多，令我举步维艰，写的异常艰难。时常有心无力，越感自身之渺茫。

%110
前段时间的断更闭关，拯救了我！

%111
就像是周围的闹市，逐渐逐渐收缩。身边如江海般的人流，越来越少，越来越少，直至仅剩下街口的一张书桌，一盏昏黄的台灯，一个我。

%112
一直萦绕耳畔的诸多声音，也逐渐消散全无，只剩下我砰砰直跳的心声。

%113
闭关的时候，我从未看过任何QQ留言，微信短信，就是一门心思地去想，去写。终于将眼前的瓶颈突破。

%114
其实，人祖传中人祖面临的最大困境，方源面临的最大困境，何尝不是我迄今为止写作方面的最大困境？

%115
如今，我再看《蛊真人》。这本书跨越了六年左右的光阴，遭受许许多多的打击、折磨、诅咒、质疑。你看书评，那些骂声、质疑声、咒骂声从未停止过。

%116
起先我怀揣激烈，随之心绪起伏不平，最终沉淀下来。

%117
只剩下的，是对完成这本作品的渴望和坚定。

%118
不管什么排行，也不管什么收入，不管世外纷杂，只是这个念头，纯粹的创作的念头。

%119
让他们举报吧，让他们质疑吧，让他们不屑一顾，让他们怒不可遏。

%120
我只管写成这部，我也只能管这么多。

%121
最近这段时间，我越发认识到，我个人的渺小，我的能力是非常有限的。

%122
我会就这样写下去，直至迎来《蛊真人》的完结。

%123
九月开始，我暂定一个小目标，那就是每天稳定一更，维持一个月！期间有新盟主，尽量加更一章。

%124
但如果在此期间，我觉得无法写出理想标准中的文字，我还是会选择闭关。届时，这个小目标就只能暂时放弃了。

%125
至于，闭关多长时间我也不清楚，反正要将难关攻克，首先得让自己满意。

%126
你若觉得好，你就支持。不支持，咱绝不强求。

%127
就这样吧。

%128
哦，另外，今天晚上有第二更，是新盟主的加更。同样，也是一个画龙点睛的章节。

\end{this_body}

