\newsection{幽魂的真正本体}    %第一百一十八节：幽魂的真正本体

\begin{this_body}

%1
“原来盗天魔尊出手，不只是天相杀招，还有这一处，只是我一直没有察觉罢了。”方源口中喃喃。

%2
他忽然心头又一动，脱口问道：“青仇是否也没死？”

%3
方源追杀战末期，神帝城急吼吼地拔地飞来参战，真的只是为了镇压气绝魔仙和长生天吗？

%4
方源想到的是青仇的那几块碎尸。

%5
神帝城的主要目的，究竟是什么？

%6
这很值得商榷！

%7
陆畏因脸色微肃，感叹道：“这一点，我也是回到这里休养了许久后，才琢磨出来的。神帝城参战的主要原因，究竟是什么？当时的情况，九转仇恨蛊的确是毫无气息，似乎彻底毁灭了。”

%8
“然而，青仇本质上是由杀招形成的生命。它究竟是死是活，我也无法肯定。元莲仙尊的这记手段，着实匪夷所思，令人叹为观止！”

%9
能够将杀招转变成太古传奇，这手段太玄妙，即便是方源、陆畏因也只能干瞪眼，无法揣度。

%10
陆畏因继续道：“青仇生死状况，我无从推算。但幽魂魔尊的状况，我却是一清二楚。”

%11
方源微微一笑：“愿闻其详。”

%12
陆畏因卖了这么久的关子，终于回到正题上来。

%13
他答道：“幽魂魔尊目前的状况，可以说是死，也可以说是活着。因为他真正的本体，一直都藏在生死门中。”

%14
方源点点头，感叹一声：“果然不出我的所料。”

%15
魔尊幽魂当时自爆，就已经让方源感到略微不妥。等到天道道痕尽数炼化后，方源反思，心中的疑虑就更多了。

%16
堂堂幽魂，就这样死了？

%17
要知道幽魂可是所有尊者当中，最为逆天的存在！

%18
方源五百年前世，僵盟健在，影宗潜伏，幽魂暗中掌控了天庭。龙公始终没有出现，显然是被幽魂暗害。他还设计杀害凤九歌，顺势侵占琅琊福地，他操纵大局，是五域乱战的幕后最大黑手。

%19
只要大梦仙尊没有诞生，他幽魂就是最大赢家。

%20
于是，又有了方源入侵狐仙福地，身边有宋钟协助，斩杀凤金煌的事件。

%21
凤金煌是谁？

%22
凤金煌童年便有梦翼仙蛊主动来投，是大梦仙尊种子！

%23
方源是谁？

%24
方源是天外之魔，宿命未毁的情况下，只有借助他的手才能有所改变。

%25
宋钟是谁？

%26
宋钟明面上是宋紫星的儿子，实际上是他的血胎所化。

%27
而宋紫星呢？

%28
他号称血龙，是影宗中人，是幽魂的分身！

%29
方源五百年前世，可谓内幕重重。

%30
那个时候，宿命蛊仍未毁灭，气绝魔仙无法重生，其他尊者也只能对幽魂干瞪眼。

%31
幽魂猖獗，最终逼得天意不得不选中方源，回到过去，来改变这一切！

%32
义天山大战，表面上看，方源成功阻止了幽魂。

%33
但真的是这样吗？

%34
幽魂得知方源重生回来，立即明白是天意所为。他若是按照原来计划发展，即便可以掌控天庭，操纵五域大战，也始终都会遭受天意阻截，一个方源不行，就会有第二个、第三个天外之魔重生回来，幽魂将始终无法真正立足宇宙之巅。

%35
所以，他改变想法，那一刻他才真正开始和红莲魔尊合作。

%36
最终，他将至尊仙胎蛊送给了方源，打造出了完整的天外之魔！

%37
宿命大战之后，宿命蛊被方源摧毁了。

%38
幽魂想要夺回至尊仙体。

%39
他的谋算很完美。魂道境界不缺，拥有至尊仙体，他可以吞并安魂洞天等等，顷刻之间就能重新崛起！

%40
如此一来，他就领先所有的尊者，占据先手。

%41
先手优势之大，超越想象，一旦幽魂得逞，就是唯他独尊，宇宙天地都会被他彻底踩在脚下。

%42
但是他没有得逞。

%43
红莲魔尊算计了他，天道道痕束缚住方源的同时，也保护了方源。

%44
幽魂没有得到至尊仙体，这发展的差别就大了去了。

%45
方源追杀战，天庭、长生天同时出手，又有乐土仙尊的传人陆畏因参战，终将魔尊幽魂击杀。

%46
回顾幽魂的谋算，方源设身处地想：若他是幽魂，又该怎么去做？

%47
于是，他很快就发现了幽魂大计中的一个巨大破绽——

%48
太弄险了！

%49
梦境大战，龙公击败紫山真君，攻破福地，将魔尊幽魂生擒活捉，取走了生死门。

%50
魔尊幽魂生死操控在天庭手中，若是紫薇仙子没有贪图情报和线索，将魔尊幽魂直接斩杀，岂不糟糕？

%51
若是方源绝不会这样安排。

%52
幽魂呢？

%53
他纵然是杀性第一，也绝不痴傻愚蠢吧。

%54
所以，最大的一个可能，就是魔尊幽魂并非幽魂的真正本体！

%55
如果方源处在幽魂的位置上，他就会这样做——用一个分身伪装成本体，被天庭擒拿俘虏。

%56
一方面，能够降低甚至打消敌人戒备心。

%57
另一方面，分身也是一个陷阱，紫薇仙子最终就中招了。

%58
第三方面，分身掌握的情报和真传，远不如本体，纵然被俘虏，也不会过多资敌。

%59
最后一个方面，就算分身被杀了，也没有关系，本体还保全完好。

%60
对于幽魂的怀疑，方源还有两大证据。

%61
第一个证据，就是气绝魔仙。

%62
气绝魔仙是方源追杀战中的关键人物。

%63
方源和幽魂利用各自的真传，全力争取气绝魔仙成为己方盟友。

%64
最终气绝魔仙被方源争取了过来，这才令魔尊幽魂最终自爆毁灭。

%65
方源战后反思，总觉得自己的这场争夺战，胜利的太轻易了。和自己预料的，有些许差距。

%66
如果魔尊幽魂只是分魂，那就说得通了。

%67
幽魂料不到气绝魔仙的重生，因为宿命蛊被毁，一切未来的轨迹就都崩溃瓦解，一片混乱了。

%68
幽魂算计的是分魂被天庭俘虏，所以他只会精挑细选一些记忆，放入分魂当中。这些记忆既不会引发天庭的怀疑，也不会有过多的珍惜内容，比如价值极高的传承。

%69
所以，方源在这方面战胜了幽魂。

%70
第二个证据，是方源最近才得到的。

%71
便是他通过察运，揣摩自身气运，发现自身纯银光柱上端，笼罩着三团云层。其中一层，漆黑如墨。

%72
谁还能对他造成困扰？

%73
这团黑云，应当就暗示着幽魂！

%74
幽魂未死，岂会对方源善罢甘休？影宗、僵盟累积了多少年的资源，其中更艰难地筹集了十绝体，这才打造出了至尊仙胎蛊。幽魂会放弃？怎么可能！

%75
另一方面，气绝魔仙的重生，已经告诉天下人，尊者重生也绝非不可能的事情。

%76
幽魂真正的本体，恐怕早已经开始筹谋重生了。

%77
推而广之，其他的尊者难道就没有这个念想吗？

%78
以前是有宿命蛊阻拦，没法复活。现在宿命蛊都毁了，谁不想复活？！

%79
谁也不知道，究竟会是哪个尊者先真正彻底的复活。谁也不清楚，究竟会是什么时候复活。说不定，就在下一刻，就有尊者复活了。

%80
所以，对于方源而言，情势是严峻的。

%81
一旦尊者复活，他的亚仙尊战力的价值就大打折扣。天下第一魔头的地位，恐怕会成为标靶。

%82
追杀战后，陆畏因和他告别，告诉他要争分夺秒，也就是这个意思。

%83
方源也是这样做的。

%84
追杀战后，他是确确实实在争分夺秒，没有一刻放松。

%85
一等到他实力回升，可以应对潜在风险的时候，方源就来到了道德乐土。

%86
他来这里，当然不是为了见陆畏因的，也不是为了获得什么乐土真意，或者继承乐土真传。

%87
他来的目的只有一个——

%88
“告诉我，陆畏因，如何才能成尊？”

%89
宿命蛊被毁，整个天地的未来都混乱起来，什么事情都可能发生。

%90
不仅是整个蛊仙界，蛊师界也预感到了未来的动荡大趋势。

%91
方源在抗争，凡人蛊师们也在挣扎。

%92
悲风山脉。

%93
有四位蛊师正联袂同行，深入山脉进行探索。

%94
他们皆有四转修为，配合起来，更能抗衡5转蛊师。在中洲蛊师的世界中，他们是赫赫有名的魔道强者。

%95
他们分别是东淫陈淫道，西贱郁八光，南骚施暴，北荡樊春耀，合称中洲四大淫贼。

%96
“又有悲风刮来了。”郁八光首先示警。四人当中他最擅长侦查。

%97
“快，取出蛊屋来。”陈淫道立即开口，通常行事，四人都以他为首。

%98
蛊屋是由樊春耀保管的，他负责治疗和后勤。

%99
四位蛊师连忙躲进蛊屋。

%100
悲风在蛊屋外猛烈吹拂，刮得蛊屋咔咔作响。时不时的，樊春耀就要填补蛊虫，将那些承受悲风而亡的蛊虫更替。

%101
“亏老本了，亏老本啦！”樊春耀咋咋呼呼，心疼不已，“这一路走来，我们光是抵御悲风，就亏损了太多。悲风山脉中真有好东西吗？”

%102
陈淫道摇头苦笑：“我当然不能保证。但是只要还有一丝希望，我们就得这么干！前一段时间，悲风山脉上有蛊仙大战，说不定遗漏了什么好东西，能让我们升仙。”

%103
一提到升仙两个字，其余的三位蛊师的呼吸都有些粗重起来。

%104
“只要升了仙，谁再敢对我们四位仙人动手？我们就不会被追杀了。”

%105
“一旦我们成了仙人，那些高高在上的女蛊师，还不是任由我们拿捏？哈哈哈。”

%106
“瞧你这出息！升了仙，凡夫俗子有什么好的。我们能对仙子下手了啊！”

%107
几位蛊师相互对视，然后一起嘿嘿嘿的笑出声来。

%108
他们却不知道，天庭早已经将战场打扫干净，那些太古年兽尸躯等等都被收刮走了。

%109
当四人来到山峦崩塌的废墟上，搜寻了七天七夜，什么都没有捞着。

%110
就在四人气急败坏，准备离开的时候，他们终于有了发现。

%111
“这里有个人！你们快来。”

%112
“有个人有什么好奇怪的，这里埋了不少尸体。是生活在山中的村民。”

%113
“不，这个人还活着！而且他周围还有异象。”

%114
“什么？”

%115
其余三位蛊师一拥而上，就看到了双目紧闭，仍旧有一丝气息的王小二。

%116
而在王小二的身边，几朵野生的花草，不断盛开凋零，青枯二色在呼吸间迅速转换。

%117
------------

\end{this_body}

\newsectionindepend{目标完成了！}

\begin{this_body} %begin a body

%118
这是本月最后一天，吐出一口浊气，如释重负。

%119
之前斗胆提出的小目标，我终于是完成了！

%120
本月一天一更，稳定更新，从未缺席。

%121
很难。

%122
有好几次，我都差点坚持不住。生活是方方面面的，总会牵扯精力和时间。要想像学生时代那样，全力学习一般的去全力写书，这是不可能的事情。我是一个成年人，成年人的世界充斥着一种东西，叫做——不容易。

%123
另一方面，《人祖传》接下来的篇章，也着实耗费了我许多心血和脑汁。

%124
下个月，就有新的《人祖传》篇章和大家见面了。

%125
《人祖传》越到后期难度越大，几乎是倍增。因为很多意象和概念，只要前文出现过，基本上就用不了了。

%126
能够一边构思《人祖传》，一边完成一天一更的目标，我现在回顾，都觉得有些侥幸。

%127
好在坚持了下来，真的完成了。

%128
压力真的太大了！

%129
这个月一大半，我都是十二点之后睡的。有许多天，尤其是最近这个星期，基本上都是构思到夜晚三四点。

%130
六百五十万字的正文，要结尾，要填太多的坑，收束太多的线索。但这个月，已经填了不少，几个线索也在收束。

%131
更多的精力都耗费在《人祖传》。有时候心里很慌，因为《人祖传》的资料无从查起，很多时候学习是没有明显成效的。很多时候，打破障碍的，只是我的一个点子，或者十天，十几天前学习到的东西，或者是前一刻无意中看来的一句话。

%132
正文是可以把控的，《人祖传》是没有办法把控。有此带来的不安，导致心理压力巨大，很多时候提前躺在床上，想要睡觉，闭上眼，死活睡不着，又爬起来构思。

%133
想得身心疲惫，把自己丢在床上，这才能睡得着。

%134
成果是显而易见的。

%135
本月更新的质量，是我较为满意的。不管是行为结构，还是支线的描绘，都顾及到了。尤其是断章的水准，提升了不少。

%136
《人祖传》也构思出了新篇章。

%137
预计在十月初旬，会有一场大戏，发生在疯魔窟。前期的情节已经酝酿了大半。

%138
最后呼吁一下：

%139
希望广大的读者朋友们，尽量支持《蛊真人》的正版阅读，尽量在起点中文网阅读。

%140
一章内容，我至少构思大半个小时，写要几个小时。但读者朋友们阅读，可能十分钟不到，付费也就几毛钱，甚至很多起点币是赠送的。

%141
《蛊真人》这部作品，也不会更新太长时间，衷心希望大家能够尽量支持正版！

\end{this_body}

