\newsection{蒙蔽地灵}    %第二百零七节：蒙蔽地灵

\begin{this_body}

%1
仙窍中，天空一层层被削去，浓厚的劫云越加浅薄。原本张扬肆虐的银角青鳞蟒，体型变得只有原先的十分之一大小，威势更弱。

%2
局面对太白云生而言，越加好转。

%3
“成功近在咫尺了。”太白云生满眼含泪，睁开双眼，仙窍中的局面已经渐渐稳住，他已经能抽出一些心神，来应对外界危机。

%4
见自己被排难之光笼罩，灾劫不加身，太白云生不由地心生感激：“这一次，多亏了八十八角真阳楼出手帮助，否则我绝难有成功的一丝希望。呃！”

%5
排难之光陡然消失！

%6
可怜太白云生猝不及防，被蜂拥而至的颠乱雷球接连砸中，立即思维颠乱，到处乱飞，一路撞上大量的颠乱雷球，更加无法自主，再无一丝清明理智。

%7
众人的震惊，还未来得及表达，八十八角真阳楼又爆发出一股绝强的吸摄之力，将狂乱的太白云生，直接吸摄进去。

%8
巨阳意志不能叫排难蛊牺牲，也不能令太白云生死亡。

%9
当然最好的办法，是将太白云生直接排出福地。可惜如今的局面，只有霜玉孔雀能够做到这一点。

%10
迫于无奈，巨阳意志只好出此下策。

%11
这的确是下策。

%12
在众人震惊的目光中，劫云、地灾滚滚而动，覆盖八十八角真阳楼。无数的颠乱雷球，狂风暴雨一般砸下。羁绊狼烟如太古巨蟒，缠绕塔身。不断渗透进去。

%13
八十八角真阳楼吸纳了太白云生，也便成了天劫、地灾的目标。

%14
为了保护太白云生的性命，巨阳意志选择硬抗天劫、地灾！

%15
“怎么会这样！”

%16
“太白云生大人被吸进真阳楼中去了！！”

%17
“他究竟何德何能。值得先祖如此青睐？这可是天地灾劫啊，对真阳楼损害甚大！”

%18
众人瞠目注视，惊呼不已。

%19
在天劫地灾之下，催动蛊虫，将惹来反噬之力。

%20
八十八角真阳楼是八转仙蛊屋，实质上是许多仙蛊，附加无数凡蛊的结合体。如今硬抗天劫地灾。本身压力就十分庞大。又因为反噬之力，更影响蛊虫之间的相互协调运转。

%21
毫无疑问，这不是一个明智的行为。

%22
但是太白云生成了巨阳意志和霜玉孔雀斗争的关键。巨阳意志也是迫于无奈，才出此下策。

%23
八十八角真阳楼中，霜玉孔雀极速飞行，在参天的巨树间不断闪躲。

%24
足足有五只仙蛊。拖着各色的光芒焰尾。对着它围追堵截。

%25
霜玉孔雀不愿再被封印，拼尽全力逃窜，渐渐慌不择路，一路撞断无数巨树。

%26
真阳楼受巨阳意志的操纵，就是一个天然的囚笼，能调动关卡中的任何力量。霜玉孔雀成了笼中之鸟，巨树一棵棵化为树人，纷纷对它张开阻拦的双臂。

%27
嘎！

%28
霜玉孔雀猛地尖叫一声。受到了打击。

%29
它撕碎了三只古木树人的防线，但也因此速度大降。被身后的一只金道仙蛊追上。

%30
一层金色的流光，迅速在它的身上渲染开来。金光所到之处，凝结成坚厚的金壳，牢牢地覆盖在霜玉孔雀的身上。

%31
霜玉孔雀只感觉到，被金光覆盖的地方，丝毫动弹不得，顿时惊怒交加。

%32
它赶紧扑腾双翅，企图重现提升速度，但就在下一刻，它又遭受到了第二只仙蛊的攻击。

%33
一股强烈的睡意，袭击它的神智，让它双眼迷蒙，感到一股强力的睡意。

%34
砰的一声巨响。

%35
它从半空中落下，一头栽倒在地上，再也飞不起来。

%36
它预感到即将被重新封印的命运，双眼不禁流出两行悲愤的泪水。

%37
“休想……休、休想……”霜玉孔雀喃喃自语，奋起余力反抗。

%38
但它身上虽然还残留着和稀泥仙蛊的力量，但是重新封印它的两只仙蛊，却不受和稀泥仙蛊的克制。

%39
“就算是我死了，也不会让你得逞！”霜玉孔雀迸发出强烈的死志，不顾一切，抽取王庭福地的根本天地二气，来加重天劫地灾。

%40
而它，则迅速地虚弱下去。

%41
王庭福地本是宇道蛊仙生成，因此福地地域宽广，范围远超同济。

%42
后来经过巨阳仙尊的发展，成为顶级福地，拥有天象变化，可以说已经一脚踏入蜕变成洞天的门槛。

%43
若能吞并宙道蛊仙太白云生的仙窍福地，宇、宙合流，是对王庭福地的极大补充，极可能达到质变，使得王庭福地晋升成洞天！

%44
如此一来，霜玉孔雀便能打破巨阳仙尊的大部分布置。虽然不能镇压八十八角真阳楼，但却有能力将其扫地出门。

%45
但巨阳意志实在是太果断了，宁愿承受天劫、地灾的打击，也要死死地保住太白云生的性命。

%46
霜玉孔雀只是蛊仙死去的一点执念，哪里算计得过巨阳意志？

%47
不过也正因为是执念，使得它有一股蛮勇和血性！

%48
被封印之际，它宁愿毁灭，不顾后果，抽取了王庭福地中的大量天地之气。

%49
这些天地之气，如火上加油，添加到天劫地灾之中，使得天空中电闪雷鸣，颠乱雷球数量瞬间暴涨十倍。羁绊狼烟更生出新的变化，体型膨胀，黑的更加深邃。

%50
咔咔咔！

%51
一颗颗雷球，宛若暴雨一般，狠狠地砸在八十八角真阳楼上。

%52
一阵阵猛烈的爆炸中，八十八角真阳楼伤痕累累，楼檐块块崩碎，外壁上出现一条条裂缝。

%53
羁绊狼烟化为更棘手的索命烟灾，威力更大，烟气无孔不入。渗透到八十八角真阳楼中，将表面渐渐染成黑色。

%54
漆黑的楼壁，宛若被千年风蚀。不断剥落。

%55
“天劫地灾又加重了！”

%56
“这样的威力，太恐怖了，快退快退！”

%57
“怎么回事？连福地外界的风雪，都倒灌进来了！！”

%58
围观的众人，无不惊呼大叫。

%59
霜玉孔雀大量抽调天地二气，伤及王庭福地的根本。打个比喻，王庭福地原本是结实的房屋。但现在砖瓦墙壁都被抽出，只剩下支撑的房屋骨架。

%60
如此一来，这就形成了无数漏洞。沟通了外界。

%61
而外界的北原，正处在十年雪灾时期。

%62
排难蛊的休眠，令王庭福地也开始遭受雪灾的侵袭。

%63
王庭福地不再成为避难所，大量的风雪灌注进来。气温迅速下降。鹅毛大雪飘飞。虽然还未达到生成雪怪的程度，但也为时不远了。

%64
“小麻雀，看你惹出来的大麻烦。”巨阳意志气恼得大喊一声。

%65
福地、洞天，每隔一段时间，都会迎来或大或小的灾劫。福分越大，灾劫便越强。

%66
每隔十年肆虐整个北原的大雪灾，其实就是王庭福地的灾劫。

%67
王庭福地中，坐拥八十八角真阳楼。又是顶级福地，地域如此宽广。福分实在太大了，因此引来的灾劫威力也极为恐怖。

%68
现在排难蛊休眠，王庭福地和北原外界沟通起来，自然就引起十年大雪灾的回归。

%69
八十八角真阳楼可以硬抗着雷球狂劈，黑烟浸透，却无法抗衡肆虐整个北原的大雪灾。

%70
若任由这个情况发展下去，王庭福地就会在雪灾的冲刷下分崩瓦解。

%71
霜玉孔雀可以不需要八十八角真阳楼，但八十八角真阳楼却需要王庭福地。

%72
然而要想挽回局面，只有一个方法。

%73
那就是催动排难蛊，消除天劫地灾，化为天气地气。再叫王庭福地吸纳这些天地之气，稳固根本，重新关闭，和北原隔绝。

%74
巨阳意志可以冒着风险，勉强催动排难蛊。但要让王庭福地主动吸纳天地之气，非得霜玉孔雀配合才行。

%75
“要让这只小麻雀配合，简直天方夜谭！”就算是巨阳意志，也知道其中的难度。

%76
他无奈地想到唯一的可能“除非让霜玉孔雀重新认主……”

%77
巨阳意志并不知道，太白云生的仙窍中，有一只江山如故仙蛊，可以很方便地解决这个麻烦。

%78
他想到的是他自己拥有的另一只仙蛊虚情假意蛊！

%79
要霜玉孔雀认主的条件，是相互真爱的一对情侣。

%80
然而凡事无绝对，地灵也并非不能蒙蔽。

%81
巨阳意志知道，只要找到两个人选，再利用虚情假意蛊，就可以蒙蔽住地灵，使得霜玉孔雀再次认主。

%82
霜玉孔雀重归掌控当中，一切的麻烦就都可以顺势解决了。

%83
而且这个法子，对巨阳意志很有利。

%84
若是寻找到真爱的双方，成为王庭福地之主，万一这对情侣不遵守巨阳意志的命令，怎么办呢？

%85
找两个不相干的人，再利用虚情假意蛊，达成认主条件，巨阳意志就掌握了主动。

%86
因为虚情假意蛊中，是巨阳的意志。

%87
虚情假意蛊，是受巨阳意志操纵的。即便这两个不相干的人将来起了异心，只要虚情假意蛊还掌握在自己的手中，那么大不了，巨阳意志再重新选两个人就是了。

%88
“小麻雀，和我斗你还差得远呢。”巨阳意志老谋深算，继承了本体的几分智慧，看似绝境，却难不住他。只是稍稍思考，就令其想到了解决之法。

%89
他立即调动八十八角真阳楼的力量，开始考察人选。

%90
此刻王庭福地中，众人纷纷逃难，出现许多伤亡。

%91
环境迅速恶化，大风冰寒刺骨，吐一口吐沫都能在瞬间，结成冰块。磅礴大雪倾泻而下，高大凶猛的雪怪一只只从积雪深处站立起来，择人欲噬。

%92
但这难不住巨阳意志。

%93
八十八角真阳楼连整个北原的资源，都能搜刮。更何况近在咫尺的两个人？

%94
这两个人当然得是巨阳血脉，很快，巨阳意志就挑选出了两个满意的人选。

%95
“呃？”黑楼兰的视野骤然变化，纵然是五转巅峰，也连抵抗能力都没有，就被真阳楼强摄进去。

%96
“啊啊啊，救命啊！”不远处，马鸿运还在疯狂逃窜，没有发现身边环境的变化。

%97
砰。

%98
他一头撞在前面的巨树树干上。

%99
“感情这小子是闭着眼睛逃跑的。”黑楼兰顿感无语。

\end{this_body}

