\newsection{大力真武体}    %第二百一十三节：大力真武体

\begin{this_body}

%1
这股黑色气运，黑得阴沉沉，叫人感到分外压抑。整体呈棺椁形状，将方源牢牢地笼罩其中。

%2
不知何时起，方源的黑死气运变得更庞大，更深重了。

%3
再远远眺望，数里之外，太白云正在和黑楼兰激战着。

%4
双方的气运，也分外明显。

%5
黑楼兰的头顶上，仍旧是青云运气，绵绵不绝，宛若青木巨柱。太白云的头顶上，气运却比之前少了很多，不到原先的六分之一。而且不再是红艳艳的火烧云一般，而是暮霭沉沉，近乎阴云。

%6
方源转回视线，仰望自家头顶，依照墨瑶所言开始试验。

%7
结果，恰如墨瑶所言，每当他一动对马鸿运不利的念头，他自身的黑棺气运就扩大一分，颜色也似乎变得更加阴翳深幽。

%8
“方源，我劝你还是尽快离开这个是非之地。你现在的黑棺运气太浓重了，黑得吓人。杀劫就在眼前！你不要以为运气虚无缥缈，想想巨阳仙尊是如何威凌天下的罢。你现在深陷险境，危如累卵。黑棺运气还没有发作，这一切的恶果不是不报，只是时候未到。”

%9
墨瑶在方源脑海中，连连劝道。  首发 蛊真人213

%10
但方源冷哼一声，他的意志如坚铁：“让我退走？被区区的坏运气吓倒吗？呵呵，这怎么可能！”

%11
他的双眼眯成一条缝，在树冠的荫庇下，嘴角微微裂开，露出雪白的牙：“就算再糟糕不过的运气，也不会直接攻击我。总要依靠外物来绞杀我。此时此刻，今时今地，我倒要看看，谁能阻我！”

%12
方源心中杀机涌动，绵绵不绝。

%13
他相信运道的威能，但他更相信自己！

%14
他要杀掉马鸿运！！

%15
必须试一试！！！

%16
如果单单因为运气，就畏缩不前，这岂是方源的风格？

%17
常人是不见棺材不掉泪，他是见了棺材也不掉泪。

%18
“你疯了？那可是八转仙蛊！”感受到方源胸中的浓郁杀机，墨瑶尖声大叫。

%19
“呵呵呵，正因为如此强大，挑战起来才更有意思不是吗？”方源反而畅笑一声，此时他不再是常山阴的短发，而是一头黑发随风张扬，眉宇间尽显恣意狂态。

%20
他从不介意恃强凌弱，但更有以弱击强的勇气。

%21
不入虎穴焉得虎子。

%22
此时不拼，何时拼？！

%23
“浮海无常命戏弄，避浪顺流懦如虫。大好男儿莫太聪，纵然身碎不悔痛。”方源口中轻吟，刚刚的狂态尽数收敛，面容平静似水。

%24
“疯了，疯了……”脑海中，墨瑶一个劲的念叨。  首发 蛊真人213

%25
这一刻，方源心中的杀意积蓄到了顶点。

%26
他头顶上的黑棺气运，也随之飞速膨胀，速度之快，转眼间竟已涨大了三倍！

%27
“我倒要看看，谁能来救你！鸿运齐天蛊，也让我瞧瞧你的威能吧。”

%28
方源就要动手。

%29
轰！

%30
一声巨响，磅礴的气浪形成狂风，忽然从远处压迫而来。

%31
黑楼兰扶摇而上，而太白云则口溢鲜血，刚刚从深坑中爬起。

%32
他仰望悬停在半空中的黑楼兰，一脸震惊：“你竟然是……”

%33
话还未说完，黑楼兰就再度扑下。

%34
轰！

%35
一声巨响，大地颤抖，烟尘四起。

%36
“十绝体。”方源瞳孔一缩，口中轻喃，替太白云说出了答案。

%37
没有想到，黑楼兰竟然是十绝体。看样子，极可能是十绝体当中的大力真武体！

%38
几个呼吸之后，一道身影，从烟尘中飞出。

%39
是太白云！

%40
他鬓发缭乱，灰头土脸，胸膛狠狠地凹下去，露出惨白的骨头。

%41
血液如泉般向外喷洒。

%42
但很快他身泛碧光，血立即止住，身上沉重的伤势，正在快速复原。

%43
在狐仙福地时，方源和太白云交换过情报。知道太白云拥有两只仙蛊，一只江山如故，一只人如故。

%44
但显然，太白云此刻用的，不是仙蛊人如故，而是普通的治疗蛊。

%45
人如故仙蛊需要青提仙元催动，效果极佳，但青提仙元却是积攒不易。

%46
因此，非到万不得已的情况，蛊仙们都不会轻易动用仙蛊。

%47
“太白云，你堂堂蛊仙，还要惧怕我一个凡人吗？”一声咆哮，震天动地。

%48
黑楼兰也冲上了天空，对太白云展开追杀。

%49
“多么浓郁的十绝气息……可怕！黑楼兰不仅是十绝体，而且已经处于自爆的边缘！”这一次，方源观察到更多的情报。

%50
当初，方源依靠白凝冰的北冥冰魄体，在青茅山越级对抗强敌，颠覆战局。

%51
那时的白凝冰，还只是三转。

%52
须知十绝体修为越高，自爆的威能就呈几何倍数激增。

%53
五转巅峰的黑楼兰，一旦自爆，威力更是绝伦，极端恐怖，杀死蛊仙也不成问题！

%54
太白云满嘴苦涩，毫无战意。

%55
之前的黑楼兰，被暗渡仙蛊的力量封印自身，气息毫不泄露。

%56
现在扯去封印，气息磅礴，叫人不由自主地心恐惧。

%57
他现在就是一个人形大炸弹，谁敢接近他？万一爆炸了怎么办！

%58
太白云刚刚成仙，万一被黑楼兰这个亡命之徒拉去垫背，那岂不是太过于冤枉了么。

%59
“万万没想到，黑楼兰居然是十绝的大力真武体。他居然能成长到如此地步！”太白云极力飞窜，速度惊人。

%60
他是飞行大师级的人物，使用的云道蛊虫，亦是移动好蛊。

%61
黑楼兰在他身后追杀他，却无奈地看到双方的距离越来越远。

%62
轰！

%63
黑楼兰气极，忽然一拳打出。

%64
这一拳威势惊人，直接打出音爆声，把周围的空气都击破！

%65
随着这一拳，一道拳气陡然飞出，迅速化为一个力道虚影。

%66
方源曾经在南疆战斗时，也打出过不少的兽力虚影。但黑楼兰的这道虚影却非兽形，而是人形。

%67
并且这个人力虚影，栩栩如，和黑楼兰一模一样。

%68
皆是身躯臃肿，宛若暴熊，一口参差不齐的雪亮牙齿，仿佛匕首利剑。

%69
一双三角眼中，狰狞的凶芒不断爆闪。

%70
简直是第二个黑楼兰！

%71
“即便是我将南疆时所有的兽力虚影叠加起来，恐怕都不是人力虚影的对手！”方源眼角一阵抽搐。

%72
他眼力非凡，一眼就看出这个人力虚影，战力极强。一经打出，且能自动追敌，富有灵性。

%73
这就是五转巅峰的大力真武体，打出来的力量！

%74
简直恐怖。

%75
这股力量，到底有多大，方源一时间也难以估量。除非他亲自出战，亲身体会。

%76
但他可以肯定：如此恐怖的战力，已然超越了凡尘。

%77
可以说，黑楼兰完全是半只脚踏入蛊仙境界的变态。

%78
十绝体，本就是打破常规，打破等级的存在！

%79
在青茅山时，方源利用十绝体成功渡过危难。但这一次，十绝体站在了他的对立面。

%80
“若非蛊师成仙，自身**的防御有了质变的增长，否则太白云更加危险！”

%81
“太白云毕竟才刚刚升仙，还没有积累出蛊仙的底蕴。再加上他只是治疗蛊师，却碰到黑楼兰这样凶残暴虐的战斗强人……”

%82
一时间，方源脑海中念头闪耀，如电光火石一般。

%83
“蛊仙对凡人最强的一点，就在于拥有无限真元。但黑楼兰真正主修的流派却是力道，力道是所有流派中最不依赖真元，真元消耗最少的。因此这个优势，几乎就没有了。”

%84
“还有黑楼兰的这个杀招，居然另辟蹊径，能发出如此徐徐如的人力虚影。短短功夫，他已经打出五六个人力虚影。这些虚影非同寻常，灵性十足，竟然可以包抄，堵截太白云的移动方向，简直是匪夷所思！”

%85
打出人力虚影，并不出奇。

%86
关键是能打出这么聪明的人力虚影！

%87
而且这些人力虚影，各个战力惊人。力量叠加智慧，威力叫方源也看得心惊不已。

%88
“难怪前世中，黑楼兰会忽然暴毙。原来他是十绝体！”方源忽然悟到。

%89
他虽然是重回来，但并非事事皆知。

%90
现在就被这个意外，打乱了计划。

%91
“可恶……”方源不禁暗暗捏紧手中的琉璃楼主令。

%92
按照他原本的计划，是想按照巨阳意志的思路，利用虚情假意蛊，收服地灵，成为王庭福地之主。

%93
要做到这个，需要收服虚情假意蛊。

%94
但虚情假意蛊，是普通真传之一，蛊中是巨阳意志。仙尊意志，方源区区凡人如何炼化得了？

%95
唯有蛊仙意志，方有这等可能。

%96
于是方源鼓动如簧巧舌，将太白云哄骗为盟友，就是想利用他的意志，来配合自己炼化虚情假意蛊。

%97
但当他回到真阳楼后，局面却发了意外的变化。

%98
马鸿运、赵怜云成了王庭福地的主人，得到了霜玉孔雀的认主。

%99
霜玉孔雀认主的条件，是两个真心相爱的蛊师情侣。

%100
马鸿运是三转蛊师，但赵怜云还只是女孩，没有开启修行之路。

%101
居然还能被认主！

%102
由此可见，认主条件中的“蛊师”，只是说的资质。只要有成为蛊师的可能，就可以被认可。赵怜云前世成为智道蛊仙，当然具有强大的修行资质。

%103
这种小节不值得计较，对于方源而言，他要做的是两件事。

%104
第一件事，是夺得虚情假意蛊。它在黑楼兰的身上，方源将这件事交给了太白云去办。

%105
第二件事，是杀掉马鸿运、赵怜云。只要杀掉他们俩，王庭福地便又将回归无主状态。

%106
做完这两件事后，太白云帮助方源炼化虚情假意蛊，就可以掌控地灵，巨阳意志就算回归，方源也有和其抗衡的资本。

%107
但现在，这两件事情一件都没有完成。rs

\end{this_body}

