\newsection{炼化八十八角真阳楼}    %第二百一十八节：炼化八十八角真阳楼

\begin{this_body}

%1
方源和太白云生在真传秘境中辗转前行。

%2
漆黑深邃的真传秘境，已经没有之前的秩序和宁静。

%3
皆因巨阳意志抽调一空，导致这里面的数十道真传，都成了无主之物，并在很短的时间内诞生了野生意志。

%4
这些真传，宛若五颜六色的流星，在这个黑暗的空间中，极速飞行，相互交织成一道疏漏的华光巨网。

%5
呼！

%6
又一道真传，猛地从方源的左前方冲来。

%7
这道真传，只有海碗大小，浑身绽放银色光辉，耀眼至极。

%8
它从方源身边几乎是擦肩而过，绚烂的银色光彩，映照在方源和太白云生的脸上。

%9
两人的脸色都不好看，目光中满是凝重紧张。

%10
这些真传威力非凡，各有玄妙，其中蕴藏的蛊虫，几乎都有仙蛊。不管是方源还是太白云生，都承受不起。

%11
尤其是现在，各大真传受着新生的野生意志主导，谁知道什么时候会爆发仙蛊威能？

%12
根本难以预料！

%13
穿梭在这里，简直是在死亡的钢丝上舞蹈。

%14
“这些真传的速度越来越快了，你还没有找到目标吗？”太白云生对方源大吼，声调却难掩颤音。

%15
“就快了。”方源答道。

%16
他也感到压力越来越重，饶是他为飞行大师，技艺高超，此刻也感到压力重重。

%17
轰！

%18
就在这时，忽然爆发出一声巨响。

%19
“不好。快躲！”方源的脑海中，墨瑶意志慌忙提醒。

%20
前方不远处，两个真传猛地相撞。汹涌的声浪中，各有数只蛊虫当场损毁。

%21
太白云生还来不及心疼，脸色顿时一白。

%22
对撞改变了这两个真传原有的飞行方向，使得其中一道鲜黄真传，向他们两人撞来。

%23
危机关头，太白云生连忙催动所有防御蛊虫，在方源和自己的周围。布置了上百道防线。

%24
撞来的真传，气势汹汹，摧枯拉朽地将所有防线都冲垮。

%25
不过趁着这个稍微阻挡的功夫。太白云生争取到了关键的时间，令方源和他自己都有了时间转移。

%26
尖锐的呼啸声贯穿两人耳膜，真传流星拖着一条亮丽的焰尾，直射而去。

%27
转眼间。就脱离方源二人。达到万步之遥。

%28
“我的防御蛊虫都损毁得差不多了！”太白云生脸色惨然，“留得青山在不怕没柴烧，我们还是撤吧。”

%29
太白云生打起了退堂鼓。

%30
方源眉头一皱，太白云生的心性他早就了解。

%31
人越老，胆越小。

%32
太白云生缺乏奋斗抗争的冒险精神，给别人治治病还行，要做生死斗争就不是他的强项了。

%33
正当方源筹措词语，准备振奋太白云生的斗志时。脑海中墨瑶意志忽然尖叫道：“快看，就在你们的头顶右上方。我们找到了！”

%34
方源精神猛振，旋即抬头望去。

%35
果然看见一道无上真传，缓缓地飞行着，真传光团的速度并不快，和周围的普通真传形成鲜明的对比。

%36
它有成人大小，通体默默地散发出一股橘红光芒，给人温暖之感。

%37
周围的真传，飞到附近时，就主动绕开，改变方向。

%38
蛊虫之间，超越两阶，就存在威压。

%39
无上真传的威严，不是普通真传、无双真传能够冒犯的。

%40
“走！”方源大喜过望，招呼太白云生一声后，立即冲飞过去。

%41
……

%42
“支持住！都给我支持住！”耶律桑双眼通红，一边大吼，一边催谷蛊虫，发出凶猛火焰。

%43
火焰燃烧，迅速蔓延开去。

%44
攻击他们的金角豹群，本来极耐高温。但耶律桑的这股火焰却是借助了仙蛊之威，金角豹群在火焰中迅速融化，化为一滩滩的金泥。

%45
看到这一幕，周围的蛊师们纷纷高兴地呐喊起来。

%46
“耶律桑大人威武！”

%47
“幸亏有大人在身边，否则这次我们就凶多吉少了。”

%48
耶律桑大口大口地喘着粗气，他气急败坏，无奈又愤怒。

%49
“该死的，这到底是怎么回事？先是太白云生升仙，而后王庭福地破灭，十年雪灾倒灌肆虐，又被八十八角真阳楼忽然摄入进来。本来还以为脱离了陷阱，结果楼中的关卡居然又发动了！早知道如此，打死我都不参加此届王庭之主的竞争！”

%50
耶律桑在心中连声痛骂。

%51
不止是他，还有马英杰、罗伯军、古国龙等幸存者，都被蒙在鼓里，不知道真相。

%52
这些人，都是进驻王庭福地的北原蛊师。

%53
王庭福地破开无数洞口，十年大雪灾灌进来一阵肆虐，几乎杀死所有的凡人。低阶蛊师亦伤亡惨重。

%54
但后来，巨阳意志抽出空来，于百忙之中，将其中的某些血脉后裔救了下来。

%55
耶律桑这些人就被安置在金豹关卡中。

%56
当方源发动最后的王牌手段，将巨阳意志暂时抽出八十八角真阳楼外。关卡没有巨阳意志的主持，里面大量的金角豹群就对耶律桑等人展开了凶猛的攻击。

%57
……

%58
八十八角真阳楼外。

%59
金沙一般的巨阳意志，包裹在楼外，像是一层深厚无比的盔甲。

%60
而恐怖的天灾地劫，已经炼成一体，混合一色，接天连地，雪白茫茫，仿佛是巨大的蚕茧，将八十八角真阳楼以及巨阳意志，都死死地包裹在里面。

%61
蚕茧外围，狂风咆哮，坚冰如刃四下飞舞盘旋。蚕茧内里，电闪雷鸣，冰雹仿若大暴雨不停砸下。

%62
咔嚓！

%63
一道雪白的电光，陡然形成。宛若三叉戟一般形状。

%64
奇形闪电从天而降，狠狠地插进巨阳意志之中。

%65
“雪殇劫电！”

%66
巨阳意志愤怒咆哮，被这狠狠一击。大量的巨阳意念损毁。金沙般的盔甲上，显露出一道巨大的伤口。

%67
这雪殇劫电，威力绝伦，非比寻常。蛊仙见了，都要变色，乃是公认的十大凶灾之一！

%68
仅仅这一击，就不知摧毁了多少的巨阳念头。

%69
但巨阳意志到底是仙尊遗留。底蕴极其雄厚。金沙盔甲般的意志上，伤痕很快得到弥补、平复。

%70
只是，除去雪殇劫电之外。还有飞针细雨、炸雷冰雹、绝情风镰等等。

%71
这些变化，原先并没有。乃是太白云生升仙时，留下的天灾颠乱雷球、地劫羁绊狼烟，和十年风雪大灾相互融合后。才产生的。

%72
天灾地劫。持续不断地倾泻而下，仿佛带着天地自然的磅礴怒火。

%73
巨阳意志拼命抵抗，损失相当惨重。

%74
“快了，就快了！只要半刻功夫，我就能突破阻挡，再入主八十八角真阳楼……居然敢把我驱逐出楼，关在外面！！我要将你抽皮扒骨，挫骨扬灰。生不如死！！”巨阳意志一想到方源，已然脱离了愤怒。

%75
……

%76
八十八角真阳楼中。还有一小部分巨阳意志。

%77
此刻，它正主持树人关卡，一心催动树人，试图将巨阳传承推回真传秘境。

%78
“轻点，别太粗鲁。这可是天地孤本呐！”巨阳意志不停对黑楼兰关照道。

%79
黑楼兰气恼无比，却只得放轻力道。

%80
巨阳仙尊只留下唯一的一道运道真传，一旦损毁了，就再也无法复原。

%81
也正是因为这层顾虑，运道真传中的马鸿运、赵怜云二人，才得以暂时存活下来。

%82
他们两人，紧紧相拥在一起，只能无奈地看着运道真传的巨大光球，被一步步地推进头顶的圆形通道。

%83
尽管在方源前世，他们俩是风光显赫的大人物，双双成就了蛊仙。但此时此刻，他们的实力太弱了。

%84
一个只是新晋的三转蛊师，一个还是凡人，连修行之路都没有开启。

%85
“太白云生和那个常山阴，都不见了踪影。”眼看着就要大功告成，黑楼兰终于忍不住提醒道。

%86
自从方源消失之后，他就感到隐隐的不安。

%87
“不用管他们。再过片刻，我的主体意志就会回归。到那时，就算再来两三位蛊仙，都翻不起浪花。现在先将运道真传送入真传秘境！大多数的运道蛊虫，都是无形无质。只有那里，才能真正的关押住这些蛊虫。”巨阳意志的声音，在黑楼兰的耳边回荡。

%88
黑楼兰点点头，低喝一声，猛地发力。

%89
一下子，竟然爆发出五十头力道虚影。

%90
这些力道虚影，灵性非凡，齐齐扑上运道真传。耐着真传的灼热光辉，一同上顶。

%91
运道真传终于被这股力量，彻底地推进真传秘境中去。

%92
通道倏地闭合。

%93
“大功告成。”巨阳意志长吐一口浊气。

%94
几乎与此同时，磅礴浩大的主体意志，也从楼外贯冲进来。

%95
执掌树人关卡的巨阳意志回归，双方融为一体，顿时记忆共享。

%96
“方源，你在哪里？！”带着复仇的熊熊怒吼，主体意志大吼。

%97
“参见先祖。”黑楼兰深拜，喜形于色。

%98
主体意志宛若小太阳，灼照万里，雄威赫赫。

%99
可以说，黑楼兰帮了巨阳意志不少地方。

%100
巨阳意志正要夸奖他几句，忽然惊怒大吼：“尔等找死！竟然要炼我八十八角真阳楼！”

%101
真阳秘境中，方源、太白云生二人伸出手掌，用力按着真传光团，已是面色发白，浑身颤抖。

%102
“快！就差最后一丝，就能大功告成了！！”脑海中，墨瑶意志着急叫喊。

%103
(ps:大家假日快乐，让大家久等了不好意思。昨天刚刚结束蜜月回来。按照计划，今天也是专职的第一天。这个月每天一更，在每晚八点，先稳定。)

\end{this_body}

