\newsection{混乱危局}    %第二百二十五节 混乱危局

\begin{this_body}



%1
太白云生早就被方源结结实实地绑在战车上，又想到定仙游还在方源的手中，因此方源提出的要求，太白云生只能硬着头皮答应下来。

%2
方源大喜，冲向太白云生，一头扎进他的仙窍当中去。

%3
“糟糕！”看到这一幕，追兵们大惊失色。

%4
“这个贼子太狡猾了，居然躲进了太白云生的仙窍。我们追杀不了了！”耶律桑无奈地大叫出声。

%5
“那就屠仙！杀了太白云生！！”黑楼兰眼中凶芒爆闪，杀机弥漫。

%6
他化身力道虚影巨人，恶狠狠地冲向太白云生，气势汹汹，宛若暴熊扑食，凶悍绝伦！

%7
太白云生心惊胆战，连忙拖着无上真传光团尽力闪避。

%8
“你们别忘了，我也是飞行大师！”太白云生学习方源，一边飞逃，一边嘶声高喊。

%9
众人不由地气势大沮。

%10
有人无力地咒骂出声：“妈的，本届王庭之争就出了两个飞行大师，居然就是他们两个！”

%11
唯有黑楼兰受到激将，战意暴涨到空前程度。

%12
“看来我只有动用全力了！”他满脸肃穆，下定决心，猛地出拳。

%13
拳气喷涌而出，浩大磅礴，宛若一座座山峰飞撞！

%14
太白云生巧妙闪躲，安然无恙。

%15
但这些浩大的拳气，陡然间转化为一个个的力道虚影巨人。

%16
太白云生措手不及，几个呼吸之后，被这些力道虚影巨人从四面八方围拢过来，完成了包围。

%17
“这下糟糕了。”太白云生脸色发白。

%18
“想不到黑楼兰的力量，居然强大到如此地步！十六个力道虚影巨人啊，这样的实力。完全可以屠仙了！”耶律桑等人也大大地吃了一惊，震撼地看着。

%19
“呼呼呼……”黑楼兰一个劲地喘着粗气，原本身上的力道虚影巨人已然消散。显然动用这终极一招，耗费了他巨大的精力、体力。

%20
即便是十绝体的大力真武体。也大感吃不消。

%21
他肥硕的身躯表面闪烁着一层淡淡的黑芒。那是暗渡仙蛊的力量，一直帮助他压制和遮掩着大力真武体。

%22
“差点破了暗渡蛊的封印。好险！”黑楼兰心中庆幸，看向太白云生的目光透出狠辣凶残的光，“这一次你死定了！我的复仇大业，就从你太白云生的身上开始罢。”

%23
但就在这时。异变突生！

%24
一只只淡蓝色的光影巨手，忽然出现在真传秘境当中。

%25
淡蓝巨手密密麻麻，很快吸引了众人的目光。

%26
“那是什么！”

%27
“什么东西？”

%28
呼。

%29
一道普通真传，宛若流星飞射，撞向一只淡蓝巨手。

%30
淡蓝巨手张开手掌，一把将这道真传握住！

%31
旋即，捏紧成拳。

%32
真传被巨手捏住。被死死的镇压住，丝毫动弹不得。

%33
淡蓝巨拳停顿了一个呼吸的时间，倏地飞走。

%34
在众目睽睽之下，它在空中划过一道亮丽的蓝色虹光。速度越来越快。

%35
数千步的距离之后，它猛地消失不见，连带着手掌中的真传不见了踪影。

%36
看到这一幕，许多人的眼眸都不禁微微一缩。

%37
“这些巨手如此厉害，居然轻而易举就收服了真传！”

%38
“我知道了，这一定是巨阳先祖的手段。你们难道没有发现，这些淡蓝巨手和飞手雪很相似吗？”

%39
“哈哈，巨阳先祖终于出手，看来天劫地灾已经度过，这两个贼子终于要完蛋了！！”

%40
一些人的猜测，很快得到了大家的认同。但就在他们要欢呼的时候，忽然传来一声惨叫。

%41
众人循声望去，便见外围一人被一只淡蓝巨手捉住。

%42
旋即，巨手像是抓住了什么，紧捏成拳，向远处飞走。

%43
那人发出凄厉的惊嚎：“我，我的蛊虫都被这只手抢走了！！”

%44
“什么！？”

%45
众人一片哗然。

%46
很快，第二个遇害者也出现。

%47
“我的本命蛊，竟然也被夺走……噗！”他喷出一大口鲜血。本命蛊和蛊师性命休戚相关，被巨手强行抢夺过去，失去联系，蛊师立遭反噬。

%48
手如雨下，开始大肆强抢蛊虫。

%49
“快躲啊……”众人一哄而散。

%50
“这不是巨阳先祖的手段！难道是天劫地灾？”许多人惊呼起来。

%51
“这是什么天劫，居然直接夺走蛊虫！！”有人震惊万分。蛊虫对于蛊师的重要性，不言而喻。

%52
“快，快将蛊虫都收入空窍当中去！”有人慌忙提醒。

%53
但众人很快就发现，就算收到空窍，蛊虫也照样会被抢夺。

%54
淡蓝巨手，介于有无形之间。不伤及人体分毫，专门捕捉蛊虫。一旦被其捉走，便立即和蛊师失去联系。

%55
“这样的淡蓝巨手，到底是什么天劫？会不会夺走仙蛊？”太白云生也没有看出淡蓝巨手的跟脚，眼前发生的情景，让他也大为紧张。

%56
这时，三只巨手向他扑来，他慌忙躲闪。

%57
即便身为飞行大师，他很快就落入险境，满身冷汗。

%58
巨手速度奇快，且又灵活无比，关键还能类似烁蝺蛊一般，闪烁突袭，令人防不胜防。

%59
太白云生狼狈至极，更别谈其他蛊师了。

%60
“这似乎在部族秘册上有过记载……”黑楼兰紧皱眉头，躲闪不及，被一只四指无相手捉住。

%61
一瞬间，他动弹不得。

%62
淡蓝巨手仿佛毫无实体，若轻风拂面而过，没有给黑楼兰的身体带来任何伤痕。

%63
但黑楼兰却感到头脑一痛，瞬间和一只四转蛊失去了联系。

%64
“不好。”黑楼兰暗叫糟糕，被夺走的这只蛊虽然只有四转，但很重要。是他发动力道杀招时，必须用到的蛊虫之一。

%65
吼！

%66
黑楼兰张口，居然发出猛兽的咆哮声。

%67
五转——定音蛊！

%68
无形的声波迅速追上四指无相手。仿佛无形铁索，将其定住。

%69
“老子管你什么鬼东西，给我破！”黑楼兰大喝一声，强提精神。再次化为力道虚影巨人。

%70
巨人伸出房屋般大小的手掌。一把捏住淡蓝巨手。

%71
旋即，黑楼兰狠狠一握。

%72
淡蓝巨手闪烁了两下。砰的一声，宛若玻璃碎裂。黑楼兰顿时感应到，被夺走的那只关键蛊虫。

%73
破碎的淡蓝巨手，大大小小的碎片宛若冰溶于水。点点散去。

%74
黑楼兰顺利夺回蛊虫，心中的喜悦刚刚升腾起来，五只无相手忽然浮现在他的身后。

%75
他面色剧变，手臂如戈，如猛虎转身，横戈一击！

%76
这一击，他用了十成力！

%77
风声骤起。竟然直接打出音爆，如雷般炸响。

%78
但打在无相手上，巨人手臂却直接穿透而过，宛若水月花影。

%79
黑楼兰楞了一下。无相手猛地发动，分别抓住力道虚影巨人的某个部位。

%80
黑楼兰再次动弹不得。

%81
下一刻，力道虚影巨人轰然崩散。

%82
他的杀招被破解了！

%83
“我的蛊虫……噗！”黑楼兰大吐一口鲜血。

%84
他的本命蛊被夺走了，这可是力道杀招的核心蛊！除此之外，还有三四只关键蛊。

%85
最叫黑楼兰心疼的是，他身上的虚情假意蛊、木鸡蛊两大仙蛊，也被抢夺走了！

%86
“给我停下！”黑楼兰奋力追击，再也顾不得什么方源。

%87
淡蓝巨手四处飞舞，抢夺蛊虫。

%88
蛊师们一哄而散，奔走逃窜。

%89
真传秘境隆隆做响，一缕缕的光照射进来，竟是在此刻开始瓦解了。

%90
“不，我绝不会就这样让八十八角真阳楼毁灭！无相手掌无法攻击，但当它们捉住蛊虫，紧捏成拳时，就能被击破。只要保住那几只八转核心蛊虫，再给我充足的时间，我还能重建真阳楼！”

%91
楼外，残存的巨阳意志紧缩一团，蓄势待发。

%92
庞大的真阳楼，此刻宛若风烛残年的老人，任由一只只无相手掌飞进去，捉住蛊虫，拿捏成拳后遥遥飞走。

%93
原本壮丽堂皇的真阳楼，很快就成了一根被啃噬过的巨大玉米，表面坑坑洼洼，一片狼藉。

%94
天空中，无相手宛若一场磅礴蓝雨，下个不停。

%95
距离真阳楼彻底倒塌的时刻，已经不远了。

%96
太白云生的仙窍福地中，却是一片安宁。

%97
方源酝酿片刻，慎之又慎地调动第二本命蛊。

%98
全力以赴蛊，呈独角仙形状。

%99
整个身躯长椭圆形，披着装甲般的背壳，脊面隆拱。头部是一只雄壮有力的独角，显得厚重而又威武。

%100
它有三对长足，均强壮有力，通体深棕褐色，散发着油亮的金属光泽。

%101
这蛊还是方源在南疆时所得，后来提炼到四转，能帮助方源随意发动兽力虚影。

%102
“全力以赴蛊，去罢。”方源轻声喃喃。

%103
全力以赴蛊完全服从方源的心意，朝着压缩到极致的三色混元气团撞去。

%104
轰！！！

%105
方源雄躯剧震，脑海中宛若雷霆炸响。

%106
混元气团轰然爆发，破而后立，生仙窍！

%107
只见仙窍里面，天空一片橙黄，大地上矗立一座白石山峰。

%108
仙窍新生，内部空间有限得很，但旋即就开始向四周扩张。

%109
宛若刚刚出生的婴孩，急需补充营养。

%110
仙窍的营养，就是天地二气。

%111
“太白师兄，速速放我出去。”方源连忙道。

%112
“你成功了！”太白云生大喜，又示警道，“出来后你要小心，现在局势相当危险！”

%113
下一刻，方源视野大变，被太白云生放出仙窍，出现在后者身边。

%114
“这，这是无相手？！”五百年的经验不是虚的，方源立即认出淡蓝巨手的来历，他不免大惊失色。

%115
感受到他的气息，一只六指无相手，忽然出现在方源的头顶。

%116
一把抓下！

%117
ps：最近几天有人打听群号，这里公布一下。蛊真人铁杆营336936326，《蛊真人》vip群p群需要起点用户全订阅，进群截图验证。

\end{this_body}

