\newsection{苏醒}    %第二百零一节：苏醒

\begin{this_body}



%1
天地晦暗，大风呼啸。

%2
一股无形的天地伟力，托着太白云生悠悠飞升而上。

%3
他狂笑着，白须在风中狂舞。毫无平日温和仁慈之色，脸上尽是疯狂和扭曲。

%4
圣宫上下一片惊惶，蛊师们抱头鼠窜，汇集成数股巨大的人流，纷纷向外逃命。

%5
足足逃去万里之遥，人们这才惴惴不安地停住脚步。

%6
蛊师强者们占据山头，或者直接悬浮于空，动用侦察蛊虫，神情各异地注视着圣宫上空的情景。

%7
其余蛊师们，也都仰头注视着空中的太白云生，怀着崇拜、敬畏、爱戴、担忧、嫉妒等等神色。

%8
关于太白云生晋升蛊仙的消息，已经不胫而走。

%9
升仙！

%10
这个在往日里遥不可及的词语，竟然才此刻，在众人的眼前上演。

%11
“不可思议，太白云生还未调动蛊虫，竟然就引动天象变化！”看着天空中风云激荡，许多蛊师惊奇地叫出声来。

%12
很快，惊叫声浪要掀起一波＂高潮＂。

%13
皆因不止是天气激变，就连人们脚下的大地，都开始微微地颤抖起来。

%14
起先只是薄薄的微尘，很快就从地面上升腾起浩荡烟灰。

%15
“这是地气的动荡！”

%16
“根据族中记载，蛊师升仙，首先要碎窍！碎窍之后，便能勾动天气、地气！”

%17
耶律桑、黑楼兰等人，来源于超级部族。比常人知道得要多得多。此刻，他们看在眼中。惊在心头。

%18
升仙第一步，就是碎窍。

%19
用真元拼命冲击空窍，将自己的空窍彻底冲垮，冲得粉碎。如此一来，原本晶壁包裹的封闭空窍，就成了蛊师身体中的漏洞。

%20
“单单这第一步，就需要绝大的勇气。因为空窍彻底碎裂之后，就再也没法挽回。”古家族长古国龙叹息着。

%21
“升仙艰难无比。百不存一！太白云生实在太有勇气了，居然敢踏出这一步。实在令我等佩服。”聂家族长聂亚卿一脸感叹。

%22
黑楼兰神色复杂。

%23
他知道内情，太白云生之所以升仙，恐怕就有他的一番力量促动。

%24
“正是因为我，导致太白云生受到刺激，在心态崩溃的情况下冒险升仙。正好，我虽然熟知典籍。但也极需要亲眼目睹的观摩。太白云生的升仙，对我有极大的参考和帮助。只是……他失败也就罢了。如果他真的成就蛊仙，我又该用什么态度来对待他呢？”

%25
黑楼兰想到这里，顿时皱起眉头，感到头疼。

%26
方源坐于天青狼王背上，身边天青狼群环绕。

%27
“升仙……”他目光深幽。有兴奋，亦有缅怀之色。

%28
再用察运蛊看，便将太白云生身上的气运，如火如荼，原本就红火似乎火烧云一般。现在更加气息鼎盛。仿佛在猛烈燃烧！

%29
“气运熊熊，前世他就成功升仙。今生恐怕问题也不大。”方源暗暗点头。

%30
不同于黑楼兰的犹豫踌躇，面对成仙的太白云生，他亦早有定计。

%31
再看下去，察运蛊不堪重负，竟然受到创伤。

%32
自己的双眼，也有灼痛之感。

%33
方源立即停止催动，并不惊异。

%34
太白云生已经碎窍，引动方圆万里的天地之气。在这个范围动用蛊虫，必然会引发连锁发应，使得天地之气的剧烈激荡，形成反噬之力。

%35
若一意孤行，强行催用，就算是仙蛊也要受创，甚至毁灭。凡蛊就更不用说了。

%36
方源没有考虑过，在这个时候动用蛊虫，暗算钳制太白云生，也是这个原因。

%37
这个时候冒然出手，搞不好还会牵连到他自己身上。

%38
须臾功夫，天空中黑云滚滚，形成一道巨大漩涡。

%39
于此对应的，地面上黄褐色的烟尘翻腾不休，亦形成一个漏洞。

%40
“这太白云生积累雄厚，人气磅礴，竟然吸引了这么多的天气、地气！这个景象，竟然比我族的太上家老还要壮观。”耶律桑见此，心惊不已。

%41
太白云生有仙道传承，一生行走北原，经历极为丰富，如今又几乎走完一生，因此积蓄浑厚无比。

%42
两个巨大的漩涡，覆盖百里范围。

%43
太白云生仰头上望，看着猛烈雄浑的漩涡，仿佛是巨兽张开狰狞大口。

%44
和其相比，太白云生身躯渺小，宛若池塘边的飞虫。

%45
但太白云生仍旧狂笑不已。

%46
“来吧，来吧！”他大叫着，身躯颤抖，有恐惧，有兴奋，也有释然。哪怕失败，对他而言，也是一个解脱。

%47
似乎是听到他的呼唤，酝酿了片刻之后的漩涡，开始缓缓转动。

%48
天上地下，两大漩涡，宛若磨盘一样轰隆转动。

%49
天空中，黑云漩涡电光激闪，雷鸣阵阵。地面上，烟尘漩涡紫烟升腾，爆吼声声。

%50
似乎是碾磨一般，从黑云磨盘中挥洒下一股清辉之气。从烟尘磨盘里，往上冒出一股黄金之气。

%51
正是天气、地气！

%52
天气飘昂清扬，地气浑厚深敛。

%53
而太白云生的身上，则冒出一股白色的人气。

%54
这股人气，十分浓郁，宛若蚕茧一般，把太白云生紧紧包裹成一个庞大圆球。

%55
天气垂下，地气上涌，在半空中相汇，和人气纠缠。

%56
天地人三气，相互汇拢在一起，开始了融合。

%57
“第一步碎窍，第二步纳气……”黑楼兰口中喃喃。

%58
“碎窍一往无回，根本没有回头路，只能成功不能失败。而纳气则考验蛊师心性，蛊师的调控之能。此步极为关键，宛若悬崖上走钢丝。稍微平衡不好。人气稍重，便会自爆！天气稍多。便会消融成空！地气稍浓，便会化石窒息！难，难，难！”耶律桑摇头感慨，即便是旁观者，他都看得心中暗悸。

%59
冲刺蛊仙，一旦开始便一往无前，再没有退路。危险性极高。因此很多五转巅峰蛊师，即便知道成仙之法的，非不大万不得已的情况，一般都不会选择冒险。

%60
外行人看热闹，内行人看门道。

%61
大多数人，纷纷张大双眼，兴奋地瞧热闹。

%62
只有为数不多的。知晓内情的蛊师强者们，才看得大汗淋漓，心惊肉跳。

%63
方源是最深有体会的一个。

%64
他前世冲击蛊仙成功，成为血道蛊仙，对升仙的过程印象极为深刻。

%65
“这第二步艰辛无比，其实不仅考验蛊师的操控平衡之能。更多的是考验蛊师的心性啊。”他暗叹道。

%66
天气、地气袭身，三气汇拢，是凡人和天地交融的过程。

%67
常人从出身起，从未有这么一刻，和天地如此亲密接触过。

%68
天地是孕养万物的基石。天地之气相互感应，大道奥妙就会充盈蛊师心头。

%69
蛊师体悟大道。良机千载难逢，极容易沉迷其中，不能自拔。这就容易造成倏忽，导致平衡三气失败。

%70
更关键的一点是——

%71
天地之气吸纳越多，将来蛊仙成就便越高。蛊师在此关键时期，往往贪欲过盛，过多吸纳天地二气，导致三气失去平衡，失败身陨。

%72
太白云生没有让方源失望，他坚持下来，稳定局面，调控三气恰到好处，徐徐进展。

%73
“这个太白云生的背后，恐怕有高人指点！”

%74
“太白云生居然做到了，第二步也没有难住他。这个人，真是不简单……”

%75
“还要再看。现在做到，并不代表他能坚持到最后。”

%76
黑楼兰、耶律桑各个惊疑。

%77
轰隆！

%78
就在这时，异变陡生。

%79
烟霞震荡，八十八角真阳楼剧烈摇晃。作为基石的圣宫，烟尘四起，一时倒塌了不知多少的华庭美院。

%80
“怎么回事？”

%81
“八十八角真阳楼！”

%82
众人惊呼，目光转移。

%83
“哼，也该是来了。”方源冷笑一声，却是心知肚明。

%84
真阳楼中，地灵勃然大怒！

%85
太白云生升仙，要吸纳天地二气。但这方天地，却非外界北原，而是王庭福地这个小天地。

%86
太白云生消耗这个小天地的天地二气，等若削弱王庭福地，从根本上抽取地灵的力量之源。

%87
地灵能不愤怒吗？

%88
它被囚禁了无数年，如今终于获得脱身自由的希望。

%89
它虽是执念所化，不懂得撒谎，但亦有智商，明白婉转潜伏的计策。

%90
地灵忌惮巨阳意志，原本打算先按捺不发，等和稀泥侵蚀达到一定程度，再一举暴动。

%91
但现在太白云生冲刺蛊仙境界，不仅抽取了地灵的力量，而且肯定会将巨阳意志惊醒！如此一来，地灵的计划就泡汤了。

%92
它很可能因此，再遭巨阳意志的强力镇压。

%93
逼不得已之下，它只好当机立断，趁着巨阳意志还在沉眠的当口，决心暴动反抗，打它一个措手不及！

%94
因此，众人便看到真阳楼震动，殃及池鱼，圣宫多处建筑为此崩塌。

%95
真阳楼中，地灵霜玉孔雀引吭高歌。

%96
它这一击，效果拔群，身上覆盖的青泥直接褪到它的脖颈之下，身上的黑链亦被震落五六根！

%97
“嗯？”

%98
一声梦醒时的轻喃，在真阳楼的最深处响起。

%99
“何人如此大胆，将我从梦中惊醒？”无边的幽暗中，一颗太阳般巨大的意志，缓慢苏醒开来。

%100
它原本只是微光，但很快越来越亮，直至绽放九幽十地，横扫真阳楼中的一切角落。

%101
方源炼化来止步碑的意识，根本抵挡不住，立即就被扫荡一空。他怀中的琉璃楼主令，在瞬间滚烫无比！

\end{this_body}

