\newsection{无相手}    %第二百二十四节：无相手

\begin{this_body}



%1
“方源，你跑什么？”

%2
“胆小如鼠的贼子，你怕了吗？敢不敢和爷爷我大战三百回合！”

%3
“你根本不配伪装成常山阴，你连他百分之一的勇气都没有。”

%4
真传秘境中，方源一路飞驰，身后众人追赶，挑衅不休。

%5
面对这些辱骂和挑衅，方源充耳不闻，神情平淡。

%6
他双目紧紧注视四周，真传秘境虽然空间宽广，但并非坦途，还有许多的真传流星四下乱飞，时而相撞。

%7
之前巨阳意志收回了不少真传，但真传秘境中，仍旧还剩下许多。

%8
方源若是不幸被这些真传所阻，就会被身后众人追上。一旦他陷入包围，局面将更加危险。

%9
这时，一道暗红色的真传流星，忽然飞向方源。

%10
风花蛊。

%11
方源却是微微一喜，心头默念。

%12
一朵风凝成的巨大花朵，陡然出现在他的身边。风花一转，带着他的身躯灵敏转向。

%13
咻——！

%14
一声尖啸几乎要刺破耳膜，方源和这团无双真传擦肩而过。

%15
无双真传直射而去，身后追赶而来的众人慌忙躲避，一阵手忙脚乱。

%16
趁着这个功夫，方源速度激增，迅速和身后追兵拉开距离。

%17
黑楼兰等人自然不愿看到这种情况发生，他们各个都是精英，立即反应过来，打出无数远程攻击。

%18
方源冷笑一声，第一空窍中真元狂催。

%19
烁蝺蛊。

%20
这是罕有的宇道移动蛊。在它的帮助下，方源身形顿时消失在原地。

%21
下一刻出现时，他已经在前方五百步之外了。

%22
黑楼兰等人的大部分攻势。都因此落空。

%23
方源停下烁蝺蛊，又改换鹰扬蛊。

%24
烁蝺蛊虽然是五转蛊，但速度不佳，每次消耗许多晶紫真元，却只前行五百步。它主要用来突击移动，躲避攻势。

%25
真正要赶路，长途飞行。还是鹰扬蛊更好些。

%26
鹰扬蛊虽然只是四转蛊，但方源背生六翼，竟是同时动用三只鹰扬蛊！

%27
鹰扬蛊带他一路疾飞。消耗真元要少，速度还十分可观。

%28
看着方源遥遥飞走，追兵们咬牙切齿。

%29
“可恶！这个家伙还真滑溜，只顾着跑路。一点勇士的风范都没有。”

%30
“他不是升仙碎窍了吗？怎么还有这么多的真元可以动用？”

%31
“哼。蛊师保留真元的手段多了去了。碎窍又怎样？只要搞到鱼泡蛊、乞丐蛾、墓芋蛊等等都能存储真元！”

%32
“我的移动蛊快要受不了了。这天地二气的反噬，还真是厉害。”

%33
黑楼兰冷笑连连：“我们受到反噬，他也不好受。一定要继续追下去，不能停。对方是飞行大师，我们追不上很正常。但只要紧追不舍，让他没有时间升仙，我们就达到目的了！”

%34
方源回望一眼，见身后追兵丝毫没有放弃。心中的焦虑便又加深一分。

%35
不得不说，黑楼兰此举刚好打在他的七寸之上。

%36
一阵阵的痛楚。从第二空窍处传来。

%37
第二空窍已经碎掉，形成漏洞，此刻被一颗三色混元气团占据，只待放入本命蛊，达成最后一步，厚积薄发，炸出仙窍。

%38
若是炸不出仙窍，方源就会被天地二气吞噬性命，身死道消。

%39
若是炸出仙窍，且不管成就几等仙窍，单这关键时分，方源会心神放空，陷入毫无防范的脆弱时刻。

%40
这时刻有长有短，因人而异。

%41
一旦在这个时刻，被敌人所趁，方源的下场必然堪忧，极可能死无葬身之地！

%42
现在黑楼兰等人，将方源死死地卡在这一步上。

%43
方源不敢轻易放蛊，只得任由体内压缩到极致的三色浑圆气团阵阵颤抖。

%44
“不能再这样下去！若是拖延到一定时候，三色气团逸散开去，我用来升仙的积累都会竹篮打水一场空，全部化为乌有。”方源脑海中思绪不断，思索中如何打破这个危局。

%45
轰隆隆……

%46
就在这时，真传秘境陡然一阵动荡。

%47
轰隆隆……

%48
旋即，又是一阵动荡，让人不安恐慌。

%49
“这是怎么回事？”

%50
“发生了什么，真传秘境要瓦解了吗？”

%51
黑楼兰、耶律桑等人面现忧色，他们心知肚明：这是楼外的天劫地灾，终于波及到八十八角真阳楼本体了。

%52
方源和太白云生则是大喜，这证明巨阳意志已经拼尽全力，天劫地灾极为恐怖，即便是它也到达了极限。

%53
“该死，该死……终于撑过来了！”巨阳意志喘着粗气，后怕又庆幸，连咒骂方源的力气都没有了。

%54
原先厚达三丈，将八十八角真阳楼包裹得严严实实，宛若黄金甲胄的巨阳意志，如今只剩下薄薄一层，黯淡无光。

%55
三十六道乱歧牙，绝非两两叠加那么简单，威能暴涨了近十倍！

%56
整个过程中，还有雪殇劫电像是不要本钱似的，疯狂乱劈。原本一闪即逝的电光，几乎成了阳光般照耀毫无断绝。可见雪殇劫电可怕的频繁程度。

%57
巨阳意志险死还生，意念只剩下百分之一不到。

%58
它奋力出击，费尽千辛万苦，提前消灭了十一道漩涡。剩下的乱歧牙一齐爆发，巨阳意志又豁出老命来拼，拦截大半，仍旧剩下七道没有挡住。

%59
七道伤口，出现在八十八角真阳楼上。尤其是其中四道，直接洞穿真阳楼，打出四个通道。

%60
方源等人身处真传秘境，感受到的震荡，就是来源于此。

%61
“我的八十八角真阳楼……”巨阳意志查看一番后，心中滴血。差点忍不住哀嚎出声。

%62
损失太大了，损失的这些蛊虫，不仅数目庞大。而且还有一两只仙蛊在内。

%63
要重新补充这些蛊虫，重现八十八角真阳楼全貌，还不知要花费多少时日。

%64
“方源，你这个挨千刀的混蛋。你自己渡劫，却要让我来承担恶果！我要让你后悔出生在这个世界上啊！”

%65
巨阳意志恶狠狠地在心中诅咒。

%66
天劫地灾形成的巨大蚕茧，已见稀薄。

%67
这时从高空中，洒下数道光柱。透过黑漆漆的云层，照射在残破的八十八角真阳楼上。

%68
天劫地灾正在缓缓消散。

%69
巨阳意志将心头的巨石缓缓放下，这一刻差点喜极而泣：“这一次的天劫地灾。终于要结束了！”

%70
“我终于撑过来了！虽然八十八角真阳楼受创严重，但根本蛊虫没有丢失，毁坏的凡蛊数量再多，也可以补充。损失的仙蛊比较麻烦。但也可以重炼。就算被人捷足先登。也可以动用其他蛊虫替代。大局已定，接下来，就要斩除天外之魔，然后好好收拾这个方源贼子！”

%71
看着天劫地灾在眼前缓缓消散，报仇在即的巨阳意志，心情也跟着好转了许多。

%72
就在这时，一只淡蓝色的大手，渐渐显露出来。出现在巨阳意志的面前。

%73
“这，这是？！”

%74
残留的巨阳意志浑身巨颤。比看到七八十道乱歧牙，还要惊惶。

%75
“这是盗天魔尊的杀招——无相手啊。这该死的方源，运气怎么这么差，居然会惹来这样的灾祸！”

%76
九转蛊仙无敌天下，能在整个世界留下独特的印记。

%77
他们就算死了，某些杀招，也会在天劫地灾中再次呈现。

%78
“我知道了！这个方源胆大包天，一心想要杀掉气运之子马鸿运，结果受到鸿运蛊的反噬，运气差得一塌糊涂。因此，才惹来如此恐怖的天劫地灾！”

%79
巨阳意志想到了缘由，心中万分苦涩。

%80
说到底，源头还是巨阳仙尊留下的鸿运齐天蛊。阴差阳错之下，巨阳意志居然被自己的布置坑了一把。

%81
“当年盗天魔尊动用无相手，抢劫盗取无数蛊虫，全天下都无可奈何。不过还好，这只无相手只有五根指头，最多只能抢走五转蛊、蛊、蛊……我的天！”

%82
巨阳意志喃喃自语，忽然声调一扬，失态地惊叫起来。

%83
他看到天劫地灾缓缓消散，大量的无相手相继浮现而出。

%84
两只、三只……二十只、三十只……两百只、三百只……

%85
密密麻麻的无相手，浮现而出，成千上万！

%86
其中从一指无相手，到五指无相手，数目众多，占据绝大多数。

%87
还有六指无相手十六只，七指无相手九只。

%88
甚至，竟有八指无相手三只！

%89
“这不可能！就算方源受到鸿运齐天蛊的反噬，运气多么差，也不可能差到如此地步啊！”巨阳意志难以置信地大叫起来。

%90
“完了，一切都完了！”巨阳意志哀嚎，如果它能流泪，此刻必定是泪流满面。

%91
一时间，大量的黄金意志都涣散开来，仿佛沙硕从八十八角真阳楼的表面洒下。

%92
这是意念在自我崩溃！

%93
再无一丝斗志，受不了这样的打击。

%94
原来天劫地灾并未结束，而是统统转化为了这最后一劫。

%95
无相手！

%96
剩下的巨阳意志，则缩成一团，任由八十八角真阳楼袒露于外。

%97
真传秘境中，方源等人还蒙在鼓里，对这一切毫不知情。

%98
追杀一直在持续。

%99
受到天地之气的反噬，双方损失的蛊虫已经超过百数。

%100
双方都在死撑。

%101
方源身上的移动蛊，所剩无几，但他已经找到了破局的方法！

%102
带着身后追兵，绕过一个大圈之后，他忽然一转方向，向太白云生飞去。

%103
“快，师兄，开放你的仙窍，让我进去。只有在那里，我才能躲避追杀，顺利升仙！”方源暗暗传音道。

%104
“这个……”太白云生不可避免地陷入犹豫。

%105
仙窍乃蛊仙根本，将方源放入其中，一旦他失败，产生的恶果就要太白云生承担了。

%106
“这样关键的时刻，师兄你还在犹豫什么？只有我晋升成仙，我们才有一拼之力啊。你放心，我有十足的把握成功升仙！”方源喝道。

%107
ps：今晚九点准时并群，造成的不便，敬请原谅。

\end{this_body}

