\newsection{方源vs李好（上）}    %第九十一节：方源vs李好（上）

\begin{this_body}

%1
一眨眼，五天就过去了。

%2
方源迎来又一场战斗。

%3
“今天你的对手，有些来头呢。”魏央走在方源的身边，叮嘱方源要注意一些。

%4
方源点点头。

%5
他从不打无准备之战，自从和李然成为地下的盟友之后，就从他口中得到了大量的情报。

%6
李然是卧底，潜伏八年，本来就是干情报工作的。对演武场知道的，甚至比魏央还要详细。

%7
“李好这个人曾经也是一个力修，冲到第四内城。他曾经意气风发，但遇到了瓶颈。力道的修行，在前期强大，中后期就显得孱弱了，积弊难返。李好受到重挫，毅然舍弃力道，改走辅助流。”

%8
“也是他机缘到了，在赌石坊赌出了一块好石头，拥有了罕见的移形蛊。他经验丰富，立即卖掉身上几乎所有的蛊，花重金在拍卖场上买下了一头背山蛤蟆。”

%9
“其后，他仅仅靠着这两只蛊的配合，屡战屡胜。靠着胜利得来的元石和蛊，一步步重新积累，渐渐补齐了一套蛊虫。他强行挑战你，显然是看中了你手中的全力以赴蛊。你要小心。”

%10
魏央说完，拍拍方源的肩膀，转身汇入人群当中。

%11
方源深深看了一眼魏央，继而走上演武场。

%12
每逢重要的战斗，魏央都会过来观战。方源明白，他是在替自己掠阵。一部分原因，是商家有招揽意图，另一部分原因……

%13
是他真正将方源，当做兄弟对待！

%14
人和人之间就是这样奇怪。

%15
有的人相处数十年，都不交心。有的人只是一次谈话，就相交莫逆。

%16
魏央的情绪，方源了解。他是从方源身上，看到了自己昔日的影子。这种强烈的认同感，以及方源表现出来的率直性格，让他将方源当做自己人。

%17
“魏央……”方源心中沉吟着，来到场地中央。

%18
这处演武场的地形，是个大型的沼泽地形。黑色的烂泥，隐隐散发着臭味。有的地面，还积着水洼。

%19
李好还没有来。

%20
演武场外，聚集了大批观战的蛊师。

%21
方源演武以来，观战人数最多的一次。站在场上，环视一周，都是人头。

%22
人们交头接耳，使得整个演武场都一直嗡嗡直响，一片嘈杂。

%23
“方正这小子，今天要麻烦了！”

%24
“这些天他太嚣张了，应该要治治他。”

%25
“年轻人不知道天高地厚，真以为拿了一只全力以赴蛊，就无敌了！”

%26
“李好来了。”不知是谁喊了一句。

%27
人群静了一下，然后议论声猛然炙热起来，喧嚣的声音，简直要冲破演武场的棚顶。

%28
在入口处，李好出现了。

%29
“李好大人，今天就看你的了！”

%30
“预祝你第三十场净胜，升上第四内城。”

%31
人群中，不少人在呐喊，在大叫。

%32
相比较方源，他们从心底更认同李好。方源初来乍到，就嚣张无比，杀了许多对手，辣手无情。他怀有紫荆令牌，这令大家都嫉妒他的好运气。

%33
反观李好，是混在演武场的老人了。他原先修的力道，从第四内城败下来，身上带着苦难而崛起，象征着演武场标准的战斗不息的精神，更能引发周围人的共鸣。

%34
李好微微带笑，施施然走上场。

%35
他身材消瘦，穿花袍，抹胭脂，脚步款款，走向方源。

%36
但距离方源六十步，他就停下了脚步，没有再前进。

%37
方源前面几次战斗，都用直撞蛊展开突袭，把对手撞飞，一招建功。李好混迹演武场多年，不可能不在战前做准备。

%38
直撞蛊只能冲锋五十步距离，六十步还是安全的。

%39
“力修，呵呵……”他淡淡地扫了方源一眼，眼中闪过不屑的光，“年轻人，很抱歉，你的连胜就到此为止了。你知道么，看到你现在这个样子，就像是看到曾经的我。力修是没有前途的，就算你有全力以赴蛊，又如何？感谢我吧，今天我打败你，也是为你好，让你充分认识到力修的不足。”

%40
他以一个前辈的身份，当众教训方源起来。

%41
“你的废话还真多，敢不敢闭嘴？”方源双臂环抱，面色淡漠。

%42
“你……”李好脸上怒气一闪，笑声充满了寒气，“呵呵呵，年轻人，你这般不尊重前辈，是会吃苦头的。”

%43
就在这时，当的一声，主持蛊师宣布战斗开始。

%44
直撞蛊！

%45
方源迈开双腿，猛地冲锋。

%46
呼啦。

%47
脚下的泥土仿佛黑色的浪花，从他的左右两边，高高地飞溅出去。

%48
“哟，好生猛的气势呀。”李好捂住轻笑。

%49
他心中清楚的很，直撞蛊最多只能冲锋五十步，且每次动用之后，必须五个呼吸后，才能再次催动。

%50
他距离方源六十步，看似危险，其实安全的很。

%51
这个场地地形，对他也有利。泥泞的地形，不像干燥坚固的硬地，并不利于冲锋陷阵。

%52
果然，方源冲出了四十五步，冲势就消止了。

%53
但紧接着，方源一侧身，用身体侧面对准李好。

%54
横冲蛊！

%55
黑泥如浪般分开，一头山猪虚影凭空出现。冲锋的气势，陡然暴涨一大截，狂猛无比。几乎眨眼间，方源就冲到了李好的面前。

%56
这要是被撞到，必定是吐血断骨的下场。

%57
李好大惊失色，危难关头，连忙催动本命蛊。

%58
移形！

%59
一瞬间，他和方源互相调换了位置。

%60
方源原本面对面，撞向李好。但下一刻却是背对背，远离李好冲向远处。

%61
“大意了！”短短片刻，李好的额头就渗出一层冷汗。

%62
他并不认为，方源会对他造成多大的威胁。得知方源拥有横冲蛊、直撞蛊的情报后，也没有多想。差点就遭到方源的重创。

%63
危难关头，还是多年的战斗经验拯救了他。

%64
与其防御，倒不如闪避。

%65
一记移形，让方源攻击落空。

%66
再大力量的攻击，落到空处，造成不了杀伤，也是无用的。

%67
“这小子有全力以赴蛊，招招势大力沉。我的力蛊都卖出去，身上的兽力也消掉了，可不能和他硬抗肉搏。”

%68
李好抚平心绪，立即后退。

%69
他动用移动蛊，身体轻如柳絮，往后飘飞，迅速拉开和方源的距离。

%70
同时，他伸手朝天一指，空窍中射出一道绿光，划破长空。

%71
绿光如碧玉，倏地停在半空中，然后猛地一炸。

%72
刺目的光辉中，背山蛤蟆庞大的身躯显现出来，就往下落。

%73
地面上一个黑影，迅速笼罩住方源，并且越来越大。

%74
五个呼吸的时间已过，方源看准李好，催动直撞蛊，冲杀过去。

%75
他速度猛增，很快就脱离阴影笼罩的区域。

%76
刚冲出来，背山蛤蟆就砸落下来。

%77
轰！

%78
巨响声中，整个演武场都剧烈一颤，黑色的泥浆飞溅，宛若滔天大浪。

%79
浪花甚至飞溅到场地边缘，引得观战众人下意识地避让，但俱都被一个巨大的暗红光罩尽数挡住。

%80
演武场中，当然自带有防御蛊。

%81
“出现了，李好大人的背山蛤蟆！”看到这一幕，人群中响起兴奋的叫声。

%82
“方正就算是冲到李好的面前，也没有用。李好只需要用移形蛊，和背山蛤蟆轻轻一换……呵呵呵。”

%83
但方源没有冲向李好。

%84
他陡然停下冲锋的脚步。

%85
黑色的泥浆，如一层大浪，扑打在他的身上，但俱都被天蓬蛊撑起来的白光虚甲挡住。

%86
横冲蛊。

%87
待黑浪落地，他侧身对着背山蛤蟆，猛地冲锋过去。

%88
吼！

%89
一声熊吼如雷般炸响，同时一头棕熊虚影，陡然出现，仰天嘶吼，狂态恣意。

%90
砰。

%91
方源狠狠地撞在背山蛤蟆的身上，把背山蛤蟆打得一歪。

%92
但也仅限于此。

%93
背山蛤蟆身负特殊山峰，都是山石精华。重量极大，在三转蛊中数一数二。

%94
它四足一着地，简直是稳如泰山，岿然不动，让人望而兴叹。

%95
但方源不管不顾，抡起双臂，如战锤在手，轰砸过去。

%96
吼吼吼！

%97
他的头顶半空中，疯狂地闪现出山猪、棕熊、鳄鱼的力道虚影。

%98
拳拳带出风声，刚猛恣意，张扬狂放。打在背山蛤蟆的身上，发出炸雷一般的声响，绵绵不绝，如疾风暴雨一般。

%99
这样狂猛的攻击，让场外的众人都看得心惊胆战，寒气透心。

%100
“要是我被这般攻击，早已经粉身碎骨了！”

%101
“全力以赴蛊真的是太强了，太强了。”

%102
“不过方正脑袋昏掉了，不去打李好，专拣硬骨头啃。”

%103
……

%104
背山蛤蟆防御出众，在方源如此狂放的攻击下，一动不动，让人不由地心生气馁。

%105
但方源面容冷酷如冰，越打越疯狂，锲而不舍，仿佛这背山蛤蟆是他不共戴天的仇敌。

%106
李好的脸色渐渐变了。

%107
再强大的背山蛤蟆，也有极限，禁不住这样持续不断地进攻。

%108
呱呱呱……

%109
背山蛤蟆大声喊叫起来，疼痛让它再憋不住。

%110
“不能再这样下去了！”李好心中咯噔一下，连忙调动心念，驾驭背山蛤蟆。

%111
背山蛤蟆开始反击，后足猛踏泥地，合身向方源撞来。

%112
这招势大力沉至极，方源若是挨上这一记，必定被撞飞。

%113
横冲蛊。

%114
他双眼精芒绽放，及时冲锋，躲开了背山蛤蟆的攻击。

%115
绕到它的身侧，再打！

\end{this_body}

