\newsection{方源vs巨开碑（下）}    %第一百二十节：方源vs巨开碑（下）

\begin{this_body}

%1
“不过，就算方源有苦力蛊，他爆发出来的力量，顶多也只有八兽力。苦力蛊，并不是无穷无尽的提升力量。”

%2
“商家族长不让我索取全力以赴蛊，我还可选这苦力蛊！”想到这点，巨开碑双眼一亮。

%3
不管是全力以赴蛊，还是苦力蛊，对于力道蛊师的吸引力，都十分巨大。

%4
“我还没有输！我是四转初阶，真元上具有的优势，况且我还有杀招。”

%5
巨开碑战斗经验十分丰富，几番思索，就收拾好心情，重整旗鼓，将有些低落的士气自己提升起来。

%6
两人再次展开交锋。

%7
战斗已经不能用激烈来形容，用惨烈更加恰当一些。

%8
双方拳脚相加，你来我往，互有攻守。

%9
巨开碑的象牙白甲不断破碎，又不断弥补，一口口的鲜血时不时地从他口中喷吐出来。

%10
方源也好不到哪里去，他克制使用自力更生蛊，浑身都皮开肉绽，鲜血淋漓，肋骨断裂，无穷的痛楚如潮水一般不断地袭击他的神经。

%11
他伤势越重，力量越强。不久之后，能同时打出五大兽力虚影。

%12
巨开碑处境更加危急，几乎被方源压制得抬不起头来。

%13
这是他在演武场上，前所未有的体验。

%14
哪怕是炎突，也只是和他势均力敌。

%15
“小辈，你太嚣张了！”巨开碑恼怒之下，双拳横扫。

%16
三龙象！

%17
他忽然爆发。龙象的庞大身影，在半空中升腾显现。

%18
方源毫无疑外地被打飞出去。

%19
三龙象，力压五兽影。

%20
方源抵挡的两只手臂，都诡异的扭曲，完全骨折。左臂甚至折成直角，断裂的臂骨露到外面，鲜血淋漓。

%21
方源狠狠地咬紧牙关，催动自力更生蛊。

%22
这样的伤势，已经影响到他的战力发挥，不能不治疗了。

%23
他先将右臂治疗好。然后将扭曲得不成样子的左臂，硬生生地扳直了，强行组并到一块，再催动自力更生蛊。

%24
断臂很快就开始生长，骨质增多，重新粘结起来。然后是破碎血肉，最后再是皮肤。

%25
恢复的期间，方源不断躲避巨开碑的进攻。连续动用横冲蛊、直撞蛊，一心三用。与巨开碑周旋。

%26
他攻击时，威猛霸道。刚强凌厉。躲闪时则完全是另一种风格，冷静沉着，临危不乱，滑的像泥鳅。

%27
他将周围的黑石林利用到极致，巨开碑的龙行虎步蛊速度比方源更快，但却抓不着他。

%28
方源恢复之后，反身再战。

%29
时间流逝着，战况越加惨烈，方源从五兽影。渐渐增长，六兽影、七兽影，直至八兽影！

%30
刚开始战斗的时候，周围的观战者们还不时的有人叫好，到了现在这般境况，渐渐的都陷入沉寂，没有声息。

%31
方源和巨开碑的恐怖力道。让人心惊，直冒寒气。

%32
“太可怕了！”

%33
“这样的巨力，可想而知上古力道的风采。”

%34
“如果换做我，不管是和谁对战。早就被拍成肉泥了。”

%35
……

%36
众人咋舌，暗中更是佩服方源和巨开碑的硬气。这两人，是真正的钢铁硬汉。

%37
没有人能预估此战的结果。

%38
方源虽然很强势，八兽影齐出，大部分时间都将巨开碑压在下风。

%39
但巨开碑也不弱，他的治疗蛊效果也很好。再加上龙胆蛊、龙形虎步蛊、龙象蛊，三者搭配，法则碎片相近，形成道纹共鸣，很大程度上提高了打出龙象虚影的几率。

%40
商心慈双手都攥出了汗渍。

%41
魏央眉头越皱越深，拧成了疙瘩。

%42
他看得出，方源累了。

%43
八兽影全力爆发，方源铁打的身躯也架不住，如今汗如雨下，肌肉酸麻。

%44
他还有一个更大的隐患。

%45
他能爆发出八兽影，同时也意味着，他伤势极重，将自己陷入险境。

%46
方源完全是在走钢丝。一旦被巨开碑的三龙象击中，他甚至会一命呜呼！

%47
他在冒着生命危险，在作战！

%48
这是一场坚固卓绝的战斗。

%49
从开始，到如今，已经过了一个时辰。

%50
战斗渐渐步入最后阶段，双方都到达极限，攻势开始明显的缓慢下来。

%51
但场面变得更加惊险，就连白凝冰也满脸肃穆。

%52
全场都一片寂静，无数人全神贯注的盯着场中。

%53
巨开碑终于不耐烦。

%54
他虽然能打出三龙象，但是要看运气，发挥很不稳定。

%55
有时候，往往打出来，时机也不对，让方源轻易躲闪或者抵挡住。

%56
“他的真元怎么还不耗尽？”

%57
打到现在，哪怕四转的力道蛊师，巨开碑的真元也所剩无几了。

%58
但方源一个三转巅峰，竟然还一副真元充沛的样子，仍旧是生龙活虎。

%59
“难道说，他真的有天元宝莲？”巨开碑的脑海中，不禁浮现出商燕飞的那封密信。

%60
“如果方正真有的话，那他的运气也太逆天了！”巨开碑暗暗咬牙，预料中的优势并不存在，让他斗志不禁低落。

%61
但事实上，方源不仅有天元宝莲，还有血颅蛊，还有四味酒虫，巨开碑若知道这情报，他的表情一定会非常精彩。

%62
“不能败！看来，我只有使用杀招了！！”巨开碑心中决意定下。

%63
龙行虎步蛊！

%64
他忽然后撤，这个反常的举动，立即引起方源的重视。

%65
但方源追至不及。

%66
龙行虎步速度很快，远超横冲蛊、直撞蛊。再加上这地形，也不利于追杀。

%67
几乎瞬间。全场目光都转移到巨开碑的身上。许多人都意识到了什么。

%68
“糟糕……”魏央看到这一幕，脸色骤变，不禁惊呼出声。

%69
“怎么？”商心慈连忙望来。

%70
“巨开碑要使出他的杀招了！这场比斗，终于到达最关键的时刻了。”魏央声音低沉，额头上都冒出了汗滴。

%71
他十分紧张，语速加快，解释道：“巨开碑的杀招，有一个破绽。方正如果能抓住这个破绽，就能奠定胜局！如果不能，恐怕巨开碑将获得胜利。”

%72
魏央话音刚落。场中就起了变化。

%73
巨灵心蛊！

%74
巨灵身蛊！

%75
巨灵意蛊！

%76
三大四转蛊，同时催动。

%77
身心意合一，精气神同流！

%78
巨开碑身形猛地膨胀三倍，浑身都绽放出白色灵光，仿佛是天神降世，威势一节节拔高。

%79
这是他的杀招——巨灵变！能将蛊师的力量，放大到三倍。同时心力也放大三倍。

%80
蛊师操纵蛊虫，要消耗心力。用久了，就会精神萎靡。

%81
但巨开碑现在心力放大。顿时精神一振，再次兴奋起来。

%82
同时。气力放大三倍，三龙象之力，就是九龙象之力！

%83
一旦爆发出九龙象，八兽影都不好使，方源必输无疑。

%84
巨开碑达到最强时刻。

%85
但就在这一刻！

%86
他浑身的象牙白甲，被他自己撑破。

%87
很多防御蛊都不具有延展性，象牙白甲就是其中之一。

%88
“就是这一刻，他毫无防御，他的最强时刻。就是最弱的时刻！快抓住这个唯一的胜机！”魏央双眼猛地睁大，攥紧拳头，口中低呼。

%89
另一旁，白凝冰的双眼也骤然亮起。

%90
像是听到魏央的提示一般，方源作势要动手，但忽然他动作一顿，停下来。

%91
魏央刚刚泛起的兴奋和喜色。顿时凝固在脸上。

%92
“动手啊！”他忍不住喊，心脏砰砰直跳。可惜护罩隔绝声音，周围人都不免向他投来奇怪的目光。

%93
方源一动不动，静静地看着。

%94
撑破的象牙白甲。有开始逐渐生长，新的铠甲产生了，将巨开碑的全身包裹得严严实实。

%95
方源的胜机在流逝，越来越渺茫。

%96
魏央急得直跺脚，但无济于事。

%97
他仰天长叹：“唉，方正败了，唯一的胜机丢失了……”

%98
方源没有进攻，让巨开碑有些意外。他估算着方源要进攻，已经做好了准备，方源却无动于衷。

%99
这让他感到可惜！

%100
因为，就在刚刚，他动用了硬气蛊。

%101
硬气蛊化作一团无形的气流，包裹住他的全身。那一刻，他看似毫无防御，但实际上，防御十分森严，可谓坚如磐石。

%102
有了硬气蛊，他的最大破绽就被弥补了。

%103
方源如果强攻，定会遭到巨开碑的迎头痛击，吃尽苦头，极可能就会落败。

%104
但方源没有动手。

%105
就算巨开碑故意放慢象牙白甲的生长速度，引诱方源。后者也没有动弹，只是静静旁观。

%106
“是发觉了么，不可能。硬气蛊无形无色，我刚刚得到，从未动用过。”

%107
“哼，既然你不进攻，那我就动手吧。”巨开碑眼中精芒爆闪。

%108
巨灵变是杀招，同时操纵三大四转蛊，不管是黄金真元，还是心力都在剧烈损耗着。

%109
力气和心力，都三倍增长。但同时也以三倍程度，在剧烈消耗。

%110
巨开碑的巨灵变，坚持不了多长时间。

%111
龙行虎步！

%112
巨开碑向方源展开冲锋。

%113
横冲直撞。

%114
方源主动后撤，避开锋芒。

%115
巨开碑不免惊疑。

%116
方源一改作风，忽然撤离，是想拖延时间吗？

%117
没有用的！

%118
“我现在身形是平常时候的三倍大，步伐也就是原来的三倍远。再用龙行虎步蛊，速度更快！”巨开碑心中冷哼。

%119
就算方源利用黑石林这个地形，也无济于事。

%120
打到如今，全场的黑石林已经几乎全部损毁。何况巨灵变，完全是碾压式的打法，对于巨开碑来讲，眼前完全是一马平川！

%121
(ps:尼玛，周六周日都忙得脱不开身。每次都这样，想要努力一把，结果事情缠身。不信邪，哼！欠大家四更，下周还！关于节操的保卫战，还没有结束。我还没有败，我还没有败啊！！！)(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来起点投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

\end{this_body}

