\newsection{商家内城}    %第六十二节：商家内城

\begin{this_body}



%1
方源缴纳了两百块元石，和白凝冰一起进入内城。

%2
内城虽然是建造在山中，但街道宽阔，足可供十辆马车并排而行。

%3
一进入这里，人流骤然减少，只剩下外城的一半不到。

%4
但是蛊师却已经随处可见，一转满地走，二转蛊师掺杂其中，偶尔有一两位三转。

%5
普通的凡人非常少，毕竟要进入这里，每人得需要一百块元石。很多蛊师纵然有贴身家奴在身边服侍，也不愿花这份冤枉钱。

%6
内城的照明，普遍取用了一种火炭石。

%7
火炭石燃烧长久，并且没有烟雾产生。方白二人平均走百步，就会看到墙壁上挖开洞，一堆火炭石在里面燃烧着。

%8
尽管火炭石散发的热量不高，但是这么多的火炭持续不断地燃烧着，仍旧让内城中空气的温度拔高，并且干燥。

%9
不像外城，各种建筑物都有，杂乱得很。这里的建筑物，已经统一构造，外形相似，都用了耐热的红色岩石。

%10
各种支路，从街道两旁延伸出去。

%11
同时，街道上每隔五百步，都会出现一根巨大的圆柱。

%12
圆柱表面塑造了螺旋形式的石梯，绕着圆柱延伸向上，石梯外侧有护栏。

%13
通过石梯，人们可以去往上一层，或者下一层的街道。

%14
内城并非是寻常意义的城池，而是立体的。从上至下，无数街道，房屋林立，相互贯通，四通八达。

%15
方源和白凝冰一路向山内前行，这里还不是他们的目的地。

%16
到了某处地方，又出现关隘。

%17
把手的蛊师，修为更高，防御更加森严。

%18
“二位请住，有令牌么？”守卫拦住方白二人。

%19
商家针对不同身份的人物，发放各种权限的令牌。

%20
“我们还是首次来此。”方源道。

%21
他当然没有令牌了。

%22
“既然如此，请每人缴纳两百块元石。”守卫道。

%23
方源交了元石，守卫放行。

%24
二人由此来到第四内城。

%25
商量山经过商家数千年的经营，整个山体内部都被商家改造，挖开通路，雕塑建筑，分区布局。

%26
因此内城极大，从内而外，分外五区。

%27
第一内城也叫中央内城，是商家政权中心，亦是军事重地。

%28
第二内城，别名家城，是只提供给商家本族子弟居住。

%29
第三内城，环境优雅，空气清新，是高档区。

%30
第四内城，是中档区。第五内城，是低档区。

%31
再往外，就是外城，人流量极大，货物装卸之处，管理较内城而言，比较混乱。

%32
这种建筑构造，好比是地球上的白蚁山。

%33
白蚁山是高达四米到十米，蚁群在里面生活，细小的通道相互勾连，繁复精细至极。

%34
二人一进入第四内城，顿感空气湿润，气温渐降。

%35
第四内城比第五内城，要高一个档次，不仅体现在入口税多了一倍，还体现在方方面面。

%36
首先，采光在不用廉价的火炭石，而是大量地种植了一种一转草蛊。

%37
名称为月光爬山虎。

%38
这种藤叶植株，附着在街道两旁的洞壁上，蔓延开去，随处可见。

%39
它们的根茎是深蓝色的，叶片又宽又大，散发着微微的淡蓝月光。一段通道，就有成千上万的叶片，柔和的蓝光连绵一片。

%40
因为大量的藤叶，这里空气潮湿，水汽蔓延。在贴近地面的地方，沉降凝聚成雾气。

%41
月光在雾气中折射，形成光雾缭绕。让人走在街道上，有一种漫步仙境之错觉。

%42
这里的建筑，已经多了雕纹装饰，有人造的草坪，摆放着花坛，偶尔间还有假山，亭台等等。

%43
路上行人，更加稀少。

%44
二转蛊师已经成为主流，毕竟对于一转蛊师来讲，单单入口的两百块元石，就是一笔很大的支出了。

%45
最明显的感觉是，走在第五内城，街道上还很嘈杂。到了这里，就安静许多了。

%46
二人一路向深处进发，来到城门口。

%47
“没有令牌，二位要进入第三内城，就得缴纳六百块元石。”守卫蛊师中的头领，已经是三转修为。

%48
方源交了元石，终于来到第三区。

%49
这里又和第四内城不同。

%50
所有的建筑石料，都采用了星星石。

%51
这种石头，是蛊师广为采用的炼蛊辅料，在黑暗中能散发出璀璨的星光。

%52
整个第三内城，都采用星星石。不仅是建筑物，甚至连街道上都铺着星星石料所制的石板。

%53
放眼望去，星光连绵一片，视野清晰，再无光雾阻挠。

%54
空气也清爽无比，放眼处，亭台楼阁，红墙绿瓦。更移栽了竹林、名木，打造了假山，甚至勾引了泉水，流水潺潺。

%55
街道上行人稀少，幽静怡人，恍若星宫。

%56
“真是财大气粗啊……”白凝冰稍稍估算了一下，单就眼前范围的设施造价，就是一个令其眩晕的数额。

%57
商家乃南疆财富第一，有人说拔根腿毛来，都比其他人的腰还粗。此话虽然夸张些，也并非空穴来风。

%58
商家富如山，整个商家城就是一座立体的大山。商家行商，遍布南疆各处。

%59
商家的财富究竟有多少，没有一个外人能说得清。

%60
但方源至少知道，单单这个第三内城的造价，就能抵得上十几个古月山寨的财富总和。

%61
到了此处，连二转蛊师都少见了。

%62
偶尔间，两人见到一位蛊师，几乎都是三转级数。

%63
这里便是方源的目的地了。

%64
再往深处进发的话，就是第二内城。

%65
但要进入第二内城，就不是元石的问题了，还需要商家颁发的令牌。并且这令牌的规格要高到一定程度。

%66
“通幽商铺。”方源看了眼牌匾，迈步走了进去。

%67
这是间买卖蛊虫的店铺。

%68
“两位贵客，请里面雅座。”一位负责接待的少女，立即走了过来，轻声细语。

%69
她气息流露，竟然是位一转蛊师。

%70
方白二人虽然都穿着凡人的衣衫，一个丑陋，一个落魄，但这位蛊师少女却仍旧态度恭敬，显现出优秀的素质。

%71
方源和白凝冰被引入雅室。

%72
这是单独的房间，檀木桌椅，雕梁画栋，洁白的墙上挂着字画，字体龙飞凤舞，笔力刚虬。

%73
透过窗棂，可看见庭院，院中青木红花，鸟鸣啾啾。

%74
蛊师少女奉上两杯香茶，就退了出去。

%75
她前脚刚刚离开，后脚就有一位老者走了进来。

%76
“不知二位贵客，来到鄙店，想买还是想卖？”老者是个二转蛊师，脸上堆着笑，拱手问道。

%77
“既是想买，也是想卖。”方源一边端起杯盏，一边答道。

%78
老者哈哈一笑，两道光从他体内飞出，分别悬浮到方源和白凝冰的面前。

%79
是两只书虫。

%80
书虫只是一转蛊虫，却相当珍贵，堪比酒虫。

%81
在市面上刚一露面，就会被人抢购。因此常常有价无市。

%82
它形如蚕蛹，虽分头、胸、腹三个体段，但通体如纺棰一般，有些浑圆可爱。

%83
它浑身洁白，表面像是涂了一层釉质，带着油亮的光。

%84
摸在手中，也是光滑润和，仿佛是上佳的瓷器。

%85
书虫是存储类的蛊，和兜率花类似。

%86
区别只是，兜率花存储实物，而书虫却存储无形的知识和讯息。就算是自毁，也只是炸成一蓬无害的白光。

%87
“二位请细细浏览。”蛊师老者道。

%88
两只书虫都被他炼化，算是借给方源和白凝冰的。

%89
方白二人各调动一股雪银真元，灌注到书虫中去。

%90
书虫顿时化作一道白光，汇入两人的额头眉心之中。

%91
顿时，方源和白凝冰的脑海中，都多了一段丰富的信息。

%92
这些内容，就好像是反复背诵之后，深深地印在脑海当中的一样。

%93
白凝冰暗暗咂舌，通幽商铺出售的蛊虫之多，简直成千上万！种类繁多，令人有眼花缭乱之感。

%94
其中，不乏有书虫、酒虫之类的珍稀蛊虫。从低到高，涵盖一转到五转。

%95
当然，六转是绝对没有的。

%96
每种蛊虫，都有详细的简介，说明了作用。更标有价格，有些阶位较高，珍贵稀少的蛊虫，还特别详注了各种令牌标准。

%97
这就意味着，蛊师只有拥有商家发布的令牌，才有资格购买这些蛊虫。

%98
方源需要大量购买蛊虫，粗略浏览了一遍后，他收回心神，将书虫唤出，还给了老者。

%99
他现在身上虽然有上万块元石，但距离收购这些蛊，还有巨大的缺口。

%100
关键不仅是钱的问题，一些计划收购的蛊，还有令牌标准。

%101
“这位客人，看中了什么？若是购买的量多，我们通幽商铺还有相应的折扣。”老者微笑着道。

%102
看到方源和白凝冰的雪银真元后，他语气更加客气。

%103
方源摆摆手：“不忙，我这里有蛊虫要卖。”

%104
言罢，唤出一枚骨枪蛊。

%105
老者也不意外，来通幽商铺买蛊虫的多，卖蛊虫的也不少。

%106
他捏住骨枪蛊，只看了地一眼，脸上就不由地流露出一丝惊诧之色。

%107
骨枪蛊他从未见过。

%108
他当然没有见过。

%109
这是灰骨才子的独门蛊虫，从不在市场上流通。

%110
“请贵客指点。”老者面容肃穆，拱手道。

%111
方源点点头，喝了一口茶：“好说，这名为骨枪蛊，乃是一族蛊虫。我借给你用，你试试手便知。”

%112
老者当场试演了一番，沉吟道：“这枚蛊，虽然只是一转，养的也不太好。但攻击不俗，又奇特，可值这个数。”

%113
老者伸出手掌，比了个数字。

\end{this_body}

